<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Aushilfe Veranstaltungsmanagement (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/aushilfe-veranstaltungsmanagement-m-w-d/</link><description>Leibniz-Zentrum für Archäologie, Mainz Bewerbungsende: 20.09.2025 | Das Leibniz-Zentrum für Archäologie (LEIZA), Mitglied der Leibniz-Gemeinschaft, ist ein weltweit tätiges archäologisches Forschungsinstitut und Museum mit Hauptsitz in Mainz und weiteren Standorten in Neuwied, Mayen und Schleswig. Seit seiner Gründung im Jahr 1852 widmet sich das Museum der materiellen Hinterlassenschaften aus 3 Mio. Jahren Menschheitsgeschichte mit dem Ziel, menschliches Verhalten und Handeln sowie die Entwicklung und den Wandel von Gesellschaften zu verstehen.
Für den
Standort Mainz
suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Aushilfe Veranstaltungsmanagement (m/w/d)
(EG 3 TV-L, 40 St/Monat)
befristet auf ein Jahr
Der Arbeitsbereich Kommunikation gestaltet und betreut ein vielfältiges Veranstaltungsprogramm – von kompakten Teammeetings bis zu großen, öffentlichkeitswirksamen Events. Dabei sorgen wir für professionelle Technik, reibungslosen Ablauf und passende Atmosphäre. Für die erfolgreiche Durchführung dieser Veranstaltungen suchen wir eine tatkräftige und verlässliche Aushilfe, die uns flexibel unterstützt.
Das monatliche Arbeitsvolumen beträgt insgesamt
40 Stunden
(entspricht durchschnittlich 10 Stunden pro Woche). Die Einsätze orientieren sich flexibel nach dem tatsächlichen Veranstaltungsbedarf, in Wochen mit höherem Arbeitsaufkommen kann es zu Mehrstunden kommen, während in ruhigeren Phasen entsprechend weniger Einsatzzeiten anfallen.
Ihre Aufgaben
Auf- und Abbau von Veranstaltungsmobiliar
(Tische, Stühle, mobile Bühne)
Auf- und Abbau von Veranstaltungstechnik
(Audio-, Video-, Beleuchtungs- und Hybridtechnik)
Bedienung der Veranstaltungstechnik
(insbesondere zu Veranstaltungsbeginn und bei Bedarf während der Veranstaltung)
Unterstützung der Veranstaltungslogistik
(z. B. Räumarbeiten in Getränke- und Materiallager)
auch Unterstützung bei administrativen Arbeiten
Ihr Anforderungsprofil:
Aufgrund der anfallenden Tätigkeiten ist eine körperliche Belastbarkeit unabdingbar
Technisches Verständnis und Erfahrung im Umgang mit Veranstaltungstechnik wünschenswert (ausführliche Einarbeitung gewährleistet)
Zeitliche Flexibilität (auch abends und am Wochenende) – abhängig vom Veranstaltungs- und Arbeitsaufkommen
Zuverlässigkeit und Teamgeist
Wir bieten:
Einen Arbeitsplatz im spannenden Umfeld von Live-Events
Eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem kollegialen Team
Vergütung nach Entgeltgruppe 3 TV-L bei Vorliegen der persönlichen und tariflichen Voraussetzungen
Sozialleistungen entsprechend den Regelungen des öffentlichen Dienstes einschließlich einer zusätzlichen betrieblichen Altersversorgung (VBL) sowie einer Jahressonderzahlung nach den Vorgaben des TV-L, Bezuschussung zum Deutschlandticket in Höhe von 50 %
Einzureichen sind:
Lebenslauf
Abschlusszeugnisse
Das LEIZA möchte die Vielfalt der Gesellschaft widerspiegeln und begrüßt Bewerbungen von allen qualifizierten Bewerberinnen und Bewerbern unabhängig von Alter, Behinderung, Geschlecht, Nationalität, Religion oder sexueller Orientierung.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt (bitte Nachweise beifügen!).
Wir freuen uns auf Ihre vollständige Bewerbung unter Angabe des frühestmöglichen Eintrittstermins – in einer PDF-Datei- per E-Mail bis zum
20.09.2025
.
Bitte senden Sie diese an:
bewerbung@leiza.de
.
Kosten, die im Zusammenhang mit Ihrer Bewerbung entstehen, können nicht erstattet werden.
Bei Rückfragen wenden Sie sich bitte an:
Frau Doris Rübsam-Brodkorb
Leitung AB Kommunikation
E-Mail: Doris.Ruebsam-Brodkorb@leiza.de
Weitere Informationen zum LEIZA finden Sie unter
www.leiza.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.09.2025</description><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/aushilfe-veranstaltungsmanagement-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Mitarbeitender (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeitender-m-w-d-5/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 07.09.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, befristet für die Zeit bis zum 30.06.2027, einen
Wissenschaftlichen Mitarbeitenden (m/w/d) (bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der Entgeltgruppe 13 TV-L)
in der Abteilung Bildung und Vermittlung mit Schwerpunkt Konzeption und Umsetzung innovativer und beispielhafter Vermittlungsformate im Rahmen des geschichtsdidaktischen Folgeprojektes zu „Kunst, Raub und Rückgabe – Vergessene Lebensgeschichten“. Es ist ein Gemeinschaftsprojekt der Stiftung Preußischer Kulturbesitz (SPK) und der SKD, in Kooperation mit dem Deutschen Zentrum Kulturgutverluste (DZK) und den Rundfunkanstalten rbb, BR und MDR. Die Stelle soll in Teilzeit, mit 50% der regelmäßigen Arbeitszeit, besetzt werden.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren wir eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv.
Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
Das zweijährige geschichtsdidaktische Folgeprojekt zu „Kunst, Raub und Rückgabe – Vergessene Lebensgeschichten“ wird bis Mitte 2027 durch das Bundesamt Familie und zivilgesellschaftliche Aufgaben (BAFzA) Demokratie leben! und die Friede Springer Stiftung gefördert. Das geschichtsdidaktische Folgeprojekt will zukünftig (2025-2027) den nächsten Schritt gehen, nämlich den Schwerpunkt auf junge Zielgruppen setzen und dabei die Perspektive auf Ostdeutschland erweitern.
Im Rahmen des ersten Projektes „Kunst, Raub und Rückgabe – Vergessene Lebensgeschichten“ haben die SPK und die BStGS zusammen mit dem rbb und dem BR eine digitale Mediathek mit Biografien aufgebaut, um an die Opfer von Verfolgung und Enteignung zu erinnern. Ausgangspunkt waren jeweils die Restitutionen und die Erkenntnisse der Provenienzforschung der beteiligten Kultureinrichtungen.
Das neue Projekt richtet sich vor allem an junge Menschen, Schülerinnen und Schüler. Bei der Verknüpfung von kultureller und politischer Bildung sowie Demokratiearbeit geht es vordringlich um die Darstellung der Vielfalt jüdischen Lebens in Deutschland vor dem Machtantritt der Nationalsozialisten und dessen Vernichtung ab 1933. Am Beispiel des Kunstraubs sollen Themenkomplexe wie Antisemitismus und Rassismus, Stigmatisierung, Ausgrenzung, Entrechtung und Verfolgung in den Fokus genommen und vermittelt werden. Dabei gilt es Ergebnisse der Provenienzforschung, die gesammelten Erfahrungen mit Restitutionen und gütlichen Einigungen sichtbar zu vermitteln und zahlreiche Outreach Formate anzubieten.
Ziel ist es, Ansätze der kulturellen und der politischen Bildungsarbeit miteinander zu verknüpfen und so zu einem besseren Geschichtsverständnis beizutragen. Dies bedeutet unter anderem, vor dem Hintergrund von historischen Ereignissen über die Gegenwart zu reflektieren – etwa über die Bedeutung des Schutzes von Menschenrechten, aber auch von Eigentumsrechten in demokratischen Gesellschaften. Auch geht es darum zu fragen, wie Antisemitismus entsteht.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.09.2025</description><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeitender-m-w-d-5/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-w-m-d-28/</link><description>Deutsches Schifffahrtsmuseum, Bremerhaven Bewerbungsende: 14.09.2025 | Im Rahmen des Wissenschaftsraums Provenienz- und Sammlungsforschung Digital, der vom Land Niedersachsen und der VolkswagenStiftung mit rund 3 Millionen Euro unter Leitung der Carl von Ossietzky Universität Oldenburg an den Standorten Oldenburg, Hannover, Lüneburg, Göttingen und Bremerhaven gefördert wird, werden über den Förderungszeitraum von insgesamt 4 Jahren 10 wissenschaftliche Mitarbeiter*innen Stellen ausgeschrieben.
Für das Teilprojekt „Dialogische KI-Systeme für die Provenienz- und Sammlungsforschung“ ist am Deutschen Schifffahrtsmuseum – Leibniz-Institut für Maritime Geschichte zum 01.11.2025 folgende Stelle zu besetzen:
Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (w/m/d) (TV-L- 13, 75%, bis 31.10.2028)
Das Deutsche Schifffahrtsmuseum – Leibniz-Institut für Maritime Geschichte (DSM) ist eines von acht Forschungsmuseen der Leibniz-Gemeinschaft. Das Ausstellungs- und Forschungsprogramm stellt die Untersuchung maritimer Technologien und die Beziehung zwischen Mensch und Meer in den Fokus. Mit rund 100 Mitarbeitenden und Auszubildenden sowie ca. 8000 Quadratmetern Ausstellungsfläche zählt es zu den größten maritimen Museen Europas.
Der Wissenschaftsraum fokussiert auf die Entwicklung neuer Methoden zur digital gestützten Erforschung und Präsentation von Sammlungsgut, welches aus unterschiedlichen Gründen – Kolonialismus, Krieg, Raub, Verfolgung, Marktdynamiken – aus den ursprünglichen Herkunftskontexten herausgelöst wurde und sich heute in deutschen Museen befindet, in Datenbanken erfasst und in Ausstellungen präsentiert wird. Der Wissenschaftsraum verbindet Provenienz- und Sammlungsforschung zu zwei unterschiedlichen Arten von Sammlungsgütern mit epistemologischer und anwendungsbezogener Forschung, um erstens, IT- und KI-gestützte Methoden zu entwickeln, die Museen und andere Einrichtungen nutzen können, um Informationen über ihre Sammlungen digital zu verarbeiten und zu visualisieren; und um zweitens, gemeinsam mit internationalen Partner:innen die Wissensproduktion zu den Sammlungsgütern
in den Herkunftsgesellschaften, in deutschen Museen, aber auch im digitalen Raum zu erforschen. Zu den zentralen Fragen gehört der Umgang mit unsicheren Daten und Wissen. Der Wissenschaftsraum setzt sich aus mehreren aufeinander abgestimmten Teilprojekten zusammen.
Das Teilprojekt „Dialogische KI-Systeme für die Provenienz- und Sammlungsforschung“ wird von den mitantragstellenden Institutionen Deutsches Schifffahrtsmuseum – Leibniz-Institut für Maritime Geschichte (Abteilung Digitalität und Materialität, Prof. Dr. Sebastian Vehlken), der Jade Hochschule (Prof. Dr. Sascha Koch, Informatik und Datenanalyse), und der Universität Hannover (Prof. Dr. Monika Sester, Kartographie und Geoinformatik) getragen.
Gegenstand und Zielsetzung des Arbeitspakets:
Eine zeitgemäße Critical Cultural Heritage-Forschung schreibt dem Einbezug von Wissen aus Herkunftsgesellschaften und der aktiven Beteiligung von Menschen aus Herkunftsgesellschaften eine zentrale Rolle zu. Das Ziel ist eine digitale Erfassung und Erschließung von Provenienz- und Archivdokumenten sowie Sammlungsobjektgeschichten mit einer möglichst „vielstimmigen“ und multiperspektivischen Annotation, Beschreibung und Analyse der erfassten Materialien nach wissenschaftlichen oder auch weiteren (z.B. aktuellen politischen oder sozialen) Fragestellungen.  Hinsichtlich der praktischen Umsetzung und Schaffung geeigneter Austausch- und Beteiligungsformate bestehen jedoch große Herausforderungen. Dieses Projekt nimmt sich der Frage an, in welcher Weise dialogisch orientierte KI-Anwendungen und interaktionsorientierte Sammlungs-Interfaces und Datenvisualisierungsmethoden den Einbezug multipler Wissensformen und vielfältiger Artikulationsweisen von Wissenselementen unterstützen. Das Teilprojekt rückt besonders drei Komponenten in den Vordergrund:
Komparative Eignungstests und eine kritische Evaluierung von vorhandenen Large Language Models (LLMs) als Basis für ein „Dialogsystem“ für historische Dokumente / Textkorpora (z.B. Inhaltszusammenfassung bzw. Essay Writing, Beantwortung von Anfragen im Dialog, automatisierte Unterstützung bei der Generierung geeigneter Prompt-Anfragen)
Explainable AI: Konzeptuelle Entwicklung und modellhafte Umsetzung von digitalen Interfaces und inklusiven Datenvisualisierungen u.a. von Deep-Learning-Daten, die Nicht-Expert:innen den Umgang mit Provenienzinformationen oder Sammlungsdaten zu Objekten und Archivalien erleichtern, alternative Darstellungsweisen für nicht-gesicherte Informationsbestandteile erlauben, und multiperspektivische Annotationen ermöglichen
Historisch-epistemologische Forschungen zu digitalen Interface-Technologien und KI-Anwendungen in wissenschaftlichen Erkenntnisprozessen der Critical Cultural Heritage; Definition von Untersuchungsfeldern und Bewertungskriterien sowie deren Evaluation für LLM-Ergebnisse; vergleichende Analysen zu bestehenden Explainable AI-Anwendungen
Die ausgeschriebene Stelle steht dabei in engem Austausch mit dem transdisziplinären Wissenschaftler:innen-Team des Wissenschaftsraums ProSaDi und kann zudem auf Ressourcen der Abteilung Digitalität und Materialität am DSM zugreifen, das sich der integrierten Implementation computergestützter Anwendungen für eine zukunftsorientierte Aufstellung der Sammlung unter den Aspekten der Bewahrung, Präsentation, Vermittlung und Beforschung widmet.
Je nach Bewerber:innenprofil und fachlicher Herkunft kann die Stelle als wissenschaftliche Qualifikationsstelle (Ziel: Promotion) oder als wissenschaftliche Projektstelle ohne akademisches Qualifikationsziel interpretiert werden (Ziel: z.B. anwendungsorientierte Prototypen-Entwicklung).
Profil:
Gesucht wird eine Persönlichkeit mit einer großen Motivation zu eigenständigem, forschungs- und/oder anwendungsorientiertem und disziplinübergreifendem Denken, z.B. aus den Bereichen Digital Humanities, Medieninformatik, Designwissenschaft, Mediengestaltung, Data Science, Human and Artificial Intelligence. Praktische und anwendungsorientierte Qualifikationen/Kenntnisse sind von Vorteil, aber keine Voraussetzung für die Bewerbung. Ein Interesse an theoretischen, konzeptuellen und/oder methodischen Fragestellungen und die Offenheit für transkulturelle Zusammenarbeit ist jedoch unabdingbar. Die gesuchte Person ist team- und kooperationsorientiert und zeichnet sich durch ein hohes Engagement und eine verlässliche Arbeits- und Kommunikationsweise aus. Neben dem eigenen Forschungsinteresse bringt die/der Forscher:in die Bereitschaft mit, digitale sammlungs- und ausstellungsbezogene Erkenntnisse für die Präsentation gegenüber einer wissenschaftlichen und allgemeinen Öffentlichkeit methodisch innovativ aufzubereiten und zu vermitteln. Sie/er wirkt an der Einrichtung und Betreuung regionaler, überregionaler und internationaler Sammlungsverbundprojekte mit.
Gewünschte Qualifikationen:
Wissenschaftlicher Hochschulabschluss
Theoretisch-konzeptuelle und/oder anwendungsbezogene Kenntnisse in User Experience Design
Theoretisch-konzeptuelle und/oder anwendungsbezogene Kenntnisse im Bereich Digitale Visualisierung oder Infografik
Theoretisch-konzeptuelle und/oder anwendungsbezogene Kenntnisse im Bereich Datenanalyse
Theoretisch-konzeptuelle und/oder anwendungsbezogene Kenntnisse im Umgang mit Large Language Models / Machine Learning
Ausgezeichnete Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Erfahrungen im Kontext von Museen, Sammlungen und Archiven können vorteilhaft sein, sind aber keine Einstellungsbedingung
Interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Ihre digitale Bewerbung senden Sie unter Angabe der
Kennziffer 20259
bis spätestens
14.09.2025
an
personal@dsm.museum
. Stellen Sie uns bitte alle Unterlagen gesammelt in einer einzigen PDF-Datei zur Verfügung.
Für inhaltliche Auskünfte steht Ihnen
Sebastian Vehlken
Programmbereichsleitung “Schiffe als Wissensspeicher”
Professur für Wissensprozesse und Digitale Medien
+49 471 482 0765
s.vehlken@dsm.museum
zur Verfügung.
Die Vergütung erfolgt nach dem TV-L abhängig von Ihrer Qualifikation bis
maximal
zur
Entgeltgruppe
13 (75%)
. Neben den üblichen Leistungen, die mit denen des öffentlichen Dienstes vergleichbar sind, legen wir besonderen Wert auf die Vereinbarkeit von Beruf und Familie. Die Stelle ist grundsätzlich für Teilzeit und Homeoffice geeignet.
Das Deutsche Schifffahrtsmuseum strebt in allen Bereichen nach Geschlechtergerechtigkeit und Chancengleichheit. Daher begrüßen wir alle qualifizierten Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung, Alter oder sexueller Identität. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund werden ausdrücklich begrüßt. Schwerbehinderten Bewerberinnen und Bewerbern wird bei im Wesentlichen gleicher fachlicher und persönlicher Eignung der Vorrang gegeben.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.09.2025</description><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-w-m-d-28/</guid></item><item><title>Leiter:in des Referats “Bauunterhalt” (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-des-referats-bauunterhalt-m-w-d/</link><description>Stiftung Preußischer Kulturbesitz, Berlin Bewerbungsende: 05.10.2025 | In der Abteilung Bau, Bauunterhalt und Betrieb der Zentralen Service-Einheit der Stiftung Preußischer Kulturbesitz ist eine Stelle als
Leiter:in des Referats “Bauunterhalt” (m/w/d)
zu besetzen. Mit ihren international herausragenden Museen, Bibliotheken, Archiven und Forschungseinrichtungen zählt die
Stiftung Preußischer Kulturbesitz
(SPK) zu den größten Kultur- und Wissenschaftsinstitutionen weltweit. Viele Gebäude sind weltweit bekannt und prägen das Stadtbild Berlins maßgeblich. Ihre architektonische Qualität und historische Bedeutung heben sie aus dem Alltag des üblichen Planungs- und Baugeschehens weit heraus und machen ihre Betreuung zu einer überaus interessanten und abwechslungsreichen Aufgabe. Wir arbeiten daran, sie für die Zukunft leistungsfähig und attraktiv zu machen. Unser Spektrum reicht dabei von Schinkel bis Scharoun, von Museum bis Forschungslabor, von Denkmalschutz bis Nachhaltigkeit im Bauen.
Das
Referat Bauunterhalt
ist in neuer Organisationsform im Aufbau und zuständig für die Strategie, Koordination und Steuerung des Bauunterhalts der SPK inkl. des laufenden Projekts
Sonderprogramm Bauunterhalt
.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.10.2025</description><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-des-referats-bauunterhalt-m-w-d/</guid></item><item><title>Sammlungsmuseolog:in Musik (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsmuseologin-musik-m-w-d/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 21.09.2025 | Die Stiftung Stadtmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt,
unbefristet
und in
Vollzeit
(39 Wochenstunden) oder
Teilzeit
, eine:n
Sammlungsmuseolog:in Musik (m/w/d)
Entgeltgruppe 9b TVöD-V VKA
Stiftung Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft – dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen und vielstimmigen Berlin.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.09.2025</description><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsmuseologin-musik-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in Provenienzforschung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-provenienzforschung-m-w-d-2/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 21.09.2025 | Die Stiftung Stadtmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
unbefristet
und in
Vollzeit
(39 Wochenstunden) eine:n
Wissenschaftliche:n Mitarbeiter:in Provenienzforschung (m/w/d)
Entgeltgruppe 13 TVöD-V VKA
Stiftung Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft – dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen und vielstimmigen Berlin.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.09.2025</description><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-provenienzforschung-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Architekt:in Museumsbauprojekte (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/architektin-museumsbauprojekte-m-w-d/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 14.09.2025 | Die Stiftung Stadtmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt, befristet im Rahmen einer Elternzeitvertretung (10 Monate mit Option auf Verlängerung) und in Vollzeit (39 Wochenstunden) oder Teilzeit, eine:n
Architekt:in Museumsbauprojekte (m/w/d)
Entgeltgruppe 11 TVöD-V VKA
Stiftung Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft – dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen und vielstimmigen Berlin.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.09.2025</description><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/architektin-museumsbauprojekte-m-w-d/</guid></item><item><title>Bereichsleitungs- &amp; Teamassistent*in (d/m/w)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bereichsleitungs-teamassistentin-d-m-w/</link><description>Stiftung Humboldt Forum, Berlin Bewerbungsende: 21.09.2025 | Die Stiftung Humboldt Forum im Berliner Schloss sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Bereichsleitungs- &amp; Teamassistent*in (d/m/w)
Übersicht
Der Bereich Disposition &amp; Produktion ist die zentrale Koordinationsstelle sämtlicher Termine und Aktivitäten im Humboldt Forum, und verantwortet die organisatorische Gesamtplanung aller Programmaktivitäten und Veranstaltungen der Stiftung Humboldt Forum sowie des Akteursverbunds. Dies umfasst die Planung, Organisation, bereichs- und abteilungsübergreifende Kommunikation, sowie Umsetzung aller veranstaltungsbezogenen Prozesse inklusive der Koordination aller beteiligten Gewerke und Fachbereiche.
Ihre Aufgaben
Als Assistent*in unterstützen Sie die Bereichsleitung sowie das Team Disposition und Produktion, indem Sie das Büromanagement sowie vielfältige administrative und organisatorische Aufgaben übernehmen. Dabei wirken Sie aktiv an der Kommunikation und der Aufbereitung relevanter Informationen mit und behalten stets die Optimierung der Verwaltungsprozesse im Blick.
Ihr Tätigkeitsfeld umfasst weiterhin u. a. folgende Aufgaben:
Sie bereiten Besprechungen organisatorisch und inhaltlich vor, erstellen Protokolle, Unterlagen und Präsentationen und stellen eine entsprechende Nachbereitung sicher.
Sie übernehmen Reisekoordination für das Team des Bereichs und bereiten Reisekostenabrechnungen für den Bereich vor.
Sie strukturieren, pflegen und verwalten die Bereichsdokumentation und unterstützen im Berichtswesen.
Sie helfen bei der Vorbereitung von Ausschreibungen mit und recherchieren zu Produkten und Vergaben im Unterschwellenbereich.
Sie unterstützen bei der Entwicklung von Maßnahmen zur Team-Motivation und deren Durchführung.
Ihr Profil
Sie haben eine abgeschlossene Berufsausbildung im Bereich Kulturmanagement oder zum/zur Büro- oder Verwaltungsfachangestellten oder eine vergleichbare Qualifikation und verfügen über mind. 5 Jahre Berufserfahrung.
Sie sind kulturinteressiert und haben idealerweise bereits in einem Kulturbetrieb gearbeitet.
Sie arbeiten eigenverantwortlich und sind ausgesprochen teamfähig.
Sie verfügen über ein hohes Maß an Organisationsvermögen, Gründlichkeit, Zuverlässigkeit, Belastbarkeit sowie Einfühlungsvermögen in künstlerische Prozesse.
Sie zeichnen sich durch eine hohe soziale Kompetenz aus, agieren kultursensibel und sind kommunikativ.
Sie agieren im Umgang mit (internationalen) Gästen, Künstler*innen und Vertreter*innen öffentlicher Einrichtungen souverän, diskret und professionell.
Sie gehen sicher mit den gängigen aktuellen MS-Office- und Internet-Anwendungen um und verfügen über Erfahrung in der Nutzung datenbankbasierter Software.
Sie sind vertraut mit öffentlicher Auftragsvergabe und dem Bundesreisekostengesetz.
Sehr gute Sprachkenntnisse in Deutsch und Englisch runden Ihr Profil ab.
Unser Angebot
Ein inspirierendes, kreatives und offenes Arbeits- und Kommunikationsumfeld mitten im Herzen Berlins mit direkter ÖPNV-Anbindung
Moderne Ausstattung (Laptop, ggf. Tablet, Office365, Atlassian Produkten, u.v.m.)
Eigenverantwortliches Arbeiten in einem motivierten Team sowie Unterstützung Ihrer fachlichen Weiterentwicklung durch Fort- und Weiterbildung
Sichere Bezahlung und Vorzüge tarifvertraglicher Konditionen des TVöD Bund, wie z.B. 39 Std. Woche bei Vollzeit, 30 Tage Urlaubsanspruch, Jahressonderzahlung etc.
Beratungsangebote und lebendige betriebliche Mitbestimmung durch einen Betriebsrat, Gleichstellungsbeauftragte und Schwerbehindertenvertretung
Vereinbarkeit von Familie und Beruf durch unterschiedliche Arbeitszeitmodelle und die Möglichkeit des mobilen Arbeitens
Betriebliche Altersvorsorge (VBL)
Arbeitgeberzuschuss für das Jobticket
Mitarbeiter*innen-Rabatt in Cafés und Restaurants im Humboldt Forum
Kostenloser Zugang zu Ausstellungen und ausgewählten Veranstaltungen im Humboldt Forum sowie Zugang zu den staatlichen Museen Berlins
Regelmäßige Unternehmen- und Teamevents
und ein Team, das sich auf Sie freut!
Die Vergütung erfolgt unter Anwendung des TVöD-Bund für die Entgeltgruppe 8. Die Besetzung der Stelle erfolgt in Vollzeit und ist unbefristet. Die Stelle ist grundsätzlich für eine Wahrnehmung in Teilzeit geeignet.
Informationen zum Bewerbungsprozess
Ihre Bewerbung ist bei uns willkommen, gleich Ihrer Nationalität, kulturellen, ethnischen oder sozialen Herkunft, sexuellen Orientierung, Ihres Geschlechts, Alters oder einer Beeinträchtigung. Bewerbungen von nicht-deutschen Muttersprachler*innen sowie Menschen mit gesellschaftlichen Marginalisierungsperspektiven sind ausdrücklich erwünscht. Bei gleicher Eignung und Qualifikation werden Bewerbungen von Menschen mit anerkannter Schwerbehinderung besonders berücksichtigt.
Bei Rückfragen zum Bewerbungsverfahren wenden Sie sich bitte an Mathieu Davenne (Personal) unter
bewerbung@humboldtforum.org
. Ihr Bewerbungsanschreiben richten Sie bitte an Mary Aniella Petersen (Bereichsleiterin).
Im Rahmen des Auswahlverfahrens entstandene Reisekosten können leider nicht erstattet werden.
Bewerbungsfrist
Lust darauf ein Teil der Stiftung Humboldt Forum zu werden? Dann freuen wir uns auf Ihre Online-Bewerbung bis einschließlich 21.09.2025 über den untenstehenden Button.
Bereichsleitungs- &amp; Teamassistent*in (d/m/w) | Jobs bei Stiftung Humboldt Forum im Berliner Schloss
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.09.2025</description><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bereichsleitungs-teamassistentin-d-m-w/</guid></item><item><title>Restaurator*in (d/m/w)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-d-m-w-2/</link><description>Stiftung Humboldt Forum, Berlin Bewerbungsende: 15.09.2025 | Das Humboldt Forum ist ein neuer Stadtraum in der historischen Mitte Berlins – ein Ort für Kultur und Wissenschaft, Austausch und Debatten. Ein Ort mit einer besonderen Geschichte. Namensgeber sind die beiden Forscher, Reformer und Visionäre Alexander und Wilhelm von Humboldt. Hinter den rekonstruierten barocken Fassaden des Berliner Schlosses und in einer modernen Architektur finden sich herausragende ethnologische Sammlungen, temporäre Ausstellungen, Veranstaltungen, Vermittlungsformate sowie digitale Projekte zu aktuellen, globalen Themen. Die Stiftung Humboldt Forum im Berliner Schloss ist eine Stiftung bürgerlichen Rechts. Im Auftrag der Bundesbeauftragten für Kultur und Medien verantwortet sie federführend mit drei weiteren Akteuren den kulturellen Betrieb und das programmatische Profil des Humboldt Forums.
Die zu besetzende Position ist betreuend und koordinativ für den Sammlungsbestand der Stiftung Humboldt Forum im Berliner Schloss, die temporären Ausstellungen und die Ausstellungen zur Geschichte des Ortes mitverantwortlich. Der Sammlungsbestand zur Geschichte des Ortes umfasst derzeit ca. 3.500 Objekte und Konvolute mit Fragmenten des historischen Schlosses, Objekten zur Rekonstruktion der Fassaden und zum Palast der Republik.
Wir suchen zum 01.11.2025 eine*n
Restaurator*in (d/m/w)
unbefristet in Teilzeit (50%).
Ihre Aufgaben
In Ihrer Funktion als Restaurator*in arbeiten Sie eng mit dem Sammlungsteam zusammen. Ihre wesentlichen Aufgaben sind:
Sie erfassen und pflegen den Sammlungsbestand der Stiftung.
Sie betreuen Erfassungskampagnen konservatorisch und begleiten diese fachlich.
Sie führen einfache Maßnahmen zur präventiven Konservierung des Sammlungsbestandes durch – insbesondere im Hinblick auf Lagerung und Transport.
Sie pflegen die Datenbank und stellen die Qualität der erfassten Informationen sicher.
Sie setzen konservatorische Sicherungs- und Restaurierungsmaßnahmen zur sicheren Lagerung von Objekten um.
Sie erfassen und kartieren einfache Schadensbilder an Objekten.
Sie wenden bereits entwickelte präventive Kontrollmaßnahmen zu Umgebungseinflüssen auf das Kulturgut an (z. B. Klima, Licht, integriertes Schädlingsmanagement/IPM).
Sie erstellen einfache Zustandsprotokolle für Objekte und Werke, die im Humboldt Forum ausgestellt werden.
Sie beraten, planen und koordinieren unterstützend konservatorische und restauratorische Belange im Rahmen von Ausstellungen – etwa beim Leihverkehr, Arthandling, Transport oder der Kurierbetreuung.
Ihr Profil
Sie verfügen über ein abgeschlossenes Hochschulstudium im Fach Restaurierung mit dem Schwerpunkt anorganische Objekte oder gleichwertige Kenntnisse und Erfahrungen.
Sie haben Grundkenntnisse und Erfahrungen im musealen Betrieb, insbesondere im Bereich präventive Konservierung und dem Arbeiten mit Datenbanken gesammelt.
Sie verfügen über Fachkenntnisse zu konservatorischen und sicherheitsrelevanten Anforderungen im hochwertigen musealen Kontext.
Sie besitzen eine Organisations- und Kommunikationsstärke.
Sie besitzen ein hohes Maß an Teamfähigkeit und Dienstleitungsorientierung.
Sie verfügen über gute Sprachkenntnisse in Deutsch und Englisch.
Sie haben eine gute Kenntnis der gängigen Computerprogramme.
Unser Angebot
Ein inspirierendes, kreatives und offenes Arbeits- und Kommunikationsumfeld mitten im Herzen Berlins mit direkter ÖPNV Anbindung.
Eigenverantwortliches Arbeiten in einem motivierten Team.
Unterstützung Ihrer fachlichen Weiterentwicklung durch Fort- und Weiterbildungen.
Sichere Bezahlung und Vorzüge tarifvertraglicher Konditionen des TVöD Bund.
Vereinbarkeit von Familie und Beruf durch unterschiedliche Arbeitszeitmodelle und die Möglichkeit des mobilen Arbeitens.
Betriebliche Altersvorsorge (VBL).
Arbeitgeberzuschuss für das Jobticket.
Mitarbeiter*innen-Rabatt in Cafés und Restaurants im Humboldt Forum.
Kostenloser Zugang zu Ausstellungen und ausgewählten Veranstaltungen im Humboldt Forum sowie Zugang zu den staatlichen Museen Berlins.
Die Vergütung erfolgt unter Anwendung des TVöD-Bund für die Entgeltgruppe 9 b. Der zu besetzende Zeitanteil beträgt 50 %, dies entspricht derzeit 19,5 Stunden/Woche. Die Besetzung der Stelle erfolgt unbefristet.
Informationen zum Bewerbungsprozess
Jede*r ist bei uns willkommen, gleich der Nationalität, kulturellen, ethnischen oder sozialen Herkunft, sexuellen Orientierung, des Geschlechts, Alters oder einer Beeinträchtigung. Bewerbungen von nicht-deutschen Muttersprachler*innen sowie Menschen mit gesellschaftlichen Marginalisierungsperspektiven sind ausdrücklich erwünscht. Bei gleicher Eignung und Qualifikation werden Bewerbungen von Menschen mit anerkannter Schwerbehinderung besonders berücksichtigt.
Bei Rückfragen zum Bewerbungsverfahren wenden Sie sich bitte an den Personalbereich unter
bewerbung@humboldtforum.org
. Ihr Bewerbungsanschreiben richten Sie bitte an Prof. Dr. Lars-Christian Koch (Sammlungsdirektor)
Im Rahmen des Auswahlverfahrens entstandene Reisekosten können leider nicht erstattet werden.
Bewerbungsfrist
Lust darauf, ein Teil der Stiftung Humboldt Forum im Berliner Schloss zu werden? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung bis zum
15.09.2025
über unser Online-Formular
.
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.09.2025</description><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-d-m-w-2/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d) für die Abteilung Archäologie</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-fuer-die-abteilung-archaeologie-2/</link><description>Brandenburgisches Landesamt für Denkmalpflege und Archäologisches Landesmuseum, Zossen | Das Brandenburgische Landesamt für Denkmalpflege und Archäologische Landesmuseum (BLDAM) vereint als Fachbehörde landesweite Kompetenz zur archäologischen sowie bau- und kunstdenkmalpflegerischen Forschung, zum Schutz und Erhalt von Denkmalen sowie ihrer öffentlichen Präsentation und Vermittlung.
Für die Abteilung Archäologie, Dezernat Archäologisches Landesmuseum, Referat Landesfundmagazin, mit Dienstsitz in der historisch bedeutenden Kasernen- und Bunkerstadt Zossen, OT Wünsdorf, wird zum nächstmöglichen Zeitpunkt gesucht:
eine/ein wissenschaftliche/-r Volontärin/Volontär (m/w/d)
Die Ausbildungszeit beträgt zwei Jahre. Ziel des Volontariates ist die Befähigung zur Übernahme der vielfältigen Aufgaben eines Landesmuseums. Die Volontärin/der Volontär soll insbesondere in die Aufgaben und Arbeitsweisen des Landesfundmagazins sowie in das Ausstellungswesen eingeführt und zum selbstständigen Arbeiten angeleitet werden. Dafür sind auch dienstliche Tagesaufenthalte im Landesmuseum in Brandenburg an der Havel vorgesehen.
Vergütung in Höhe von 50 % des Tabellenentgelts EG 13 Stufe 1 (im 2. Jahr Stufe 2)
In Brandenburg sind zahlreiche Reste aller archäologischen Perioden seit der jüngeren Altsteinzeit vertreten. Aufgrund der Lage finden sich Einflüsse unterschiedlichster Kulturen auf engstem Raum. Im Landesfundmagazin werden zentral und fortlaufend alle Funde Brandenburgs gesammelt und dauerhaft magaziniert. 2028 feiert das Landesmuseum das 75. Jubiläum. Zu diesem Anlass sollen herausragende Funde der letzten Jahre in einer Sonderausstellung präsentiert werden.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!</description><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-fuer-die-abteilung-archaeologie-2/</guid></item><item><title>Forschungsvolontariat (m/w/ d) im Bereich Sammlungsforschung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/forschungsvolontariat-m-w-d-im-bereich-sammlungsforschung/</link><description>Pankok Museum, Hünxe Bewerbungsende: 28.09.2025 | Das Pankok Museum wurde als das â€žMuseum der Vielen fĂĽr alleâ€ś am 5.5.2023 neu erĂ¶ffnet. Sammeln, Bewahren, Erforschen, Ausstellen und Vermitteln sind seither die tragenden SĂ¤ulen seiner konzeptionellen Neuausrichtung. Angelehnt an die gelebten demokratischen Wertevorstellungen der KĂĽnstlerfamilie Pankok ist es dem Pankok Museum heute oberstes Gebot, deren geistiges und kĂĽnstlerisches VermĂ¤chtnis zu bewahren und durch Wissenschaft und Forschung in aktuelle gesellschaftspolitische Kontexte einzubetten.
Ziel ist es, ausgehend vom kĂĽnstlerischen und schriftlichen Nachlass der KĂĽnstlerfamilie Pankok Projekte von regionaler und ĂĽberregionaler Strahlkraft anzustoĂźen.
Das Pankok Museum steht ein fĂĽr ein diskursives Ausstellungsprogramm zur Kunst der Moderne und der Gegenwart. Aber auch die AktualitĂ¤t von
Kunst und Leben
erfahrbar zu machen, weiter zu denken und in die Welt zu tragen, hat es sich zur Aufgabe gemacht.
Zum Pankok Museum gehĂ¶ren das neue Kunstmuseum, weiter das heute unter Denkmal stehende, barocke Wohnhaus der KĂĽnstlerfamilie sowie der wild-romantische Naturpark mit eigenem Wald.
TrĂ¤gerin des Pankok Museums ist die Otto Pankok Stiftung.
Forschungsgegenstand:
Gegenstand des Forschungsvolontariats im Bereich Sammlungsforschung ist die historische Kunstsammlung von Otto und Hulda Pankok, die katalogisiert und bewertet sowie digitalisiert werden soll.
Otto und Hulda Pankok legten seinerzeit den Grundstein fĂĽr ihre kleine, aber feine Kunstsammlung von bemerkenswerter QualitĂ¤t: darunter sakrale Plastik aus dem Mittelalter und des Barocks (Christus- und Marienfiguren, Madonnen); Ikonen, darunter auch von ukrainischer und russischer Herkunft; eine PortrĂ¤tsammlung (darunter auch Prominenz jĂĽdischer Herkunft); archĂ¤ologische GerĂ¤te und ethnografische Objekte frĂĽher Hochkulturen (Kamerun, China, Vorderasien).
Weiterhin bestimmen die Sammlung der Familie Pankok angewandte Kunst aus verschiedenen Perioden (Glas, Keramik); eine grĂ¶Ăźere Anzahl wertvoller alter BĂĽcher; MĂ¶belstĂĽcke aus der Zeit des Rokokos, des Biedermeiers, des Jugendstils; GemĂ¤lde, Grafik und Skulpturen von befreundeten oder geachteten Zeitgenossen des 20. Jahrhunderts sowie FundstĂĽcke.
Die historische Kunstsammlung von Otto und Hulda Pankok lagert auf verschiedene RĂ¤ume verteilt in Haus Esselt, dem ehemaligen Wohnhaus der KĂĽnstlerfamilie Pankok. Eine Umlagerung in das Kunstmuseum und die dadurch ermĂ¶glichte Konservierung und Sicherung der wertvollen KunstgegenstĂ¤nde ist vorgesehen.
Die wissenschaftliche ErschlieĂźung dieser Sammlung ist aus mehreren GrĂĽnden zwingend erforderlich:
(1) um den Bestand zu dokumentieren und zu bewerten,
(2) um neue biografische Informationen ĂĽber die Pankoks sowie ĂĽber deren Netzwerke zu sammeln,
(3) um den Einfluss einzelner KunstgegenstĂ¤nde und Objekte auch in Otto Pankoks bildkĂĽnstlerischem Werk zu belegen (v.a. in den Atelierbildern und Interieurs seiner
Kohlezeichnungen),
(4) um mit der zukĂĽnftig geplanten Musealisierung des Standortes Haus Esselt die AttraktivitĂ¤t des Pankok Museums als Gesamtkunstwerk fĂĽr die Region und ĂĽber die Landesgrenzen hinaus zu steigern.
Wir erwarten:
Ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master oder Promotion) bevorzugt im Fach Kunstgeschichte oder in anderen relevanten geisteswissenschaftlichen StudiengĂ¤ngen wie Kulturanthropologie, Empirische Kulturwissenschaft, EuropĂ¤ische Ethnologie
nachgewiesene einschlĂ¤gige Erfahrungen im musealen oder wissenschaftlichen Bereich (z.B. Museumspraktika oder andere Formen der Mitarbeit in Museen, in Archiven, im Kunsthandel oder in anderen wissenschaftlich arbeitenden Institutionen)
Kenntnisse der europĂ¤ischen Kunst- und Museumslandschaft
ausgeprĂ¤gtes Interesse an der wissenschaftlichen Museumsarbeit und Sammlungs-dokumentation
FĂ¤higkeit zu eigenstĂ¤ndigem und verantwortungsbewusstem Arbeiten
eine sorgfĂ¤ltige und strukturierte Arbeitsweise
KommunikationsfĂ¤higkeit und ein hohes MaĂź an TeamfĂ¤higkeit
Sprachniveau Deutsch vergleichbar mit Level C2 des europĂ¤ischen Referenzrahmens (GER)
sichere Anwendung der gĂ¤ngigen MS-Office-Programme
von Vorteil sind Kenntnisse im Umgang mit Daten- und Objektdatenbanken sowie Erfahrungen mit Social Media-Kommunikation
die Bereitschaft â€“ gegen Freizeitausgleich â€“ gelegentlich auch an den Wochenenden zu arbeiten
FĂĽhrerschein Klasse B
Wir bieten:
ein angenehmes Umfeld in einem kleinen Betrieb mit flachen Hierarchien
die Mitarbeit in einem aufgeschlossenen und engagierten Team
Einblick in alle Bereiche der Museumsarbeit
noch junge Strukturen, die Sie einladen mitzudenken und mitzugestalten
regelmĂ¤Ăźige Arbeitstreffen und Austausch in unserem wissenschaftlichen Team: gemeinsam mit der Bearbeiterin des Werkverzeichnisses der Kohlezeichnungen von Otto Pankok (Projektstart 1.1.2026) und der Museumsleitung
Teilnahme an Meetings und Kommunikation mit dem gesamten Museums-team
die KostenĂĽbernahme fĂĽr ein umfangreiches Fortbildungsangebot zu den unterschiedlichsten museumsrelevanten Themenbereichen.
Weitere Infos:
Unsere Stellenbesetzung wird durch das FĂ¶rderprogramm â€žForschungsvolontariat Kunstmuseen NRWâ€ś 2026â€“2027 durch das MKW ermĂ¶glicht und findet in Kooperation mit der Heinrich Heine UniversitĂ¤t DĂĽsseldorf statt.
Die VergĂĽtung entspricht im ersten Jahr 50% der Entgeltgruppe 13 TVĂ¶D, Stufe 1 und ab dem zweiten Jahr 50% der Entgeltgruppe 13 TVĂ¶D, Stufe 2.
Die regelmĂ¤Ăźige wĂ¶chentliche Arbeitszeit betrĂ¤gt in Vollzeit 39 Stunden. Das Volontariat ist auf zwei Jahre befristet.
Die VorstellungsgesprĂ¤che finden voraussichtlich in der dritten Oktoberwoche (20.10. bis 24.10.2025) statt.
Die Besetzung der Stelle ist fĂĽr den 1. Januar 2026 vorgesehen,
die unter dem Vorbehalt
der Mittelbereitstellung durch das Ministerium fĂĽr Kultur und Wissenschaft NRW steht.
FĂĽr weitere AuskĂĽnfte wenden Sie sich gerne an die Museumsleitung Dr. Dagmar Schmengler, Telefon 0160 910 730 20.
Bewerbungen von Menschen aller NationalitĂ¤ten sind ausdrĂĽcklich erwĂĽnscht.
Wir freuen uns auf Ihre aussagekrĂ¤ftige Bewerbung
bis spĂ¤testens zum 28.09.2025
, die Sie bitte mĂ¶glichst in einer PDF-Datei mit dem Betreff Forschungsvolontariat an Frau Julia Konegen, Assistenz der Museumsleitung,Â  Email
konegen@pankokmuseum.eu
senden.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
fĂĽr ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre BewerbungenÂ
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undÂ
nicht
Â an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.09.2025</description><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/forschungsvolontariat-m-w-d-im-bereich-sammlungsforschung/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-117/</link><description>Stiftung Insel Hombroich, Neuss | Die Stiftung Insel Hombroich widmet sich der Architektur, Kunst, Natur, Literatur, Musik und Philo­sophie. Mit insgesamt 43 Gebäuden auf ca. 64 ha bietet sie neben dem mu­sealen Be­reich einen Arbeits- und Wohnort für Künstler:innen unterschiedlicher Disziplinen sowie diverse Ausstellungs- und Veranstaltungsräume. Kern ist das international bekannte Museum Insel Hombroich mit einer zwei Jahrtausende umspannenden Sammlung von Kunst- und Kultur­objek­ten in begehbaren Skulp­turen und gestalteter Landschaft. Das archivische Zentrum betreut zudem Vor- und Nachlässe von Künstler:innen, Schriftsteller:innen und Wissenschaftler:innen aus dem Umfeld Hombroichs.
Für die Entwicklung eines innovativen und vor allem institutionsspezifischen Vermittlungs­konzepts ist ab 1. Januar 2026 für die Dauer von zwei Jahren ein
Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d)
in der Stiftung Insel Hombroich zu besetzen.
Ziel ist es, die historische Entwicklung und Praxis von Bildung und „Nicht-Vermittlung“ in Hombroich sowie vergangene Überlegungen kritisch zu reflektieren und wissenschaftlich zu aufzu­arbeiten. Den Ausgangspunkt bildet das vom Maler Gotthard Graubner für den Stifter Karl-Heinrich Müller entwickelte Museumskonzept mit dem Verzicht auf jegliche Beschriftung und Museumspädagogik: „Jedes Bild, jede Skulptur, jedes Objekt muss seine eigene Sprache zur Geltung bringen, um sich entfalten zu können.“
Neben der Arbeit in situ sollen vor allem Gespräche mit Zeitzeug:innen, den Künstler:innen-Guides sowie die Sichtung und Aufarbeitung von Quellen im Stiftungsarchiv erfolgen. In einer zweiten Phase soll dann die Erarbeitung eines zukunftsweisenden, hombroich­spezifischen Vermittlungskonzepts mit besonderem Fokus auf die individuelle Erfahrung und persönliche Ermächtigung in der Begegnung mit Kunst und Kultur folgen.
Projektpartner für das Forschungsvolontariat im Rahmen des Förderprogramms des Minis­teri­ums für Kultur und Wissenschaft NRW ist das Institut für Kunst­ge­schichte der HHU Düssel­dorf. Im Mittelpunkt steht die Ausbildung und Vernetzung junger Nachwuchswissenschaft­ler:in­nen am Museum. Ein Begleitprogramm ermöglicht den Volontär:innen den Austausch unter­ein­ander sowie die aktive Teil­nahme an aktuellen Museums- und For­schungs­diskursen.
Ihre Voraussetzungen:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium im Bereich Kultur- oder Kunstvermittlung, Kunst­geschichte, Geisteswissenschaften oder einer ähnlichen Studienrichtung;
fundierte kunsthistorische Kenntnisse, insbesondere der Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts;
Interesse an innovativer Kulturvermittlung und angewandter Forschung, gerne mit prak­tischer Erfahrung;
Begeisterung und Neugierde für die interdisziplinäre Zusammenhänge in Hombroich;
sehr gute Kenntnisse der deutschen und englischen Sprache in Wort und Schrift;
Kommunikations- und Teamfähigkeit, Organisationstalent, Eigenständigkeit und Engagement
Wir bieten eine vielseitige und interessante Stelle in einem lebendigen und kreativen Team an außergewöhnlicher, inspirierender Wirkungsstätte. Während der Ausbildung erhalten die Volontär:innen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
Entsprechend der Förderrichtlinien erfolgt die Vergütung des Volontariats nach 50% E 13 Stufe 1 TV-L und erhöht sich im 2. Jahr auf Stufe 2. Die wöchentliche Arbeitszeit beträgt 40 Stunden (Vollzeit).
Bitte senden Sie uns Ihre digitale Bewerbung (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Urkunden, sonstige Beilagen) mit dem Betreff „Wissenschaftliches Volontariat“ gesammelt in einem PDF (max. 5 MB) bis spätestens zum 17.09.2026  an folgende E-Mail-Adresse: bewerbung@inselhombroich.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!</description><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-117/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-75/</link><description>Museum Natur und Mensch, Freiburg i. Br. Bewerbungsende: 05.10.2025 | Das Museum Natur und Mensch zeichnet sich durch seine Interdisziplinarität aus:
Naturkunde sowie die Ethnologische Sammlung. Die Naturkundesammlung gliedert sich in die Bereiche Botanik, Geologie, Mineralogie, Paläontologie und Zoologie und bietet damit ein vielseitiges und spannendes Arbeitsfeld.
Deine Aufgaben
Du arbeitest in allen Bereichen der Museumsarbeit mit. Neben dem Sammeln, Bewahren, Forschen, Ausstellen und Vermitteln gehören hierzu auch die Bereiche Kommunikation/Öffentlichkeitsarbeit sowie die Organisation von Veranstaltungen.
Du beschäftigst Dich mit Ausstellungskonzepten, arbeitest an deren Entwicklung mit und übernimmst hierfür administrative und organisatorische Aufgaben.
Du recherchierst zu Objekten, schreibst Texte für Ausstellungen und andere Veröffentlichungen wie z.  für die Onlinesammlung der Museen Freiburg und interagierst mit externen Partner*innen.
Im Zentralen Kunstdepot arbeitest Du objektbasiert in den Sammlungen, dokumentierst, digitalisierst und inventarisierst mit dem Museumsinformationssystem Imdas pro.
Du beantwortest fachliche Anfragen und erstellst Beiträge für die Social-Media-Kanäle des Museums.
Das bringst Du mit
Du hast ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (M.Sc.) in einem bio- oder geowissenschaftlichen Fach; auch Forst- oder Umweltwissenschaften mit breiter naturwissenschaftlicher Grundlage.
Du bringst ein ausgeprägtes Interesse für Museumsarbeit und Naturwissenschaften mit.
Dich zeichnet ein hohes Maß an Engagement und Lernbereitschaft aus.
Arbeiten im Team bereitet dir Freude. Du bist ein Organisationstalent und arbeitest gern selbständig und verantwortungsbewusst.
Du hast eine sichere schriftliche Ausdrucksweise, beherrschst die gängigen MS-Office-Anwendungen und setzt diese routiniert im Arbeitsalltag ein.
Du bringst gute Kenntnisse in Englisch und/oder Französisch mit.
Das bieten wir Dir
Eine umfassende, zweijährige Ausbildung in Vollzeit mit frühestmöglichem Beginn zum 01.02.2026 oder nach Absprache.
Die monatliche Vergütung entspricht 50 % von EG 13 Stufe 1 TVöD im ersten Jahr bzw. 50 % von EG 13 Stufe 2 TVöD im zweiten Jahr.
Eine aktive und kreative Mitarbeit mit hoher Eigenverantwortung in einem dynamischen Team.
Mobiles Arbeiten und unsere flexiblen Arbeitszeiten (im Arbeitszeitrahmen von 6 bis 22 Uhr, ohne Kernarbeitszeiten) ermöglichen Dir eine gute Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben.
Mit dem JobTicket (für aktuell 29,23 €/Monat bzw. Deutschlandticket für 17,55 €/Monat) entlasten wir Dein Konto und schützen gemeinsam das Klima.
Hansefit (für aktuell 37 €/Monat) sorgt für mehr Bewegung und (D)einen Ausgleich im Alltag.
Jede Menge Kolleg*innen stehen für Dich, Deine Fragen und Anliegen bereit: Unser Betrieblicher Sozialdienst, unsere Betriebsärzt*innen, die Schwerbehindertenvertretung, die Stelle für Inklusion und Gesundheit sowie die Beauftragte für Menschen mit Behinderung, die Frauenbeauftragte, das Gender&amp;Diversity-Team, das Seniorenbüro mit Pflegestützpunkt, unser Arbeitsschutz, …
Und unser Betriebliches Gesundheitsmanagement bietet Dir viele verschiedene Bewegungs- und Workshop-Angebote.
Noch offene Fragen?
Dr. Silke Stoll, 0761/201-2560 beantwortet sie Dir gerne!
Bewirb Dich
hier
bis zum 05.10.2025 (Kennziffer E1747).
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.10.2025</description><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-75/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in Veranstaltungsmanagement (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-veranstaltungsmanagement-m-w-d/</link><description>Städel Museum, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 18.09.2025 | Das Städel Museum ist eines der bedeutendsten und bekanntesten Kunstmuseen in Deutschland. Mit seinem reichen Bestand präsentiert das Städel Museum einen Überblick über 700 Jahre Kunst, vom Mittelalter bis zur Gegenwartskunst. Die Liebieghaus Skulpturensammlung liegt im schönsten Garten Frankfurts und zeigt 5000 Jahre Geschichte der Bildhauerkunst – vom Alten Ägypten bis zum Klassizismus. Für die Abteilung Veranstaltungsmanagement der Museen suchen wir
zum 1. Januar 2026
eine/n
Mitarbeiter/in Veranstaltungsmanagement (m/w/d)
(Vollzeit, zunächst befristet auf zwei Jahre mit Option auf Verlängerung)
Sie haben Freude daran, Menschen zusammenzubringen und für Kunst zu begeistern? Sie organisieren mit Leidenschaft und Kreativität Veranstaltungen und möchten für unsere Besucherinnen und Besucher besondere Erlebnisse schaffen? Dann freuen wir uns, Sie kennenzulernen!
Als Mitarbeiter/in im Team Veranstaltungsmanagement organisieren Sie öffentliche Veranstaltungen für unser diverses Publikum und sorgen für einen reibungslosen Ablauf. Sie unterstützen die Planung beliebter Formate etwa Städel Sunday Sessions, Städel Nights, Secret Garden sowie städtische Events, wie die Nacht der Museen oder das Museumsuferfest.
Ihre Tätigkeiten:
Planung, Organisation und Betreuung von Events für das Städel Museum und die Liebieghaus Skulpturensammlung, dazu zählt insbesondere auch das Booking von Musikern, Bands und DJs
Projektmanagement und Steuerung externer Dienstleister, wie Zulieferer, Caterer, Techniker, etc.
Unterstützung bei administrativen Aufgaben
Mitarbeit bei der Weiterentwicklung von Veranstaltungen
Pflege und Ausbau des Eventnetzwerks
Ihr Profil:
Sie haben eine sehr gut abgeschlossene Ausbildung zur/m Veranstaltungskauffrau/mann oder abgeschlossenes Studium des Kulturmanagements sowie eine vergleichbare Qualifikation
Sie verfügen über erste berufliche Erfahrungen im eigenständigen Umsetzen von Kulturveranstaltungen und sind sicher und geübt im Projektmanagement, vorzugsweise im Kulturbereich
Sie sind ein hervorragendes Organisationstalent und haben ausgeprägte Kommunikationsfähigkeiten in deutscher und englischer Sprache
Sie arbeiten äußerst selbstständig, strukturiert, sind zuverlässig und teamfähig
Sie haben ein sehr gutes Gespür für Trends im Eventbereich, sind gut vernetzt, insbesondere in der Frankfurter Kulturszene
Sie begeistern sich für Kultur sowie für die Arbeit in einem Kunstmuseum
Das Städel Museum bietet Ihnen als führender Arbeitgeber in der deutschen Museumslandschaft eine berufliche Perspektive, in der Sie Ihre Fähigkeiten in ein abwechslungsreiches Aufgabenfeld einbringen können.
Das erwartet Sie:
Vielfältige Tätigkeitsbereiche in einem dynamischen und sinnstiftenden Arbeitsumfeld
Ein internationales Netzwerk
Moderne Arbeitsplätze in historischen Museumsgebäuden direkt am Main
Attraktive und faire Vergütung
Betriebliche Altersvorsorge sowie vermögenswirksame Leistungen
Vergünstigtes Jobticket, kostenfreie Parkplätze und Ladestationen für E-Bikes und E-Autos
Individuelle Förderung durch interne und externe Weiterbildung
Flexible Arbeitszeiten mit der Option auf mobiles Arbeiten (je nach Arbeitsbereich)
Vergünstigte Mittagstisch-Angebote im näheren Umfeld
Mitarbeiter-Rabatt in unseren Museumsshops, in den Cafés und bei unseren Führungen, Atelierkursen etc.
Einladungen zu Mitarbeiterführungen der einzelnen Sonderausstellungen sowie zu Ausstellungseröffnungen und hausinternen Veranstaltungen
Gemeinsame sportliche Aktivitäten von Firmenläufen bis zum Drachenbootrennen sowie die Möglichkeit einer Wellpass-Mitgliedschaft
Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Sind Sie interessiert?
Dann schicken Sie uns bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 18.09.2025 an
personal@staedelmuseum.de
. Bitte haben Sie Verständnis dafür, dass wir von der Rücksendung von Papierbewerbungen absehen. Für Fragen steht Ihnen Kerstin Schultheis, Leitung Veranstaltungsmanagement zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.09.2025</description><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-veranstaltungsmanagement-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Mitarbeiter (m/w/d) als Agile Coach und Teamentwickler</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiter-m-w-d-als-agile-coach-und-teamentwickler/</link><description>Deutsches Bergbau-Museum Bochum, Bochum Bewerbungsende: 05.09.2025 | Im Deutschen Bergbau-Museum Bochum (DBM), Leibniz-Forschungsmuseum für Georessourcen der DMT-Gesellschaft für Lehre und Bildung mbH, ist im Drittmittelprojekt “NFDI4Culture” zum nächstmöglichen Zeitpunkt die oben genannte Stelle in Teilzeit (28 h/Woche) zu besetzen.
Die Stelle ist vorerst bis zum 31. Dezember 2028 befristet, mit Option auf Verlängerung bei Fortführung der NFDI.
NFDI4Culture ist eines von 26 Konsortien der Nationalen Forschungsdateninfrastruktur (NFDI) mit dem Fokus auf Forschungsdaten materieller und immaterieller Kulturgüter (NFDI4Culture).
Ihre Mission
Im Rahmen des bundesweiten Konsortiums NFDI4Culture bauen wir am Deutschen Bergbau-Museum Bochum ein Sustainability Framework auf, das die langfristige fachliche und finanzielle Sicherung der digitalen Dienste des Konsortiums gewährleistet.
Sie stärken die Arbeit des Konsortiums in agiler Methodik und nutzerzentrierten Entwicklung, damit Forschungs-, Kultur- und Gedächtnisinstitutionen die Dienste von NFDI4Culture gern, effizient und dauerhaft nutzen.
Ihre Aufgaben
Einführung von agilen Frameworks (Scrum, Kanban etc.) und Befähigung der Teams, damit zu arbeiten
Unterstützung der Teams beim Aufbau eines systematischen, nutzerzentrierten Entwicklungsprozesses zur Übersetzung der Nutzer-Insights für die Weiterentwicklung der Dienste durch die verantwortlichen Teams
Etablierung und Moderation von Meetings aus den agilen Frameworks und Workshops (Sprint-Plannung, Review, Retrospektiven und Value-Workshop)
Entwicklung von Angeboten zur Erfolgsmessung von Diensten für die Teams im Konsortium
Entwicklung von Angeboten zur Optimierung von Arbeitsabläufen und Prozessen in NFDI4Culture
Vermittlung von Wissen und agiler Methodik an die Teams und das Konsortium
Förderung der Etablierung einer agilen Haltung und entsprechender Rahmenbedingungen für agiles Arbeiten
Aktive Mitarbeit im NFDI-Verein in den Bereichen Betriebsmodelle, Dienstekooperationen sowie Governance und Sustainability
Mitwirkung an Publikationen sowie Workshops und Konferenzen zum Themenfeld “Agilität und Nutzerzentrierung” in der Wissenschaft
Was Sie mitbringen
Abgeschlossenes Hochschulstudium in Wirtschaftswissenschaften, Wirtschafts-/Medien-Informatik oder verwandte Fächer
Mehrjährige Erfahrung (&gt; 6 Jahre) als Agile Coach oder Scrum Master
Mehrjährige Erfahrung (&gt; 6 Jahre) in agiler Nutzer:innen zentrierter Entwicklung von Software
Führungserfahrung in Teamleitung und Produktentwicklung
Sensibilität für Herausforderungen der Teams und Methodenkenntnis, um diese zu bearbeiten
Kommunikationsfähigkeit sowie Moderationsstärke und Ausstrahlungskraft, um in die gesamte Organisation hineinzuwirken
Sicherer Umgang mit Metriken und Controlling-Werkzeugen, um die Auskunfts- und Entscheidungsfähigkeit der Organisation zu erhöhen
Ausgeprägte analytische und konzeptionelle Fähigkeiten und souveränes Stakeholder-Management
Sichere Beherrschung der deutschen und englischen Sprache
Selbstständiges und zielorientiertes Arbeiten
Was wir Ihnen bieten
Verantwortungsvolle Gestaltungsaufgabe in einem innovativen, bundesweiten Forschungs- und Kulturkonsortium
Kollegiales Arbeitsumfeld im Leibniz-Forschungsmuseum mit flachen Hierarchien und offener Feedback-Kultur
Förderung Ihrer persönlichen Entwicklung sowie Ihrer fachlichen Qualifizierung durch regelmäßige Weiterbildungsveranstaltungen
Flexible Arbeitszeitmodelle, die für eine ausgeglichene Work-Life-Balance sorgen
Sozialleistungen, wie 13. Gehalt, Urlaubsgeld, vermögenswirksame Leistungen
IGBCE als Tarifpartner
Umfangreiche Zusatzleistungen, wie pme-Familienservice, Gesundheitstage, Teilnahme an Firmenläufen, gutes, kollegiales Arbeitsklima, enge Zusammenarbeit mit dem Betriebsrat
Die Vergütung erfolgt nach dem Haustarif der DMT-LB und ist für diese Stelle vergleichbar mit der Entgeltgruppe E 13 des Tarifvertrags der Länder (TV-L).
Fühlen Sie sich angesprochen?
Dann bewerben Sie sich über diesen
Link.
Für nähere Auskünfte zur Stelle steht Ihnen Herr Prof. Dr. Simon unter Holger.Simon@bergbaumuseum.de gerne zur Verfügung.
Informationen über das Deutsche Bergbau-Museum Bochum erhalten Sie unter www.bergbaumuseum.de.
Wir, die DMT-LB, sind ein regional, national und international tätiges Unternehmen in Wissenschaft, Bildung und Kultur. Wir agieren mit zwei bekannten und anerkannten Institutionen – dem DBM und der TH Georg Agricola – nach außen.
Die DMT-LB strebt nach Geschlechtergerechtigkeit und Vielfalt und begrüßt daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Behinderung, Nationalität oder ethnischer und sozialer Herkunft.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.09.2025</description><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiter-m-w-d-als-agile-coach-und-teamentwickler/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Mitarbeiter (m/w/d) zur Entwicklung gemeinwohlorientierter Geschäftsmodelle</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiter-m-w-d-zur-entwicklung-gemeinwohlorientierter-geschaeftsmodelle/</link><description>Deutsches Bergbau-Museum Bochum, Bochum Bewerbungsende: 05.09.2025 | Im Deutschen Bergbau-Museum Bochum (DBM), Leibniz-Forschungsmuseum für Georessourcen der DMT-Gesellschaft für Lehre und Bildung mbH, ist im Drittmittelprojekt “NFDI4Culture” zum nächstmöglichen Zeitpunkt die oben genannte Stelle in Teilzeit (28 h/Woche) zu besetzen.
Die Stelle ist vorerst bis zum 31. Dezember 2028 befristet, mit Option auf Verlängerung bei Fortführung der NFDI.
NFDI4Culture ist eines von 26 Konsortien der Nationalen Forschungsdateninfrastruktur (NFDI) mit dem Fokus auf Forschungsdaten materieller und immaterieller Kulturgüter (NFDI4Culture).
Ihre Mission
Im Rahmen des bundesweiten Konsortiums NFDI4Culture bauen wir am Deutschen Bergbau-Museum Bochum ein Sustainability Framework auf, das die langfristige fachliche und finanzielle Sicherung der digitalen Dienste des Konsortiums gewährleistet. Als Expert:in für gemeinwohlorientierte Geschäftsmodelle entwickeln Sie tragfähige Finanzierungs- und Organisationsmodelle, die Open-Science-Prinzipien und gesellschaftlichen Mehrwert vereinen. Sie schaffen damit die Grundlage für nachhaltige Kulturdaten-Infrastrukturen in Deutschland.
Ihre Aufgaben
Analyse der bestehenden NFDI4Culture-Dienstelandschaft und ihrer Stakeholder:innen
Identifikation von Wertangeboten &amp; Nutzenversprechen aus Perspektive von Forschung, Kultur‐ und Gedächtnisinstitutionen sowie der Öffentlichkeit
Entwicklung, Bewertung und Dokumentation gemeinwohlorientierter Geschäfts- und Finanzierungsmodelle (z. B. Public-Value-Modelle und Membership- oder Konsortialansätze sowie Impact-Investing, Förder- und Sponsoringstrategien)
Abstimmung mit Produkt- und Entwicklungsteams sowie Jurist:innen und Fördermittelgeber*innen
Aufbau von KPIs sowie Monitoring- und Controlling-Prozessen zur Erfolgsmessung
Mitwirkung beim Aufbau eines nationalen Sustainibility Frameworks im NFDI-Verein
Mitwirkung an Publikationen, Workshops und Konferenzen zum Themenfeld “Nachhaltigkeit / Open Science / Social Entrepreneurship”
Was Sie mitbringen
Abgeschlossenes Hochschulstudium in BWL, Wirtschafts- oder Geisteswissenschaften, Public Management, Sozialunternehmertum, Innovationsmanagement oder angrenzenden Feldern
Mehrjährige Berufserfahrung (&gt; 6 Jahre) in der Entwicklung von nachhaltigen Geschäftsmodellen, idealerweise im Kontext von Digital-/Daten-Services, Non-Profit-Organisationen oder Kultur-/Wissenschaftseinrichtungen
Fundierte Kenntnisse in Business-Model-Design-Methoden (z. B. Business Model Canvas, Theory of Change, Social Return on Investment), Finanzplanung und Impact-Evaluation
Vertrautheit mit deutschen und europäischen Forschungs- und Kulturförderinstrumenten sowie rechtlichen Rahmenbedingungen (u. a. Open-Access-/Open-Data-Policies, Vergabe- und Beihilferecht)
Ausgeprägte analytische und konzeptionelle Fähigkeiten sowie souveränes Stakeholder-Management
Sichere Beherrschung der deutschen und englischen Sprache
Selbstständiges und zielorientiertes Arbeiten
Was wir Ihnen bieten
Verantwortungsvolle Gestaltungsaufgabe in einem innovativen, bundesweiten Forschungs- und Kulturkonsortium
Kollegiales Arbeitsumfeld im Leibniz-Forschungsmuseum mit flachen Hierarchien und offener Feedback-Kultur
Förderung Ihrer persönlichen Entwicklung sowie Ihrer fachlichen Qualifizierung durch regelmäßige Weiterbildungsveranstaltungen
Flexible Arbeitszeitmodelle, die für eine ausgeglichene Work-Life-Balance sorgen
Sozialleistungen, wie 13. Gehalt, Urlaubsgeld, vermögenswirksame Leistungen, Deutschland-Ticket-Zuschuss
IGBCE als Tarifpartner
Umfangreiche Zusatzleistungen, wie pme-Familienservice, Gesundheitstage, Teilnahme an Firmenläufen, gutes, kollegiales Arbeitsklima, enge Zusammenarbeit mit dem Betriebsrat
Die Vergütung erfolgt nach dem Haustarif der DMT-LB und ist für diese Stelle vergleichbar mit der Entgeltgruppe E 13 des Tarifvertrags der Länder (TV-L).
Fühlen Sie sich angesprochen?
Dann bewerben Sie sich über diesen
Link.
Für nähere Auskünfte zur Stelle steht Ihnen Herr Prof. Dr. Simon unter Holger.Simon@bergbaumuseum.de gerne zur Verfügung.
Informationen über das Deutsche Bergbau-Museum Bochum erhalten Sie unter www.bergbaumuseum.de.
Wir, die DMT-LB, sind ein regional, national und international tätiges Unternehmen in Wissenschaft, Bildung und Kultur. Wir agieren mit zwei bekannten und anerkannten Institutionen – dem DBM und der TH Georg Agricola – nach außen.
Die DMT-LB strebt nach Geschlechtergerechtigkeit und Vielfalt und begrüßt daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Behinderung, Nationalität oder ethnischer und sozialer Herkunft.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.09.2025</description><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiter-m-w-d-zur-entwicklung-gemeinwohlorientierter-geschaeftsmodelle/</guid></item><item><title>Projektkoordination (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordination-m-w-d-2/</link><description>Stiftung Kleist-Museum, Frankfurt / Oder Bewerbungsende: 14.09.2025 | Die Stiftung Kleist-Museum ist eine rechtsfähige Landesstiftung des öffentlichen Rechts in Frankfurt (Oder). Zweck der Stiftung sind die Pflege der Kunst und Kultur sowie die Förderung der Bildung und Forschung durch den Betrieb des Kleist-Museums. Das Kleist-Museum ist das größte Literaturmuseum in Brandenburg und weltweit das einzige Museum über Heinrich von Kleist (1777 bis 1811). Die Stiftung hat die Aufgabe, die Zeugnisse des Lebens, Werkes und Wirkens Kleists und seines kulturellen Kontextes zu erhalten, zu sammeln, zu erforschen und der Öffentlichkeit zugänglich zu machen. Das Museum verfügt über die weltweit umfangreichste Kleist-Sammlung. Im Museum arbeiten zurzeit 17 Personen. Neben der Dauerausstellung werden für das Publikum jährlich mindestens eine Sonderausstellung, Führungen und ca. 60 Veranstaltungen angeboten. Zum bevorstehenden Jubiläum 2027, dem 250. Geburtstag Heinrich von Kleists, verstärken wir das Team.
Gesucht wird ab 1. Oktober 2025
eine Projektkoordination (m/w/d) in Vollzeit (40 h)
Entgeltgruppe 12 TV-L. Die Stelle ist projektbezogen zunächst bis 31. Dezember 2026 befristet. Eine Verlängerung bis 31. Dezember 2027 ist geplant, steht aus Haushaltgründen jedoch noch unter Vorbehalt. Teilzeit (35 h) ist möglich.
Tätigkeitsprofil
Gesucht wird ein kreatives, vielseitig interessiertes Organisationstalent mit profunder Projekterfahrung. Gefördert v. a. vom Land Brandenburg und der Stadt Frankfurt (Oder), plant die Stiftung Kleist-Museum mit über 40 Einrichtungen und Organisationen 2027 als kooperatives, partizipatives und nachhaltig wirkendes Jubiläumsjahr. Sie sind für die Weiterentwicklung des Konzeptes verantwortlich und koordinieren das wachsende Netzwerk der Partner*innen. Sie führen Kooperationsgespräche und kümmern sich um Planung und Umsetzung der Maßnahmen in enger Zusammenarbeit mit dem Museumsteam sowie den Partner*innen und Dienstleister*innen. Dies betrifft u. a. Erscheinungsbild, Kommunikationsmedien und Webseite zum Jubiläum. Sie unterstützen aktiv die Akquise weiterer Finanzierungsmittel und berichten direkt an die Direktion.
Aufgaben
kreative und inhaltliche Weiterentwicklung des strategischen Konzeptes
Fortführung der Fördermittelplanung und -akquise
Ausbau und Pflege des Netzwerkes: Koordination und Kommunikation mit über 40 Projektpartner*innen und Fördermittelgebenden
konkrete Planung und Umsetzung von Maßnahmen und Veranstaltungen, darunter ein Festakt, die Kleist-Festtage und partizipative Projekte gemeinsam mit Partner*innen und Teamkolleg*innen
Dokumentation und Sachberichte zum Projekt
Mitarbeit an Vermittlungsprojekten und Ausstellungsführungen
Anforderungen
Kommunikations- oder kulturwissenschaftliches Studium
mindestens drei Jahre Berufserfahrung im Projektmanagement im kulturellen Bereich, u. a. in Planung und Umsetzung von Kulturevents, (partizipativen) Vermittlungsprojekten oder Kulturkampagnen mit Budgetverantwortung
routinierter Umgang mit den wichtigsten Microsoft-Anwendungen
Kenntnisse im Controlling sowie im Haushalts-, Vergabe- und Vertragsrecht sind von Vorteil
Sprachkenntnisse mindestens in Englisch, gerne auch Polnisch und/oder andere moderne Sprachen
Wir bieten
Vergütung nach Tarifvertrag der Länder mit der Zusatzversorgung des öffentlichen Dienstes (VBL)
30 Tage Urlaub im Jahr
abwechslungsreiche Tätigkeit in einem kulturgeschichtlich und kulturpolitisch bedeutsamen Arbeitsumfeld
ein engagiertes und hoch motiviertes Team
Die Stiftung Kleist-Museum gewährleistet die Gleichstellung aller Geschlechter und Lebensformen nach dem Landesgleichstellungsgesetz. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund sind erwünscht. Bei gleicher Eignung und Qualifikation werden Bewerbungen von anerkannt Schwerbehinderten bevorzugt.
Die Stelle ist befristet. Arbeitsort ist Frankfurt (Oder).
Sind Sie interessiert, Kleists Jubiläum zu einem nachhaltigen Gesamtkunstwerk zu machen? Dann freuen wir uns sehr auf Ihre Bewerbung unter Angabe des frühestmöglichen Eintrittstermins mit dem Betreff „Projektkoordination Kleist-Jubiläum“ bis zum
14. September 2025
zusammengefasst in einem PDF-Dokument an die E-Mail-Adresse
info@kleist-museum.de.
Die Auswahlgespräche finden voraussichtlich zwischen dem 17. und 30. September statt.
Für Rückfragen steht Ihnen die Direktorin des Kleist-Museums, Anke Pätsch, unter
paetsch@kleist-museum.de
zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.09.2025</description><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordination-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter/in Verwaltung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-in-verwaltung-m-w-d/</link><description>Stiftung Kleist-Museum, Frankfurt / Oder Bewerbungsende: 14.09.2025 | Die Stiftung Kleist-Museum ist eine rechtsfähige Landesstiftung des öffentlichen Rechts in Frankfurt (Oder). Zweck der Stiftung sind die Pflege der Kunst und Kultur sowie die Förderung der Bildung und Forschung durch den Betrieb des Kleist-Museums. Das Kleist-Museum ist das größte Literaturmuseum in Brandenburg und weltweit das einzige Museum über Heinrich von Kleist (1777 bis 1811). Die Stiftung hat die Aufgabe, die Zeugnisse des Lebens, Werkes und Wirkens Kleists und seines kulturellen Kontextes zu erhalten, zu sammeln, zu erforschen und der Öffentlichkeit zugänglich zu machen. Das Museum verfügt über die weltweit umfangreichste Kleist-Sammlung. Im Museum arbeiten zurzeit 17 Personen. Neben der Dauerausstellung werden für das Publikum jährlich mindestens eine Sonderausstellung, Führungen und ca. 60 Veranstaltungen angeboten. Zum bevorstehenden Jubiläum 2027, dem 250. Geburtstag Heinrich von Kleists, verstärken wir das Team.
Gesucht wird ab 1. Oktober 2025
ein/e Sachbearbeiter/in Verwaltung (m/w/d) in Vollzeit (40 h)
Entgeltgruppe 8 TV-L. Die Stelle ist projektbezogen zunächst bis 31. Dezember 2026 befristet. Eine Verlängerung bis 31. Dezember 2027 ist geplant, steht aus Haushaltgründen jedoch noch unter Vorbehalt. Teilzeit (35 h) ist möglich.
Tätigkeitsprofil
Das Kleist-Museum wird institutionell gefördert und finanziert sich darüber hinaus über Drittmittel und Spenden. Der Drittmittelbereich wird zur Finanzierung von Restaurierungsarbeiten, Forschungs- und Digitalisierungsprojekten sowie von Projekten im Bereich der Vermittlung und kulturellen Bildung ausgebaut. Bis 2027 erarbeiten wir eine neue Dauerausstellung, eine Wanderausstellung und arbeiten mit vielen Akteuren an der Ausgestaltung des Jubiläumsjahres. Sie sorgen dafür, dass unsere Partner*innen immer kompetent Auskunft bekommen und wir die Vorgaben sowie Termine in der Drittmittelverwaltung einhalten. Sie arbeiten im Jubiläumsteam Hand in Hand mit der Projektkoordination und sind zudem Teil des Verwaltungsteams.
Aufgaben
organisatorische Unterstützung bei der Koordination der bislang über 40 Projektpartner*innen, der Kommunikation mit den Fördermittelgebenden und bei der Planung sowie Umsetzung von Maßnahmen für das Jubiläum
Fördermittelplanung und -akquise
Projektüberwachung und Mittelbewirtschaftung, inkl. Verwendungsnachweise
Budgetverwaltung für die zugeteilten Projekte, inkl. Finanz- und Liquiditätskontrolle, unter Beachtung der jeweiligen Vorgaben
statistische Auswertungen und Analysen
Markterkundung, Dokumentation, Angebotseinholung und Vergaben
Mitarbeit und Vertretung im Verwaltungsteam
Anforderungen
betriebswirtschaftliches Studium mit den Schwerpunkten Finanzbuchhaltung, Controlling bzw. Rechnungswesen oder kaufmännische Ausbildung mit Zusatzqualifikation oder Abschluss als Verwaltungsfachwirt*in
mindestens zwei Jahre Berufserfahrung in Finanzbuchhaltung, Controlling
Kenntnisse im Steuer-, Vergabe- und Stiftungsrecht und im Bereich der Haushaltsordnungen (Bund, Land, Kommune)
routinierter Umgang mit den wichtigsten Microsoft-Anwendungen (Excel, Word, Outlook) und Buchführungsprogrammen
Kenntnisse im Personal-, Tarif- (TV-L), Arbeits-, Verwaltungs- und Vertragsrecht sowie im Personalcontrolling sind von Vorteil
Sprachkenntnisse in Englisch, gerne auch Polnisch
Wir bieten
Vergütung nach Tarifvertrag der Länder mit der Zusatzversorgung des öffentlichen Dienstes (VBL)
30 Tage Urlaub im Jahr
abwechslungsreiche Tätigkeit in einem kulturgeschichtlich und kulturpolitisch bedeutsamen Arbeitsumfeld
ein engagiertes und hochmotiviertes Team
Die Stiftung Kleist-Museum gewährleistet die Gleichstellung aller Geschlechter und Lebensformen nach dem Landesgleichstellungsgesetz. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund sind erwünscht. Bei gleicher Eignung und Qualifikation werden Bewerbungen von anerkannt Schwerbehinderten bevorzugt.
Die Stelle ist befristet. Arbeitsort ist Frankfurt (Oder).
Sind Sie interessiert? Dann freuen wir uns sehr auf Ihre Bewerbung unter Angabe des frühestmöglichen Eintrittstermins mit dem Betreff „Verwaltung Kleist-Museum“ bis zum
14. September 2025
zusammengefasst in einem PDF-Dokument an die E-Mail-Adresse
info@kleist-museum.de.
Die Auswahlgespräche finden voraussichtlich zwischen dem 17. und 30. September statt.
Für Rückfragen steht Ihnen die Direktorin des Kleist-Museums, Anke Pätsch, unter
paetsch@kleist-museum.de
zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.09.2025</description><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-in-verwaltung-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in im Bereich Vermittlung und Events für DAS MINSK</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-im-bereich-vermittlung-und-events-fuer-das-minsk/</link><description>Museen der Hasso Plattner Foundation gGmbH, Potsdam Bewerbungsende: 19.09.2025 | Die Museen der Hasso Plattner Foundation gGmbH, eine Tochter der gemeinnützigen Hasso Plattner Foundation, betreibt seit 2017 das Museum Barberini und seit 2022 DAS MINSK Kunsthaus in Potsdam, welche vom Kunstsammler und SAP-Gründer Hasso Plattner gestiftet wurden.
DAS MINSK Kunsthaus in Potsdam ist damit das jüngste Projekt der Hasso Plattner Foundation und eröffnete am 24. September 2022 für die Öffentlichkeit. Das ehemalige Terrassenrestaurant „Minsk“ – erbaut in den 1970er-Jahren im modernistischen Stil der DDR – wird damit zu einem Ort für Begegnungen zwischen moderner und zeitgenössischer Kunst. Hier werden Kunstwerke aus der ehemaligen DDR, die Teil der Sammlung Hasso Plattner sind, in neuen Kontexten gezeigt.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt ein/e
Mitarbeiter/in im Bereich Vermittlung und Events für DAS MINSK in Vollzeit.
Die Stelle ist zunächst auf 2 Jahre befristet.
Ihre Aufgaben:
Organisation, Durchführung und Nachbereitung von Vermittlungs- und Eventformaten (z.  Workshops, Führungen, Lesungen, Konzerte, Talks)
Koordination der beteiligten internen und externen Akteur:innen (z.  Künstler, Technik, Catering, Sicherheit) sowie Erstellung von Ablaufplänen
Disponierung und Koordination von Guides und Vermittler*innen
Unterstützung bei der Entwicklung neuer Formate für unterschiedliche Zielgruppen
Aufbau und Pflege von Kooperationen mit externen Partner*innen, Bildungseinrichtungen, Kulturschaffenden und Initiativen
Dokumentation und Evaluation der Formate
Sie bringen mit:
Abgeschlossenes Hochschulstudium, vorzugsweise in Kultur- oder Veranstaltungsmanagement, Kunstvermittlung, Tourismus oder einem verwandten Bereich oder abgeschlossene kaufmännische Berufsausbildung mit mehrjähriger Berufserfahrung
Erste praktische Erfahrung in der Organisation und Durchführung von Vermittlungs- oder Veranstaltungsformaten, idealerweise im kulturellen Umfeld
Ausgeprägte Kommunikations- und Organisationsfähigkeit sowie strukturierte Arbeitsweise
Freude an Teamarbeit und am Umgang mit unterschiedlichen Zielgruppen
Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeiten, teilweise auch abends und am Wochenende
Wir bieten:
Mitgestaltung beim Aufbau und der Positionierung einer neuen Kunstinstitution
Interessantes und anspruchsvolles Aufgabengebiet
Agiles Team mit kurzen Entscheidungswegen
Möglichkeit zur teilweisen Arbeit im Home Office
Übernahme der Kosten für das Jobticket (Deutschlandticket) für den öffentlichen Nahverkehr
Weiterbildungsmöglichkeiten und regelmäßige Mitarbeiterevents
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugniskopien)
19.09.2025
in elektronischer Form an
jobs@museen-plattner.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.09.2025</description><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-im-bereich-vermittlung-und-events-fuer-das-minsk/</guid></item><item><title>Kulturvermittler*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kulturvermittlerin-m-w-d-2/</link><description>Tiroler Landesmuseen, Innsbruck (Österreich) Bewerbungsende: 14.09.2025 | Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir
ab 3.11.2025
eine/einen
Kulturvermittler*in (m/w/d)
im Ausmaß einer Teilzeitstelle (30 Wochenstunden)
Die Tiroler Landesmuseen (TLM) sind mit ihren vielfältigen Sammlungen und dem Zusammenschluss von fünf Häusern ein Universalmuseum. Sie verwalten einen der größten regionalen Sammlungsbestände Österreichs. Zu den Tiroler Landesmuseen gehören in Innsbruck das Ferdinandeum, das Zeughaus, das Volkskunstmuseum, die Hofkirche, das TIROL PANORAMA mit Kaiserjägermuseum und das Sammlungs- und Forschungszentrum in Hall in Tirol.
Mit den unterschiedlichen Sammlungen verstehen sich die Tiroler Landesmuseen als ein Forum der Wissenschaft und als Orte der Information und Begegnung, deren Ziel die Erforschung, Dokumentation, Bewahrung, Darstellung und die Vermittlung von Geschichte, Kunst und Kultur, von Natur, Wirtschaft und Technik in Tirol ist.
Der Bereich Kulturvermittlung hat eine kommunikative, organisatorische und inhaltliche Querschnittsfunktion innerhalb der Tiroler Landesmuseen. Die Kulturvermittlung ist zuständig für inklusive Bildungs- und Kommunikationsprozesse und fördert die kritische Auseinandersetzung mit musealen und gesellschaftspolitischen Fragestellungen.
Als Kulturvermittler*in der Tiroler Landesmuseen …
konzipieren, koordinieren, realisieren und evaluieren Sie Projekte für aktuelle und zukünftige diverse Besucher*innengruppen im analogen und digitalen Raum.
führen Sie Vermittlungsformate mit unterschiedlichen Zielgruppen durch (u.a. Kindern, Familien, Erwachsenen, Schüler*innen, Lehrer*innen, Student*innen, Senior*innen, gesellschaftlich benachteiligten Gruppen, digitalen Besucher*innen).
arbeiten Sie bei Ausstellungsprojekten mit und erarbeiten allein und im Team Vermittlungskonzepte für verschiedene personale und mediale Vermittlungsformen.
kuratieren Sie partizipatorische Aktivitäten.
sind Sie für die Konzeption, Organisation und Durchführung von Programmen und (Groß-)Veranstaltungen (mit-)verantwortlich.
arbeiten Sie interdisziplinär in unterschiedlichen Teams zusammen.
pflegen Sie die Netzwerke zu verschiedenen Zielgruppen sowie Partner*innen aus dem Bildungs-, Kultur- und Sozialbereich.
befassen Sie sich wissenschaftlich mit Theorie und Praxis der Kulturvermittlung.
wirken Sie aktiv mit an der Erreichung der strategischen Ziele der TLM hinsichtlich Inklusion, Diversität und Nachhaltigkeit.
Unsere Anforderungen
abgeschlossenes Hochschulstudium in Geistes- oder Kulturwissenschaften (vorzugsweise Kunstgeschichte) oder (Kunst-)Pädagogik bzw. Zusatzausbildung im künstlerischen/kreativen Bereich
Berufserfahrung in der Kulturvermittlung
zusätzliche Ausbildungen in der Kulturvermittlung und/oder Museologie und/oder Projektmanagement, Rhetorik und Moderation von Vorteil
breite Allgemeinbildung und Interesse für Kunst, Kultur, Geschichte und Natur, gesellschaftliche und politische Themen und interdisziplinäres Arbeiten
hohe soziale und kommunikative Kompetenz, um mit Menschen und Gruppen zu arbeiten
gute Sprachkenntnisse in Deutsch, Englisch und ev. einer Drittsprache
eigenständige, reflektierte, zielorientierte Arbeitsweise
Medienkompetenz für digitale Angebote und virtuelle Lernumgebungen
Wir bieten Ihnen …
eine Teilzeitstelle im Ausmaß von 30 Wochenstunden.
flexible Arbeitszeiten im Rahmen der Betriebsvereinbarung für Gleitzeit.
ein Jahresbruttogehalt von € 37.000 (bei 30 Wochenstunden).
einen attraktiven Arbeitsplatz an einem Standort mit hoher Lebensqualität.
individuelle Aus-, Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten.
ein Öffi-Ticket zur Erreichung der Betriebsstätten der TLM (Hall i. Tirol und Innsbruck).
Für weitere Auskünfte steht Ihnen Mag. Katharina Walter (
k.walter@tiroler-landesmuseen.at
) zur Verfügung.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen
ausschließlich per E-Mail
(in einem PDF, max. 5 MB)
mit Angabe Ihres möglichen Eintrittstermins
bis 14.9.2025
an Maria Kluibenschedl, Tiroler Landesmuseen-Betriebsgesellschaft m.b.H., Museumstr. 15, 6020 Innsbruck;
bewerbung@tiroler-landesmuseen.at
; tiroler-landesmuseen.at
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.09.2025</description><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kulturvermittlerin-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) für den Pfortendienst in Nürnberg</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-fuer-den-pfortendienst-in-nuernberg/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Nürnberg Bewerbungsende: 30.09.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und suchen zur Verstärkung unseres Teams ab sofort
Sicherheitsmitarbeiter
(m/w/d) für den Pfortendienst
in Nürnberg.
Die Tätigkeit kann in
versicherungspflichtiger Teilzeit
ausgeübt werden
.
Arbeitszeiten:
3 Schichtsystem
Arbeitszeiten: 06:00h -14:00h; 14:00h-22:00h; 22:00h-06:00h
Ihre Vorteile bei uns:
Wir gewährleisten eine
tarifliche Bezahlung
Sie erwartet ein
langfristiges Arbeitsverhältnis
bei einem wachstumsorientierten Unternehmen
Sie können sich auf eine
eigenverantwortliche Aufgabe
in einem Familienunternehmen als Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) im Pfortendienst freuen
Eine qualifizierte Einarbeitung ist selbstverständlich
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Pfortendienst/Aufsichtsdienst (3 Schichtsystem)
Bewachung von Ein- und Ausgängen
Allgemeine Aufgaben im Empfangsdienst
Das bringen Sie mit:
Körperliche Belastbarkeit für überwiegend gehende und stehende Tätigkeit
Arbeitsbereitschaft und absolute Zuverlässigkeit
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Gute Kenntnisse der deutschen Sprache, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Unterrichtungsnachweis nach § 34 a Gewerbeordnung
ist Voraussetzung
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.09.2025</description><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-fuer-den-pfortendienst-in-nuernberg/</guid></item></channel></rss>