<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Wissenschaftlicher Mitarbeiter (m, w, d) Bereich Bildung und Vermittlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiter-m-w-d-bereich-bildung-und-vermittlung/</link><description>Stiftung Gedenkstätte Berlin-Hohenschönhausen, Berlin Bewerbungsende: 25.04.2025 | Bei der Stiftung Gedenkstätte Berlin-Hohenschönhausen ist im Bereich Bildung und Vermittlung ab frühestens 01.06.2025 die Vollzeitstelle
Wissenschaftlicher Mitarbeiter (m, w, d)
im Drittmittelprojekt „Linksradikale Utopien gestern &amp; heute. Demokratiebildung und Trainings für Jugendliche und Fachkräfte“ zu besetzen. Die Stelle ist zunächst bis zum 31.12.2025 befristet. Eine Verlängerung bis Ende des Projektes ist vorgesehen. Die Laufzeit des Präventionsprojekts endet am 31.12.2028. Die Besetzung steht unter dem Vorbehalt der Bewilligung von Drittmitteln.
Die Stiftung Gedenkstätte Berlin-Hohenschönhausen befindet sich im ehemaligen zentralen Untersuchungsgefängnis des DDR-Staatssicherheitsdienstes in Berlin. Sie hat die gesetzliche Aufgabe, die Geschichte der Haftanstalt zu erforschen, mithilfe von Ausstellungen, Veranstaltungen und Publikationen darüber zu informieren und zur Auseinandersetzung mit den Formen und Folgen politischer Verfolgung in der kommunistischen Diktatur anzuregen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.04.2025</description><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiter-m-w-d-bereich-bildung-und-vermittlung/</guid></item><item><title>Referent:in Finanzierung (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-finanzierung-w-m-d/</link><description>Stiftung Welt der Versuchungen, Erfurt Bewerbungsende: 15.04.2025 | In der Stiftung Welt der Versuchungen (WdV) in Erfurt ist zum 1. Mai 2025 die Position zu besetzen als
Referent:in Finanzierung (w/m/d)
Sie erwartet ein vielseitiges kaufmännisches Aufgabenspektrum für ein innovatives Vorhaben. Die Stiftung ist Initiatorin eines neuen Ausstellungshauses an der Schnittstelle von Wissenschaft und Kunst. Es widmet sich alten und neuen Versuchungen und Abhängigkeiten – von Drogen bis Social Media – und soll suchtpräventive Wirkung entfalten. In interdisziplinären Teams von Forschung und Kunst werden die Themen beleuchtet. Das Vorhaben wird durch öffentliche Mittel gefördert. Das Gebäude ist in Planung und wird 2027 eröffnet werden. Als Teil eines hochmotivierten Teams können Sie den kaufmännischen Bereich maßgeblich weiterentwickeln, dies auch im neuen Haus, das in Erfurt am Huttenplatz entstehen wird.
Zur Unterstützung der Stiftungsleitung suchen wir einen/eine Referent:in mit Erfahrung in Finanzierung.
Das Aufgabengebiet umfasst:
Erstellung von Wirtschaftsplänen
Bearbeitung von Finanzbuchhaltung
Erstellung von Sachberichten und Verwendungsnachweisen
Finanztechnische und administrative Bearbeitung von Drittmitteln, Budgetüberwachung und Berichtswesen sowie Bewilligungs- und Zuwendungsbescheide,
Kommunikation mit Finanzbehörde, Zuwendungsgeber:innen und Partner:innen der Stiftung
Mitarbeit an kaufmännischen oder steuerlichen Sonderprojekten
Pflege von Daten und Dokumentationen
Entwicklung und Betreuung eines Freundes-/ Förderkreises
Sie besitzen folgendes Profil:
Erfolgreich abgeschlossene Ausbildung als Steuerfachangestellte oder Studium zum Steuerfachwirt:in, zur Betriebswirt:in oder in der öffentlichen Verwaltung
Fachkompetenz und Erfahrung im kaufmännischen Bereich,
Sicherer Umgang mit MS Office Anwendungen,
selbständige, koordinierte, ergebnisorientierte Arbeitsweise,
Teamspirit und Verantwortungsbewusstsein,
sehr gute Deutsch- und möglichst Englischkenntnisse in Wort und Schrift.
Sie haben Lust auf etwas Neues?
Als Referent:in der Stiftung Welt der Versuchungen sind Sie Teil eines engagierten Teams, in dem Sie aktiv mitgestalten können.
Die Stiftung Welt der Versuchungen steht für ein kollegiales Arbeitsklima in einer vielfältigen, toleranten und weltoffenen Verwaltung und setzt sich für die Chancengerechtigkeit aller Menschen ein.
Die
Eingruppierung
erfolgt je nach Erfüllung der fachlichen und persönlichen Voraussetzungen in
Anlehnung an den TV-L.
Der Stellenumfang kann zwischen 60 und 75% liegen, Dienstort ist Erfurt.
Es können nur Bewerbungen mit vollständig vorliegenden Unterlagen (Motivationsschreiben, Nachweise beruflicher Qualifikationen sowie aktuelle qualifizierte Arbeitszeugnisse bzw. dienstliche Beurteilungen) berücksichtigt werden.
Wir freuen uns über Ihre aussagekräftige Bewerbung bis zum
15. April 2025
an
info@Welt-der-Versuchungen.de
Mit der Übersendung Ihrer Bewerbungsunterlagen erteilen Sie die Einwilligung zur Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten durch die Stiftung im Rahmen des Ausschreibungs-/Auswahlverfahrens. Nach Abschluss des Auswahlverfahrens werden die Daten nicht berücksichtigter Bewerber:innen datenschutzkonform vernichtet.
Haben Sie Fragen?
Sie erreichen uns telefonisch unter 0361- 30 35 79.30 oder schreiben Sie uns eine E-Mail an
info@welt-der-versuchungen.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.04.2025</description><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-finanzierung-w-m-d/</guid></item><item><title>Assistenz der Stiftungsleitung (w/m/d) in Teilzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-der-stiftungsleitung-w-m-d-in-teilzeit/</link><description>Stiftung Welt der Versuchungen, Erfurt Bewerbungsende: 15.04.2025 | In der Stiftung Welt der Versuchungen (WdV) in Erfurt ist zum 1. Mai 2025 die Position zu besetzen als
Assistenz der Stiftungsleitung (w/m/d) in Teilzeit
Sie erwartet ein vielseitiges organisatorisches Aufgabenspektrum für ein innovatives Vorhaben. Die Stiftung ist Initiatorin eines neuen Ausstellungshauses an der Schnittstelle von Wissenschaft und Kunst. Es widmet sich alten und neuen Versuchungen, Süchten und Abhängigkeiten – von Drogen bis Social Media – und soll suchtpräventive Wirkung entfalten. In interdisziplinären Teams von Forschung und Kunst werden die Themen beleuchtet. Das Vorhaben wird durch öffentliche Mittel gefördert. Das Gebäude ist in Planung und wird 2027 eröffnet werden. In Ihrer Funktion tragen Sie Verantwortung. Sie sorgen dafür, dass das Stiftungsbüro läuft.
Zur Unterstützung der Stiftungsleitung suchen wir einen/eine Assistenz (m/w/d) mit Erfahrung in administrativen Tätigkeiten und Organisation.
Das Aufgabengebiet umfasst:
Assistenz der Stiftungsleitung inkl. Terminorganisation und -koordination, der Vorbereitung von Schriftsätzen und Unterstützung des täglichen Betriebs,
Organisation, Vor- und Nachbereitung von Sitzungen, Konferenzen sowie Mit-Organisation des Begleitprogramms bei Ausstellungen,
Zentraler Ansprechpartner:in für administrative Tätigkeiten innerhalb der Stiftung, wie Personalverwaltungsaufgaben, Materialwirtschaft, Vertragsverwaltung, Zuarbeit zur Buchhaltung und Optimierung von Abläufen.
Sie besitzen folgendes Profil:
Erfolgreich abgeschlossene kaufmännischen Ausbildung mit bis zu 5 Jahren Berufserfahrung
Sicherer Umgang mit MS Office Anwendungen
Unabdingbar sind sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift, wünschenswert sind Englischkenntnisse
eine selbständige, koordinierte, ergebnisorientierte Arbeitsweise
Teamspirit und Verantwortungsbewusstsein
Als Assistenz der der Stiftungsleitung sind Sie im Zentrum eines hochmotivierten Teams. Die Stiftung Welt der Versuchungen steht für ein kollegiales Arbeitsklima in einer vielfältigen, toleranten und weltoffenen Verwaltung und setzt sich für die Chancengerechtigkeit aller Menschen ein.
Die
Eingruppierung
erfolgt je nach Erfüllung der fachlichen und persönlichen Voraussetzungen in
Anlehnung an TV-L.
Der Stellenumfang liegt bei 20Std./Woche. Dienstort ist Erfurt.
Es können nur Bewerbungen mit vollständig vorliegenden Unterlagen (Motivationsschreiben, Nachweise beruflicher Qualifikationen sowie aktuelle qualifizierte Arbeitszeugnisse bzw. dienstliche Beurteilungen) berücksichtigt werden.
Wir freuen uns über Ihre aussagekräftige Bewerbung bis zum
15
.
April 2025
zu richten an
info@Welt-der-Versuchungen.de
Mit der Übersendung Ihrer Bewerbungsunterlagen erteilen Sie die Einwilligung zur Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten durch die Stiftung im Rahmen des Ausschreibungs-/Auswahlverfahrens. Nach Abschluss des Auswahlverfahrens werden die Daten nicht berücksichtigter Bewerber:innen datenschutzkonform vernichtet.
Haben Sie Fragen?
Sie erreichen uns telefonisch unter 0361- 30 35 79.30 oder schreiben Sie uns eine E-Mail an
info@welt-der-versuchungen.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.04.2025</description><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-der-stiftungsleitung-w-m-d-in-teilzeit/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter (m/w/d) für den Fachbereich Finanzen / Verwaltung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-m-w-d-fuer-den-fachbereich-finanzen-verwaltung/</link><description>Freilichtmuseum Hessenpark, Neu-Anspach Bewerbungsende: 30.04.2025 | Das Freilichtmuseum Hessenpark präsentiert die Siedlungsgeschichte des Bundeslandes Hessen auf einer Fläche von ca. 60 ha mit über 100 historischen Gebäuden, einer Vielzahl von interessanten Veranstaltungen rund um das ländliche und kleinstädtische Alltagsleben und erlaubt somit eine Zeitreise durch die letzten 400 Jahre. Wir zeigen kulturhistorische Sonder- und Dauerausstellungen und bieten in unserem Jahresprogramm abwechslungsreiche Veranstaltungen. Mit mehr als 250.000 Besucher*innen jährlich gehört der Hessenpark zu den größten Freilichtmuseen in Deutschland.
Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir ab 01.07.2025 in
Teilzeit mit 30 Wochenstunden
eine/n
Sachbearbeiter (m/w/d) für den Fachbereich Finanzen / Verwaltung
Zu den Aufgaben zählt:
kreditorische Bearbeitung von Eingangsrechnungen inkl. Rechnungsprüfung
Kassenbuchhaltung
Mitarbeit bei der Erstellung von Monats-, Quartals- und Jahresabschlüssen
Durchführung des Beschaffungs- und Mahnwesen
Unterstützung im Fuhrpark- und Versicherungsmanagement
Bearbeitung der täglichen Post
Fakturierung diverser Ausgangsrechnungen
Allgemeine buchhalterische und verwaltende Tätigkeiten
Wir wünschen uns von Ihnen:
Eine abgeschlossene kaufmännische Ausbildung und Berufserfahrung im kaufmännischen Rechnungs- und Beschaffungswesen
Anwendungserfahrung mit kaufmännischer Finanzsoftware
Sicherer Umgang mit den MS-Office Produkten Word und Excel
Selbständige, verantwortungsvolle Arbeitsweise, Belastbarkeit sowie Teamfähigkeit
Wir bieten:
Einen Arbeitsplatz mit interessanten Aufgaben, die ein selbstständiges und verantwortungsvolles Arbeiten ermöglichen
Flexible Arbeitszeiten sowie vielfältige Modelle der Arbeitszeitgestaltung zur Vereinbarkeit von Familie und Beruf
Vergütung nach TV-H mit Sozialleistungen wie Zusatzversorgung sowie tariflich vereinbarter Jahressonderzahlung
Wir möchten die Gleichstellung aller Menschen fördern und streben die Erhöhung der Diversität im Museumsteam an. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung
ausschließlich per E-Mail
bis zum
30.04.2025
an:
personal@hessenpark.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.04.2025</description><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-m-w-d-fuer-den-fachbereich-finanzen-verwaltung/</guid></item><item><title>Landwirt (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/landwirt-m-w-d/</link><description>Freilichtmuseum Hessenpark, Neu-Anspach Bewerbungsende: 30.04.2025 | Das Freilichtmuseum Hessenpark ist das Museum für Alltagskultur des Landes Hessen. Es thematisiert in über 100 wiedererrichteten Gebäuden auf einer Fläche von 60 Hektar und mit einer Sammlung von mehr als 200.000 Objekten den Wandel des Wohnens und Arbeitens auf dem Land und in den Kleinstädten bis zum Ende des 20. Jahrhunderts. In Sonder- und Dauerausstellungen ist es uns wichtig, auch Bezug auf aktuelle Fragestellungen zu nehmen. Unser Jahresprogramm spiegelt die Themenvielfalt von Alltagskultur über Fachwerkbau und nachhaltiges Bauen bis zur Biodiversität wider.
Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir
ab sofort in Teilzeit mit 24-30 Stunden pro Woche
zunächst für zwei Jahre befristet einen
Landwirt (m/w/d)
Das sind Ihre Aufgaben:
Sie übernehmen die Pflege, Betreuung, Versorgung und Zucht unseres Tierbestands.
Gemeinsam setzen wir die der erfolgreichen biologischen Landwirtschaft um.
Sie bewirtschaften die Acker- und Grünlandflächen nach historischem Vorbild.
Die Pflege des Grünlands sowie das Weidemanagement liegen in Ihrer Verantwortung.
Sie unterstützen tatkräftig bei der Vorbereitung und Durchführung landwirtschaftlicher Veranstaltungen.
Wir wünschen uns von Ihnen:
Berufsausbildung als Landwirt (m/w/d) / Tierwirt (m/w/d) oder ähnliches
Praktische Erfahrung in der Landwirtschaft, im Umgang mit verschiedenen Nutztierarten und in der Bewirtschaftung von Acker- und Grünlandflächen
Interesse an historischer Landwirtschaft und Gartenbau sowie an der Arbeit im Freilichtmuseum
Selbständiges Arbeiten und Teamfähigkeit
Bereitschaft, auch an Wochenenden und Feiertagen zu arbeiten
Wir bieten Ihnen eine eigenverantwortliche und abwechslungsreiche Beschäftigung in unserem lebendigen Museum. Die Vergütung richtet sich Ihrer Qualifikation entsprechend nach den Bestimmungen des TV-H. Wir wertschätzen diverse Teams und freuen uns über Ihre Bewerbung unabhängig von Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Alter, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexuellen Identität.
Möchten Sie gemeinsam mit uns etwas bewegen und den Bereich Landwirtschaft tatkräftig unterstützen? Dann bewerben Sie sich jetzt!
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung ausschließlich per E-Mail bis zum 30.04.2025 an:
personal@hessenpark.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.04.2025</description><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/landwirt-m-w-d/</guid></item><item><title>Technische Laboradministration (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-laboradministration-w-m-d/</link><description>Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels, Bonn Bewerbungsende: 29.04.2025 | Das Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels (LIB) zählt zu den großen, global vernetzten Forschungsmuseen der Leibniz-Gemeinschaft. Neben exzellenter Forschung rund um die biologische Vielfalt und deren Veränderung treiben wir mit einem internationalen Team und modernster Technik die Weiterentwicklung unserer umfangreichen wissenschaftlichen Sammlungen voran. Mit unserer Ausstellungs-, Vermittlungs- und Kommunikationsarbeit an unseren Ausstellungsorten Museum Koenig Bonn und Museum der Natur Hamburg möchten wir für Natur begeistern und bringen uns mit unseren Forschungsthemen in aktuelle gesellschaftspolitische Diskussionen zu Artenschwund, Klimawandel und dem Schutz von Ökosystemen ein. Für den Standort Hamburg ist der Bau eines integrierten Naturkundemuseums in Planung; am Standort Bonn wird derzeit die Forschungsinfrastruktur erheblich ausgebaut.
Werden Sie Teil unseres Instituts am Standort Bonn-Poppelsdorf. Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, befristet nach dem Teilzeit- und Befristungsgesetz für die Dauer von 2 Jahren eine
Technische Laboradministration (w/m/d)
in Vollzeit mit 39,83 Stunden/Woche
Das sind Ihre Aufgaben:
Organisatorische, logistische und technische Unterstützung für die Molekularlabore des Zentrums für molekulare Biodiversitätsforschung (ZMB) am Standort Poppelsdorf
Unterstützung des Laborleiters bei allgemeinen Laboreinführungen und Sicherheitseinweisungen für technisches und wissenschaftliches Personal, sowie für Studierende, Praktikanten und Gäste
Ansprechpartner für technisches Personal, Studenten, Doktoranden im Falle von methodischen Einführungen und technischen Problemen
Regelmäßige Inspektion und Betreuung der Laborgeräte
Ausgabe und Verwaltung von Verbrauchsmaterialien
Unterstützung bei der Bestellung von Laborartikeln und Geräten
Dokumentation neuer Technologien und Standards
Erstellung und Aktualisierung von Betriebsanweisungen
Verwaltung des Gefahrstoffverzeichnisses
Das sind unsere Anforderungen:
Eine abgeschlossene Ausbildung als biologisch-technische Assistenz mit staatlicher Anerkennung oder eine gleichwertige Ausbildung und nachgewiesene berufliche Erfahrung in einem molekularbiologischen Labor
gute Kenntnisse in Standards für Laborsicherheit und Vorschriften im Umgang mit Chemikalien
Erfahrung in der Arbeit im Molekularlabor, z.B. PCR, DNA- und RNA-Isolierung, Vorbereitung für Hochdurchsatz-Sequenzierungen
Die Bereitschaft neue Techniken zu erlernen
Vertrautheit mit guter Laborpraxis (Dokumentation Arbeiten im Laborbuch, Gewährleistung der Laborsicherheit)
Gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift aufgrund der Internationalität der Mitarbeiter und dem deutschen Regelwerk
Basale Computerkenntnisse mit Bürosoftware (MS Word und Excel), wünschenswert wäre außerdem Erfahrung mit elektronischen Laborinformationssystemen
Hervorragende Organisationsfähigkeit, gute Teamfähigkeit
Die Fähigkeit zur Problemlösung und Fehlerbehebung und hohe Motivation sind essentielle Qualitäten für diese Stelle
Das sind unsere Leistungen:
eine attraktive Tätigkeit in einer exzellenten Forschungseinrichtung mit einem hohen Maß an Gestaltungspotential in einem dynamischen wissenschaftlichen und gesellschaftlichen Umfeld
Vergütung nach dem Tarifvertrag der Länder (EG 9b TV-L) mit allen Vorzügen des öffentlichen Dienstes (betriebliche Altersvorsorge, Jahressonderzahlung, vermögenswirksame Leistungen, tariflich geregelter Urlaubsanspruch)
Familienfreundlichkeit zertifiziert durch das „Audit Beruf und Familie“, Angebot von Lebenslagencoaching durch professionellen Familienservice
die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets
einen zentral gelegenen Arbeitsplatz mit ausgezeichneter Verkehrsanbindung
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (inklusive Anschreiben, Lebenslauf, Kopien von Zeugnissen, max. 10 MB pro Datei) bis zum 29.04.2025 ausschließlich digital über unser
Karriereportal
an Frau Scholze. Aus organisatorischen Gründen werden nur Onlinebewerbungen akzeptiert. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Mehr Informationen über unsere Einrichtung erhalten Sie im Internet unter:
https://leibniz-lib.de/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.04.2025</description><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-laboradministration-w-m-d/</guid></item><item><title>Kurator*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-m-w-d-19/</link><description>Kunsthalle Wilhelmshaven, Wilhelmshaven Bewerbungsende: 30.04.2025 | Die Kunsthalle Wilhelmshaven ist als eines der schönsten Ausstellungshäuser Niedersachsens bei Künstler*innen und Besucher*innen bekannt. Ihre Geschichte und Gegenwart sind eng mit dem 1912 gegründeten Verein der Kunstfreunde für Wilhelmshaven verbunden. Seit 1968 befindet sich die Kunsthalle in einem architektonischen Juwel zwischen Bauhaus und Brutalismus. Das Ausstellungs-programm ist ein Mix aus hochkarätigen internationalen Einzelausstellungen, Präsentationen jüngerer Künstler*innen (NORDWESTKUNST) und Projekten zu virulenten Themen unserer Zeit mit Bezug zu Stadt und Landschaft. Administrativ ist die Kunsthalle Teil der Wilhelmshaven Touristik &amp; Freizeit GmbH.
Die Kunsthalle Wilhelmshaven sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine*n Kurator*in (m/w/d) in Vollzeit.
Ihre Aufgaben
Konzeption und Planung von Projekten
Projektmanagement
Kommunikation (soziale Medien, überregionale Presse, Austausch mit Besucher*innen)
Verfassen von Texten
Korrespondenz mit Künstler*innen und Leihgeber*innen
Konzeption und Durchführung von Kunstvermittlung
Mitwirkung an Publikationen
Betreuung von Fördermittelgebern
Das bringen Sie mit
fachliche Qualifikation (Studium Kunstgeschichte, Kunstwissenschaft), umfassende Kenntnisse und großes Interesse an Gegenwartskunst und gerne auch Kunstvereinsarbeit
Erfahrung im Projektmanagement/Veranstaltungsorganisation im professionellen Kunstbetrieb (Kunstverein oder Museum)
gutes Verständnis für die technische und organisatorische Umsetzung von Ausstellungen
sehr gute Englischkenntnisse (mündlich und schriftlich)
Engagement | Begeisterungsfähigkeit | Organisationstalent | Kreativität | Eigeninitiative | Flexibilität | Kommunikationsstärke | Bereitschaft Verantwortung zu übernehmen | Kollegialität
Wir bieten Ihnen
ein kleines, freundliches, flexibles und humorvolles Team
Mitarbeit an internationalen Ausstellungen
Möglichkeit, eigene Projekte zu verwirklichen und sich kontinuierlich weiterzuentwickeln
Offenheit und Neugier auf Ihre Ideen
einen Arbeitsort am Meer
Unterstützung bei der Suche nach einer Unterkunft, wenn gewünscht
Das Arbeitsverhältnis soll sich nach dem Tarifvertrag des öffentlichen Dienstes (TVöD) bestimmen. Die Bewertung der Stelle ist derzeit in Bearbeitung. Bitte teilen Sie uns zur Orientierung Ihre Gehaltsvorstellungen mit.
Bewerbungen mit CV, Zeugnissen, Arbeitsproben (Texte und/oder Ausstellungsskizze) und Angabe eines/einer Referenzgebers/in
bis zum
30. April 2025
per Mail an
personal@wilhelmshaven-touristik.de
und gerne im cc an
stegmann@kunsthalle-wilhelmshaven.de
Rückfragen zur Position beantwortet die Leiterin der Kunsthalle Petra Stegmann
stegmann@kunsthalle-wilhelmshaven.de
Bewerbungen von Schwerbehinderten werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Im Interesse der beruflichen Gleichstellung sind Bewerbungen von Frauen ausdrücklich erwünscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.04.2025</description><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-m-w-d-19/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (m/w/d) und Kurator:in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-und-kuratorin/</link><description>E.T.A. Hoffmann-Haus, Bamberg Bewerbungsende: 30.04.2025 | Die Stadt Bamberg sucht für die Museen der Stadt Bamberg zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine:n
wissenschaftliche:n Mitarbeiter:in (m/w/d) und Kurator:in
für das E.T.A. Hoffmann-Haus
Die Stadt Bamberg bietet als UNESCO-Weltkulturerbe vielfältige Zeugnisse ihrer über 1000-jährigen Geschichte. Sie liegt in landschaftlich reizvoller Lage, bietet ein reiches kulturelles Angebot und besitzt einen hohen Freizeitwert (
www.bamberg.de
).
Die Museen der Stadt Bamberg sind verantwortlich für das Historische Museum am Domberg mit kunst- und kulturhistorischen Ausstellungen, die herausragende Sammlung Ludwig im Alten Rathaus, das Ausstellungshaus Villa Dessauer sowie den Betrieb des Dokumentationszentrums Mikwe. Seit 2023 liegt auch das E.T.A. Hoffmann-Haus in der Verantwortung der Museen. Es ist das weltweit einzige Museum für den mehrfach talentierten Schriftsteller und Künstler. Das denkmalgeschützte Gebäude wird derzeit saniert.
In den vergangenen zwei Jahren wurde bei den Museen das kuratorische Konzept für sämtliche Ausstellungsbereiche des zukünftig als Literaturmuseum und Künstlerhaus zu präsentierenden Museums erarbeitet. Das zuständige Gestaltungsbüro hat hierfür eine Szenografie entwickelt. Auf Seiten der Museen wurde außerdem ein Betriebskonzept für die Zeit nach der Wiedereröffnung vorgelegt. Letztere ist je nach Stand der Baumaßnahme für die Zeit ab Herbst 2026 vorgesehen. Als professionell geführtes, erlebnisorientiertes Museum wird das neue E.T.A. Hoffmann-Haus danach eine Dauerausstellung und Wechselausstellungen für ein breites Publikum anbieten. Es soll durch attraktive Vermittlungs- und Bildungsangebote ganzjährig Menschen aus dem In- und Ausland sowie regionale Gäste, insbesondere auch Schülerinnen und Schüler aus Bamberg und Umgebung, anziehen.
Im Januar 2026 jährt sich der Geburtstag E.T.A. Hoffmanns zum 250. Mal. Aus diesem Anlass wird derzeit zusammen mit Kooperationspartnern ein entsprechendes über das Jahr verteiltes Veranstaltungsprogramm entwickelt.
Ihr Aufgabengebiet umfasst:
die konzeptionelle und organisatorische Mitwirkung beim spartenübergreifenden Veranstaltungsprogramm für das Jubiläumsjahr „250 Jahre E.T.A. Hoffmann“
die Contentproduktion (Texte, Bilder, Inhalte für die etliche Formate umfassenden Medien-Installationen) für die neue Dauerausstellung des E.T.A Hoffmann-Hauses für ein breites Publikum in enger Abstimmung mit dem Museumsdirektor und auf Grundlage des bestehenden musealen, kuratorischen und szenografischen Konzepts
die enge Zusammenarbeit mit den Ausstellungsgestaltern zur szenografischen Umsetzung der Ausstellungsinhalte von der Ausführungsplanung bis zur Fertigstellung und Eröffnung
die Konzeption der ersten Wechselausstellung für das wieder eröffnete Museum
die Konzeption und Produktion von Begleitmedien und Vertiefungsangeboten (Print und online)
die Berücksichtigung partizipativer Ansätze in der Museumsarbeit
Wir erwarten von Ihnen:
ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (zumindest Master oder Magister, gern mit Promotion) bevorzugt in Literaturwissenschaft
hervorragende Kenntnisse zum Leben und Werk von E.T.A. Hoffmann
sehr gute Kenntnisse der Literatur-, Kultur- und Geistesgeschichte der Klassik und Romantik
nachweisbare relevante Erfahrungen im Konzipieren und Umsetzen von Ausstellungen
sehr gute Kenntnisse der aktuellen Diskurse und Methoden der Museumsarbeit
sehr gute Fremdsprachenkenntnisse in Englisch und einer weiteren modernen Fremdsprache
Ihre Bereitschaft, sich in einem kleinen Team verantwortlich und über Fachgrenzen hinweg engagiert einzubringen.
Wir bieten Ihnen
ein spannendes und kreatives Arbeitsumfeld in einem kleinen, interdisziplinären Team
individuelle Beratungsangebote zur Vereinbarkeit von Familie und Beruf, Kinder-Ferienprogramm und Kinder-Mitbringtag
eine faire Bezahlung auf der Grundlage des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst (TVöD-V)
eine zusätzliche attraktive arbeitgeberfinanzierte betriebliche Altersvorsorge
eine jährliche Sonderzahlung („Weihnachtsgeld“)
ein bezuschusstes Deutschlandticket oder VGN-Abo für den öffentlichen Nahverkehr
ein attraktives Angebot zum Fahrrad- und E-Bike-Leasing
verschiedene Mitarbeiterrabatte
ein gutes Betriebsklima mit gemeinsamen Mitarbeiter-Events, wie unserem Sommerfest und regelmäßigen Treffen unserer Sportgruppen
Die Projektstelle ist zunächst bis zum 31.12.2026 befristet. Die Verstetigung ist in Planung. Bei Vorliegen der haushaltsrechtlichen Voraussetzungen wird eine spätere unbefristete Übernahme angestrebt. Die Beschäftigung erfolgt in Vollzeit und richtet sich nach den Bestimmungen des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst (TVöD). Die Stelle ist mit TVöD EG 13 bewertet und grundsätzlich teilzeitfähig.
Sollten Sie noch Fragen zu der ausgeschriebenen Stelle haben, so steht Ihnen die stellvertretende Direktorin der Bamberger Museen, Frau Dr. Eva Schurr (Telefon 0951/87-1149), gerne zur Verfügung. Für personalwirtschaftliche Fragen wenden Sie sich bitte an Frau Linda Güthlein als Ansprechpartnerin des Personal- und Organisationsamtes unter der Telefonnummer 0951/87-4036.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen inklusive Textproben über das Bewerbungsportal der Stadt Bamberg (
www.stadt.bamberg.de/stellenangebote
)
bis spätestens 30.04.2025
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.04.2025</description><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-und-kuratorin/</guid></item><item><title>Referent:in Betrieb und Disposition (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-betrieb-und-disposition-m-w-d-2/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 21.04.2025 | Die Stadtmuseum Berlin GmbH sucht zum 01. Juni 2025 unbefristet und in Teil- oder Vollzeit (80-100%) eine Person als
Referent:in Betrieb und Disposition (m/w/d)
Vergütung in Anlehnung Entgeltgruppe 9a TVöD-V VKA, Tarifgebiet Ost
Das Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft – dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen und digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Mit-einander und Zusammenhalt in einem offenen und vielstimmigen Berlin.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.04.2025</description><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-betrieb-und-disposition-m-w-d-2/</guid></item><item><title>zwei Mitarbeitende für die Museums- und Ausstellungstechnik (m/w/d) im Doerner Institut</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/zwei-mitarbeitende-fuer-die-museums-und-ausstellungstechnik-m-w-d-im-doerner-institut/</link><description>Bayerische Staatsgemäldesammlungen, München Bewerbungsende: 30.04.2025 | Das Doerner Institut liegt als Teil der Bayerischen Staatsgemäldesammlungen im Herzen der Landeshauptstadt München. Zwischen 50 und 60 Restauratorinnen und Restauratoren, Naturwissenschaftlerinnen und Naturwissenschaftler sowie Technikerinnen und Techniker arbeiten am Institut zusammen, um die über 30.000 Werke des einzigartigen Gemälde- und Kunstbesitzes des Freistaates – verteilt auf die fünf Münchner Häuser und die Staatsgalerien an etlichen Standorten in Bayern – zu betreuen.
Wir suchen zur Verstärkung unseres Teams
zwei Mitarbeitende für die Museums- und Ausstellungstechnik (m/w/d)
in Vollzeit, max. Entgeltgruppe 8 TV-L, befristet für zwei Jahre, zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Als Teammitglied der Museums- und Ausstellungstechnik des Doerner Instituts arbeiten Sie mit Kunstwerken verschiedener Gattungen für alle Museen der Bayerischen Staatsgemäldesammlungen, sind aber schwerpunktmäßig in der Pinakothek der Moderne im Einsatz.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.04.2025</description><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/zwei-mitarbeitende-fuer-die-museums-und-ausstellungstechnik-m-w-d-im-doerner-institut/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter/in Buchhaltung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-in-buchhaltung/</link><description>Bayerische Staatsgemäldesammlungen, München Bewerbungsende: 30.04.2025 | Die Zentralen Dienste der Staatlichen Museen und Sammlungen gehören zur Direktion der Bayerischen Staatsgemäldesammlungen, einer unmittelbar nachgeordnete Behörde des Staatsministeriums für Wissenschaft und Kunst.
Sie nehmen in Personal-, Haushalts-, Rechts- und IT-Angelegenheiten Aufgaben für alle staatlichen Museen und Sammlungen in ganz Bayern wahr. Derzeit sind dies insgesamt 19 Einrichtungen mit etwa 30 Zweigmuseen und -galerien.
Die Büros der Zentralen Dienste/Museumsagentur befinden sich in München Neuhausen.
Wir suchen zur Verstärkung unseres Teams im Zentralen Haushaltsreferat zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Sachbearbeiter/in Buchhaltung
in Teilzeit (50%), Entgeltgruppe 6 TV-L, unbefristet
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.04.2025</description><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-in-buchhaltung/</guid></item><item><title>Personalsachbearbeiter/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalsachbearbeiter-in-m-w-d-8/</link><description>Bayerische Staatsgemäldesammlungen, München Bewerbungsende: 17.04.2025 | Die Zentralen Dienste der Staatlichen Museen und Sammlungen gehören zur Direktion der Bayerischen Staatsgemäldesammlungen, einer unmittelbar nachgeordnete Behörde des Staatsministeriums für Wissenschaft und Kunst. Sie nehmen in Personal-, Haushalts-, Rechts- und IT-Angelegenheiten Aufgaben für alle staatlichen Museen und Sammlungen in ganz Bayern wahr. Derzeit sind dies insgesamt 19 Einrichtungen mit etwa 30 Zweigmuseen und -galerien.
Die Büros der Zentralen Dienste/Museumsagentur befinden sich in München Neuhausen.
Wir suchen zur Verstärkung unseres Teams im Zentralen Personalreferat zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Personalsachbearbeiter/in (m/w/d)
Entgeltgruppe 9b TV-L bzw. Besoldungsgruppe A 9/A 10 BayBesG, unbefristet und in Vollzeit bzw. im Jobsharing-Modell in Teilzeit mit je 20 Wochenstunden.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.04.2025</description><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalsachbearbeiter-in-m-w-d-8/</guid></item><item><title>Elektrofachkraft (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/elektrofachkraft-m-w-d-2/</link><description>Neues Museum - Staatliches Museum für Kunst und Design Nürnberg, Nürnberg Bewerbungsende: 04.05.2025 | Das Neue Museum, Staatliches Museum für Kunst und Design Nürnberg, eröffnete im Jahr 2000 und zeigt auf über 3000 qm Sammlungs- und Ausstellungsfläche Kunst und Design ab den 1950er Jahren bis in die Gegenwart.
Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Elektrofachkraft (m/w/d)
Es handelt sich um eine unbefristete Anstellung in Vollzeit. Die Vergütung erfolgt je nach Qualifikation, persönlichen Voraussetzungen und übertragenen Aufgaben bis max. Entgeltgruppe 7 TV-L.
Als Elektrofachkraft im Neuen Museum Nürnberg unterstützen Sie den technischen Bereich des Museums.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/elektrofachkraft-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Projektmanager*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanagerin-6/</link><description>Kunstpalast, Düsseldorf Bewerbungsende: 04.05.2025 | Der Kunstpalast ist das Kunstmuseum der Stadt Düsseldorf. Als lebendiges Haus der Kunst und Identifikationsort für alle soll das Museum inspirieren und zur Teilhabe einladen. Ausgangspunkt für unsere Arbeit sind die Kunststadt Düsseldorf und die epochen- und spartenübergreifende Ausrichtung des Hauses, welche sich in der Vielfalt der Sammlung und der Einbindung des NRW-Forums und des Robert-Schumann-Saals manifestiert. Wir wollen Kunst einer breiten, internationalen Öffentlichkeit präsentieren und vermitteln. Wir verfolgen einen weiten Kunstbegriff, der über den tradierten Kunstkanon hinausführt. Wir greifen Themen der Zeit auf und setzen Impulse, die neue Perspektiven ermöglichen.
Wir suchen zur Verstärkung unseres Teams im Ausstellungsmanagement
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine engagierte Persönlichkeit als
Projektmanager*in
befristet für die Dauer von zwei Jahren in Vollzeit.
Das Ausstellungsmanagement ist zusammen mit den Kurator*innen verantwortlich für die Umsetzung des Ausstellungsprogramms im Kunstpalast und NRW-Forum. Es ist Schnittstelle zu allen in Ausstellungsprojekte involvierten Abteilungen, zu externen Dienstleistern sowie Künstler*innen und Leihgeber*innen.
Ihre Aufgaben beinhalten:
Projektplanung und -steuerung der Ausstellungsprojekte und Ausstellungspublikationen
Kosten- und Budgetplanung der Ausstellungsprojekte und Ausstellungspublikationen
Planung der Ausstellungsgestaltung in enger Zusammenarbeit mit den Kurator*innen
Abwicklung des internationalen Leihverkehrs (Leihanfragen und -verträge)
Gestaltung der vertraglichen und budgetären Rahmenbedingungen der Ausstellungsprojekte
Ansprechpartner für alle Projektbeteiligten
Ihr Profil:
Mehrjährige Erfahrung in der eigenständigen Organisation großer Ausstellungen einschließlich Katalogmanagement
Betriebswirtschaftliches Verständnis sowie Erfahrungen in der Budgetplanung und –Kontrolle
Engagement, Flexibilität und Aufgeschlossenheit für die besonderen Anforderungen im Umgang mit Künstler*innen, Leihgeber*innen und Kunstobjekten
Erfahrung im Bereich Registrartätigkeiten vom Vorteil
Koordinationsfähigkeit und Organisationsgeschick, sowie Verhandlungsgeschick, Kreativität und Kommunikationsstärke
Fähigkeit zu teamorientierter Arbeitsweise
Sehr gute Englischkenntnisse sowie gute Kenntnisse einer weiteren Fremdsprache
Professioneller Umgang mit der MS-Standard-Software, insbesondere Excel und Powerpoint, und Datenbankanwendungen (The Museum System (TMS)).
Wir bieten u.a.:
Ein breites Spektrum von internationalen Projekten
Work-Life-Balance – flexible Arbeitszeitgestaltung mit Gleitzeitkonto
30 Tage Urlaub zusätzlich Rosenmontag, Heiligabend und Silvester arbeitsfrei
Attraktive Zusatzleistungen, wie z.B. eine arbeitgeberfinanzierte betriebliche Altersvorsorge,
das Deutschlandticket Job und diverse Mitarbeitervergünstigungen
Sollten Sie an dieser Aufgabenstellung interessiert sein, bewerben Sie sich gerne bis zum
04. Mai 2025
über unser
Onlineportal
.
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen
Ellen Bierwisch
, Leitung Ausstellungsmanagement, gerne zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanagerin-6/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in Papierarbeiten / Museums- und Ausstellungstechniker*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-papierarbeiten-museums-und-ausstellungstechnikerin/</link><description>Kunstpalast, Düsseldorf Bewerbungsende: 04.05.2025 | Der Kunstpalast ist das Kunstmuseum der Stadt Düsseldorf. Als lebendiges Haus der Kunst und Identifikationsort für alle soll das Museum inspirieren und zur Teilhabe einladen. Ausgangspunkt für unsere Arbeit sind die Kunststadt Düsseldorf und die epochen- und spartenübergreifende Ausrichtung des Hauses, welche sich in der Vielfalt der Sammlung und der Einbindung des NRW-Forums und des Robert-Schumann-Saals manifestiert. Wir präsentieren Kunst einer breiten, internationalen Öffentlichkeit und verfolgen einen weiten Kunstbegriff, der über den tradierten Kunstkanon hinausführt. Dabei greifen wir Themen der Zeit auf und setzen Impulse, die neue Perspektiven ermöglichen.
Wir suchen zur Unterstützung unseres Teams
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine*n engagierte*n
Mitarbeiter*in Papierarbeiten / Museums- und Ausstellungstechniker*in
für die Bereiche Graphische Sammlung und Fotografie in Teil- oder Vollzeit (mindestens 30 Std.).
Ihre Aufgaben:
Montage von Zeichnungen, graphischen Blättern und Fotografien sowie kleinere restauratorische Arbeiten
Mitarbeit bei der Inventur der Graphischen Sammlung
Verantwortung für die Ordnung der Sammlungsbestände und die Standortverwaltung
Sachgerechte Verpackung (inkl. Anfertigung) und Transport von Exponaten und Materialien.
Aufbau, Abbau und Ausleuchten von Exponaten
Überwachung der sicheren Lagerbedingungen von Exponaten nebst Klima-Monitoring
Beschaffung, Lagerung, Wartung und Anbringung von Ausstellungsbedarf
Ihr Profil:
eine abgeschlossene Berufsausbildung im handwerklichen oder technischen Bereich idealerweise mit Weiterbildung als staatlich geprüfter Museums- und Ausstellungstechniker*in
Erfahrung im Umgang mit Exponaten, insbesondere mit Papierarbeiten und Fotografien
Fundierte Kenntnisse im Umgang mit Sammlungs- und Archivgut sowie restauratorische Grundkenntnisse
Kenntnisse in Material- und Klimakunde sowie Beleuchtungstechnik
Erfahrung mit IT-Systemen für die Magazin- und Datenbankverwaltung, idealerweise mit Erfahrungen in The Museum System (TMS)
Ein hohes Maß an Eigenverantwortung, Engagement, Belastbarkeit sowie ein kooperativer, teamfähiger Arbeitsstil
Sehr gute Deutsch- sowie gute Englischkenntnisse
Führerschein der Klasse B
Wir bieten u.a.:
Eine abwechslungsreiche Tätigkeit mit Gestaltungsmöglichkeiten
Work-Life-Balance – flexible Arbeitszeitgestaltung mit Gleitzeitkonto
Eine leistungsgerechte Vergütung
30 Tage Urlaub zusätzlich Rosenmontag, Heiligabend und Silvester arbeitsfrei
Attraktive Zusatzleistungen, wie z.B. eine arbeitgeberfinanzierte betriebliche Altersvorsorge,
das Deutschlandticket Job und diverse Mitarbeitervergünstigungen
Sollten Sie an dieser Aufgabenstellung interessiert sein, bewerben Sie sich gerne
bis zum 04. Mai 2025
über unser
Onlineportal
.
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen
Jens Kauth
, kommissarische Teamleitung der Museums- und Ausstellungstechniker, gerne zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-papierarbeiten-museums-und-ausstellungstechnikerin/</guid></item><item><title>Mitarbeit (m/w/d) für die Besucher*innenbetreuung der 13. Berlin Biennale</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-m-w-d-fuer-die-besucherinnenbetreuung-der-13-berlin-biennale/</link><description>KUNST-WERKE BERLIN e. V., Berlin Bewerbungsende: 13.04.2025 | Die Berlin Biennale für zeitgenössische Kunst findet alle zwei Jahre an wechselnden Orten in Berlin statt. Seit ihrer ersten Ausgabe im Jahr 1998 hat die Berlin Biennale es sich zur Aufgabe gemacht, mit experimentellen Ausstellungs- und Veranstaltungsprogrammen namhaften Kurator*innen einen Freiraum zu schaffen und mutige künstlerische wie politische Positionen unabhängig von den Interessen des Kunstmarktes vorzustellen. Die Berlin Biennale erkundet internationale künstlerische Entwicklungen der Gegenwart, die ver-borgenes und Unbekanntes greifbar machen. Jede Ausgabe bringt Künstler*innen, Theo-retiker*innen und Interessierte aus verschiedenen Bereichen der Gesellschaft zusammen und eröffnet so einen Dialog mit den Bewohner*innen der Stadt.
Gesucht wird:
Mitarbeit (m/w/d) für die Besucher*innenbetreuung der 13. Berlin Biennale,
befristet vom 5. Juni bis 14. September 2025
Bewerbungsfrist:
13. April 2025
Zeitraum:
5. Juni – 14. September 2025
Umfang:
Teilzeit oder Minijob möglich
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.04.2025</description><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-m-w-d-fuer-die-besucherinnenbetreuung-der-13-berlin-biennale/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in Besucher*innenservice  (m/w/d) als Elternzeitvertretung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-besucherinnenservice-m-w-d-als-elternzeitvertretung/</link><description>Werkbundarchiv – Museum der Dinge, Berlin Bewerbungsende: 30.04.2025 | Das Werkbundarchiv – Museum der Dinge sucht zum 01.07.2025
eine/n Mitarbeiter*in für den Besucher*innenservice (m/w/d) als Elternzeitvertretung in Teilzeit (50 %).
Das Werkbundarchiv – Museum der Dinge ist ein Museum der Produktkultur des 20. und 21. Jahrhunderts. Kern der Institution ist das Archiv des Deutschen Werkbundes. Diese 1907 gegründete Vereinigung von Künstler*innen, Industriellen und Kulturpolitiker*innen strebte als Teil der utopischen Kulturtendenzen zu Beginn des 20. Jahrhunderts eine Lebensreform an. Die Aufgaben des Werkbundarchiv – Museum der Dinge sind sowohl die materielle Bewahrung und wissenschaftliche Dokumentation der Werkbund-Geschichte als auch ihre zeitgenössische Interpretation und Reflexion.
Zum Aufgabenbereich gehören:
Im Rahmen des Besucher*innenservices erbringt der/die Mitarbeiter*in den Ticket- und Shopverkauf sowie die Einlasskontrolle und Museumsaufsicht in sämtlichen Museumsbereichen (Eingangs- und Shopbereich, Dauer- und Sonderausstellungen).
Begrüßung und Auskunftserteilung an Besucher*innen
Verkauf und ordnungsgemäße Abrechnung der Einnahmen aus dem Verkauf der Tickets und Dienstleistungen
Verkauf der Produkte aus dem Museumsshop
Durchsetzung der Hausordnung des Museums, Aufrechterhaltung von Sicherheit, Ruhe und Ordnung in den Ausstellungsräumen, Kontrolle auf Diebstahl, Einbruch, Sachbeschädigungen
Laufende Kontrolle des ordnungsgemäßen Zustands der Ausstellung und des Empfangsbereichs sowie der technischen Installationen in der Ausstellung
Kontinuierliches Führen einer Besucher*innenstatistik
Schließdienst
Beantworten und Koordinieren von Führungsanfragen
Von den Bewerber*innen erwarten wir:
Verbindliches, freundliches Auftreten
Zuverlässigkeit, Genauigkeit und Verantwortungsbewusstsein
Organisationsstärke und Flexibilität
Strukturierte und selbständige Arbeitsweise
Routinierter Umgang mit den üblichen EDV-Programmen
Sehr gute Deutsch-, gute Englischkenntnisse, weitere Sprachen von Vorteil
Belastbarkeit, Kommunikations- und Teamfähigkeit
Die Bereitschaft für regelmäßige Einsätze an Wochenenden und Feiertagen sowie in den Abendstunden ist Voraussetzung für die Arbeit im Besucher*innenservice.
Wir bieten:
ein abwechslungsreiches und vielseitiges Aufgabengebiet in einer innovativen, hierarchiearmen Non-Profit-Organisation mit internationaler Ausstrahlung
eine offene und freundliche Arbeitsatmosphäre in einem aufgeschlossenen Team
eine befristete Teilzeitstelle (50%) als Elternzeitvertretung ab 01.07.2025, bis mind. 30.06.2026
eine Dotierung der Stelle in Anlehnung an den TVL Berlin nach E3/2
Die Stelle wird an festgelegten Tagen (nach Dienstplan) im Rahmen der Öffnungszeiten des Museums, auch an Wochenenden und Feiertagen, ausgeübt.
Der jährliche Urlaubsanspruch beträgt 15 Tage (bezogen auf 30 Tage bei einer 39-Stundenwoche).
Wir begrüßen Bewerbungen von Menschen mit einer Migrationsgeschichte.
Anerkannte schwerbehinderte Bewerber*innen (m/w/d) werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen in digitaler Form (eine pdf-Datei mit max. 5 MB) bis zum 30.04.2025 an folgende E-Mail-Adresse:
bewerbungen@museumderdinge.de
Im Rahmen des Auswahlverfahrens entstandene Reisekosten können leider nicht erstattet werden.
Bei Fragen zum Aufgabengebiet wenden Sie sich bitte an:
Corinna Cossmann
E-Mail:
cossmann@museumderdinge.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.04.2025</description><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-besucherinnenservice-m-w-d-als-elternzeitvertretung/</guid></item><item><title>Assistent/in und Stellvertreter/in der Museumsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistent-in-und-stellvertreter-in-der-museumsleitung-m-w-d-2/</link><description>Museum Stangenberg-Merck, Seeheim-Jugenheim | Das private Museum Stangenberg-Merck in Seeheim-Jugenheim, ein Juwel in der hessischen Kunst- und Kulturlandschaft, sucht ab sofort für 20 Stunden/Woche eine engagierte und zuverlässige Unterstützung als Assistent/in bzw.  Stellvertreter/in der Museumsleitung.
Assistent/in und Stellvertreter/in der Museumsleitung (m/w/d)
für 20 Std./Woche im Museum Stangenberg-Merck, 64342 Seeheim-Jugenheim
Ihre Aufgaben:
Unterstützung der Museumsleitung bei allen Tätigkeiten, u.a.
Koordination und Planung von Ausstellungen, Veranstaltungen und Projekten
Kommunikation mit Künstlern, Kuratoren und Partnern,
Kontakthaltung und networking im Museumsbereich
Besucherempfang, -betreuung und -information
Durchführung von Einzel- und Gruppenführungen
Kontrolle und laufende Pflege der Exponate
Pflege und Aktualisierung der FileMaker-Datenbank
Pflege und Aktualisierung der Website sowie Social-Media-Kanäle des Museums
Protokollführung bei internen Meetings
Erstellen von Berichten, Statistiken, Präsentationen und Dokumentationen
Organisation von Besprechungen und Terminkoordination
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Studium im Bereich Kunstgeschichte
Erste Berufserfahrung in einer vergleichbaren Position im Museums- oder Kulturbereich
gepflegtes Erscheinungsbild, gute Umgangsformen, sicheres und freundliches Auftreten sowie interkulturelle Kompetenzen
Freude am Kontakt mit Besuchern und Künstlern
Hohe Kommunikations- und Teamfähigkeit
Ausgeprägte organisatorische Fähigkeiten sowie eine strukturierte und selbstständige Arbeitsweise
Sicherer Umgang mit MS-Office (v.a. Word, Excel) und social media
Erfahrungen im Umgang mit FileMaker und Content-Management-Systemen wäre von Vorteil
Verhandlungssichere Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Bereitschaft zu Arbeit an Wochenenden und Feiertagen
Wir bieten:
Festanstellung über 20 Std/Woche mit leistungsgerechter Vergütung
Eine abwechslungsreiche und kreative Tätigkeit in einem renommierten Museum
einen der schönsten Arbeitsplätze der Region
ein motiviertes und kollegiales Team
vielfältige Aufgaben mit Gestaltungsspielraum und die Möglichkeit, eigene Ideen umzusetzen
Möglichkeiten zur Fort- und Weiterbildung
Bewerbung:
Wenn Sie sich angesprochen fühlen und Teil unseres Teams werden möchten, senden Sie bitte Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Foto, Lebenslauf, Zeugnisse) unter Angabe des frühestmöglichen Eintrittsdatums sowie Ihrer Einkommensvorstellungen per E-Mail an:
Frau D. Walther, Orlandus Trust gGmbH email:
presse@orlandus.de
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!</description><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistent-in-und-stellvertreter-in-der-museumsleitung-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-110/</link><description>Museum für Gießen, Gießen Bewerbungsende: 15.04.2025 | Die Universitätsstadt Gießen ist geprägt von vielen Kulturen und als Hochschulstandort eine der jüngsten Städte Deutschlands. Starten Sie Ihre Ausbildung in dieser lebendigen, kreativen, wachsenden Stadt, die gerade dabei ist ihr Museum neu zu entdecken.
Wir bieten zum 1. Juli 2025 eine Stelle für ein
Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d)
für die Dauer von zwei Jahren im „Museum für Gießen“ an.
Sie erwartet im Museum ein Volontariat, in dem neben den klassischen musealen Aufgaben insbesondere eine praxisbezogene Einführung in die Arbeit eines lebendigen und zukunftsorientierten Stadtmuseums mit Zeugnissen der Geschichte, Kunst, Ethnologie und Archäologie der Stadt und der Region geboten werden. Im Rahmen einer Neukonzeption wird derzeit an einer neuen Dauerausstellung für das Museum gearbeitet, die Eröffnung des stadtgeschichtlichen Rundgangs ist für 2026 geplant.
zur Stellenausschreibung
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.04.2025</description><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-110/</guid></item><item><title>Volontariat Presse- &amp; Öffentlichkeitsarbeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-presse-oeffentlichkeitsarbeit-in-der-kz-gedenkstaette-dachau/</link><description>KZ-Gedenkstätte Dachau, Dachau Bewerbungsende: 25.05.2025 | In der KZ-Gedenkstätte Dachau, Stiftung Bayerische Gedenkstätten, ist
ab 01.11.2025 ein zweijähriges Volontariat in der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit in Vollzeit
(40,01 Wochenstunden) zu besetzen.
Ihre Aufgaben im Wesentlichen
Unterstützung im Tagesgeschäft der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit
Mitarbeit bei der Betreuung der Social-Media-Angebote, z.B. Facebook, Instagram, YouTube, TikTok, Bluesky
Mitarbeit bei der Organisation und Durchführung von Veranstaltungen
Mitarbeit bei der Erstellung von Drucksorten und Publikationen
Mitarbeit bei der Weiterentwicklung der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit und Online-Kommunikation der Gedenkstätte
selbstständige Durchführung eines Projekts im Bereich der Presse- und Öffentlich-keitsarbeit
Wir bieten
Möglichkeit zum Erwerb fundierter Kenntnisse der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit in einer KZ-Gedenkstätte
interessante, vielseitige und anspruchsvolle Aufgaben sowie die Möglichkeit zur Mitgestaltung in einem kollegialen und engagierten Team
umfassende Einblicke in die Arbeit der KZ-Gedenkstätte Dachau inkl. wissenschaftliche und pädagogische Abteilung
Zusammenarbeit mit den Volontär/-innen der wissenschaftlichen Abteilung und der Bildungsabteilung
Teilnahme am Ausbildungskurs für neue Rundgangsleitungen
Teilnahme an Ausbildungsangeboten, Fortbildungen und Fachtagungen, z.B. Bay. Volontariatsakademie
Ausbildungsplan für das Volontariat sowie persönliche Betreuung inkl. regelmäßiger Feedback-Gespräche
Möglichkeit zum Berufseinstieg im erinnerungskulturellen Kontext
Wir erwarten
ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master, Staatsexamen), bevorzugt in den Studienrichtungen Neuere und Neueste Geschichte, Kultur-, Politik-, Sozial-, Kommunikations- oder Medienwissenschaften
erste praktische Erfahrungen im Bereich Presse- und Öffentlichkeitsarbeit und Online-Kommunikation
Interesse an historischen und aktuellen Themen, Zeitgeschichte, Politik und Gesellschaft; solide Kenntnisse der Geschichte des Nationalsozialismus und seiner Nachwirkungen von Vorteil
eine große Affinität zu digitalen Medien und Social Media
Organisationstalent, Selbstständigkeit, soziale Kompetenz, Teamfähigkeit
sicheres Beherrschen der deutschen und englischen Sprache, weitere Sprachkenntnisse sind von Vorteil
Grundkenntnisse folgender Programme sind von Vorteil: Canva, Adobe Creative Suite
Anstellung, Vergütung und Sozialleistungen richten sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TV-L). Die Vergütung entspricht 50% der Entgeltgruppe 13 des TV-L (Bayern). Das Arbeitsverhältnis ist auf zwei Jahre befristet. Die KZ-Gedenkstätte Dachau steht für Gleichstellung, Chancengleichheit und Antidiskriminierung. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen jeglicher kulturellen und sozialen Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung oder sexueller Identität. Bewerber/-innen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Ihre Bewerbung mit Motivationsschreiben, Lebenslauf und relevanten Zeugnissen sowie einer selbstverfassten Pressemittelung zu einem, die KZ-Gedenkstätte Dachau betreffenden aktuellen Thema, richten Sie bitte
bis zum 25.05.2025
in elektronischer Form über die Personalabteilung der KZ-Gedenkstätte Dachau (
bewerbungen@kz-gedenkstaette-dachau.de
) an Frau Verena Bierl, Mitarbeiterin Presse- &amp; Öffentlichkeitsarbeit, Alte Römerstraße 75, 85221 Dachau. Die
Bewerbungsgespräche
werden voraussichtlich in der
26.
Kalender-woche
stattfinden.
Mit der Abgabe Ihrer Bewerbung erteilen Sie Ihr Einverständnis, dass Ihre Daten elektronisch verarbeitet und gespeichert werden.
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.05.2025</description><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-presse-oeffentlichkeitsarbeit-in-der-kz-gedenkstaette-dachau/</guid></item><item><title>Pädagogisches Volontariat</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/paedagogisches-volontariat-in-der-kz-gedenkstaette-dachau/</link><description>KZ-Gedenkstätte Dachau, Dachau Bewerbungsende: 25.05.2025 | In der KZ-Gedenkstätte Dachau, Stiftung Bayerische Gedenkstätten, ist
ab 01.10.2025 ein zweijähriges pädagogisches Volontariat in der Bildungsabteilung in Vollzeit
(40,01 Wochenstunden) zu besetzen.
Ihre Aufgaben im Wesentlichen
Teilnahme am Ausbildungskurs für neue Rundgangsleiter/-innen und Durchführung von Rundgängen, Workshops und Seminaren
Mitarbeit bei der Konzeption und Weiterentwicklung von Bildungsangeboten und Bildungsmaterialien für unterschiedliche Zielgruppen sowie im Bereich Digitales und Inklusion
Mitarbeit an laufenden Projekten der Bildungsabteilung sowie selbstständige Durchführung eines größeren Projekts im Bereich der Vermittlungsarbeit
Beteiligung an der Organisation von Veranstaltungen und Tagungen
Mitarbeit in der Presse- &amp; Öffentlichkeitsarbeit, vor allem im Bereich der Webseite und der sozialen Medien
Wir bieten
Möglichkeit zum Erwerb fundierter Kenntnisse in der Bildungsarbeit einer KZ-Gedenkstätte
Interessante, vielseitige und anspruchsvolle Aufgaben sowie die Möglichkeit zur Mitgestaltung in einem kollegialen und engagierten Team
Umfassende Einblicke in die Arbeit der KZ-Gedenkstätte Dachau inkl. wissenschaftliche Abteilung und Presse- &amp; Öffentlichkeitsarbeit
Zusammenarbeit mit den Volontär/-innen der wissenschaftlichen Abteilung und Presse- &amp; Öffentlichkeitsarbeit
Teilnahme an internen und externen Ausbildungsangeboten, Fortbildungen und Fachtagungen, z.B. Bayerische Volontariatsakademie
Gründliche Einarbeitung, Ausbildungsplan für das Volontariat sowie persönliche Betreuung inkl. regelmäßiger Feedback-Gespräche
Möglichkeit zum Berufseinstieg im erinnerungskulturellen Kontext
Wir erwarten
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master, Staatsexamen) im Fach Neuere und Neueste Geschichte, Kultur- und Politikwissenschaften, Ethnologie/Volkskunde oder Pädagogik/Erziehungswissenschaften mit dem Schwerpunkt Geschichte des Nationalsozialismus und/oder Erinnerungskultur/-politik
Erste praktische Erfahrungen in der historisch-politischen Bildungsarbeit, etwa in (zeithistorischen) Museen und Dokumentationszentren, Gedenkstätten, Archiven oder der außerschulischen Jugendarbeit
Kenntnisse zur Gedenkstättenpädagogik, Museumspädagogik und Geschichtsdidaktik
Solide Kenntnisse der Geschichte des Nationalsozialismus und seiner Nachwirkungen
Organisationstalent, Flexibilität, Stressresistenz, Selbstständigkeit, soziale Kompetenz, Teamfähigkeit
Sichere Beherrschung der deutschen und englischen Sprache, weitere Sprachkenntnisse sind von Vorteil
Anstellung, Vergütung und Sozialleistungen richten sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TV-L). Die Vergütung entspricht 50 % der Entgeltgruppe 13 des TV-L (Bayern). Das Arbeitsverhältnis ist auf zwei Jahre befristet. Die KZ-Gedenkstätte Dachau steht für Gleichstellung, Chancengleichheit und Antidiskriminierung. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen jeglicher kulturellen und sozialen Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung oder sexueller Identität. Bewerber/-innen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Ihre Bewerbung mit Motivationsschreiben, Lebenslauf und relevanten Zeugnissen richten Sie bitte
bis zum 25.05.2025
in elektronischer Form (eine pdf-Datei) über die Personalabteilung der KZ-Gedenkstätte Dachau (
bewerbungen@kz-gedenkstaette-dachau.de
) an die Leiterin der Bildungsabteilung der KZ-Gedenkstätte Dachau, Frau Dr. Kerstin Schwenke, Alte Römerstraße 75, 85221 Dachau. Die
Bewerbungsgespräche
werden voraussichtlich in der
26. Kalenderwoche
stattfinden.
Mit der Abgabe Ihrer Bewerbung erteilen Sie Ihr Einverständnis, dass Ihre Daten elektronisch verarbeitet und gespeichert werden.
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.05.2025</description><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/paedagogisches-volontariat-in-der-kz-gedenkstaette-dachau/</guid></item></channel></rss>