<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Wissenschaftlicher Mitarbeiter Numismatik/Funderfassung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiter-numismatik-funderfassung-m-w-d/</link><description>Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt, Halle (Saale) Bewerbungsende: 31.07.2025 | Beim Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt ist vom 01.10.2025 bis 31.12.2026 im Rahmen eines Digitalisierungsprojekts zu den Fundmünzen Sachsen-Anhalts
eine Stelle als
Wissenschaftlicher Mitarbeiter Numismatik/Funderfassung (m/w/d)
zu besetzen.
Die Stelle ist mit EG 13 TV-L bewertet. Es handelt sich um eine befristete Vollzeitstelle.
Der Dienstort ist Halle (Saale), richtet sich aber auch nach dem Einsatzort innerhalb Sachsen-Anhalts.
Beim Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt ist vom 01.10.2025 bis 31.12.2026 im Rahmen eines Digitalisierungsprojekts zu den Fundmünzen Sachsen-Anhalts eine Stelle als
Wissenschaftlicher Mitarbeiter
Numismatik/Funderfassung (m/w/d)
zu besetzen.
Die Stelle ist mit EG 13 TV-L bewertet. Es handelt sich um eine befristete Vollzeitstelle.
Der Dienstort ist Halle (Saale), richtet sich aber auch nach dem Einsatzort innerhalb Sachsen-Anhalts.
Ihre Aufgaben:
Wissenschaftlich numismatische Erschließung von Fundmünzen aller Zeitstufen, von der Antike bis hin zur Neuzeit
Einpflegen der erhoben Daten in das Datenbanksystem KENOM
Wissenschaftliche Erschließung, Einordnung und Verzeichnung von Informationen zu Münzfunden aus Archivbeständen
Strukturierung der Datenablage und Übertragung von Informationen in zentrale Datenbanksysteme – Redaktion des Münzfundkataloges für Sachsen-Anhalt
Prüfung bereits automatisiert bzw. händisch erfassten Informationen
Fachliche Voraussetzungen:
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (M.A., Master oder vergleichbare Qualifikationen) in den für die Numismatik relevanten Fächern wie den Altertumswissenschaften, Geschichtswissenschaften oder der Kunstgeschichte
Erfahrung in der numismatischen Bestimmungsarbeit
Wünschenswert sind Kenntnisse im Bereich der mitteldeutschen Prägelandschaft
Bereitschaft zum Einarbeiten in die Mittelalternumismatik
Kenntnisse im Umgang mit Archivalien und Archivsystemen
Erfahrung bei der Anwendung und Pflege von Datenbanksystemen
einschlägige EDV-Kenntnisse (z. B. MS Office-Paket)
Sorgfalt im Umgang mit archäologischem Kulturgut
PKW-Führerschein Klasse B und Bereitschaft zum Führen eines Dienst-KFZs
Bereitschaft zu teils mehrtägigen Dienstreisen
Persönliche Voraussetzungen:
Polizeiliches Führungszeugnis (muss der Bewerbung beiliegend oder nachweislich angefordert sein)
Ausgeprägte Kommunikations- und Kooperationsfähigkeit, Teamfähigkeit
Sorgfältige, ergebnisorientierte und strukturierte Arbeitsweise
Verantwortungsgefühl und Selbstständigkeit
Zuverlässigkeit, Belastbarkeit und Engagement
Wir bieten Ihnen:
Arbeit in einem kollegialen und engagierten Team, das neue Ideen und Ansätze zu schätzen weiß
30 Tage Urlaub im Jahr bei einer 5-Tage-Woche (24.12. und 31.12. frei)
flexible Arbeitszeitregelungen
Jahressonderzahlung
zusätzliche betriebliche Altersvorsorge (VBL)
Das Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt –Landesmuseum für Vorgeschichte– gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen sollten Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mitteilen, ob eine Schwerbehinderung oder Gleichstellung vorliegt. Ein Nachweis der Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung ist den Bewerbungsunterlagen beizufügen.
Ihre schriftliche Bewerbung mit tabellarischem Lebenslauf, Qualifikationsnachweisen sowie aussagefähigen Beurteilungen/Arbeitszeugnissen, insbesondere des höchsten Schulabschlusses, der Berufsausbildung und/oder der Hochschul- oder Fachschul- oder Fortbildungs-/Befähigungsprüfungen, senden Sie bitte ausschließlich auf dem Postweg unter Angabe der
Kennnr
. 09/25
– auch außen auf dem Briefumschlag – bis zum 31.07.2025
an:
Direktor des Landesamtes für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt
–Landesmuseum für Vorgeschichte–
Richard-Wagner-Str. 9
06114 Halle (Saale)
Onlinebewerbungen sind nicht zugelassen. Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Unterlagen werden nur bei Vorlage eines ausreichend großen und frankierten Rückumschlages zurückgesandt. Mit Ihrer Bewerbung erteilen Sie Ihre Einwilligung zur Erhebung und Verarbeitung personenbezogener Daten zum Zweck der Durchführung dieses Bewerbungs- und Stellenbesetzungsverfahrens.
Die Datenschutzhinweise für BewerberInnen entnehmen Sie bitte der Homepage des LDA unter:
https://www.lda-lsa.de/stellenangebote/datenschutz-bei-bewerbungen
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiter-numismatik-funderfassung-m-w-d/</guid></item><item><title>Junior Museum Communicators (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/junior-museum-communicators-w-m-d/</link><description>Deutsche Museum, München Bewerbungsende: 17.07.2025 | Das Deutsche Museum ist eines der größten Wissenschafts- und Technikmuseen weltweit. Es beherbergt eine einmalige Sammlung aus Naturwissenschaft und Technik und ist mit seinen aktuellen Ausstellungen ein Forum zur Information über und Auseinandersetzung mit den neuesten naturwissenschaftlich-technischen Entwicklungen.
Die Ausstellung Bio- und Nanotechnologie bietet spannende Einblicke in aktuelle Forschungsthemen. Passend dazu bieten wir im DNA-Besucherlabor attraktive molekularbiologische Experimente für Schulklassen an.
Zur Durchführung von Laborkursen sowie zur Unterstützung bei der Erstellung eines Ausstellungs-katalogs zum Thema Bio- und Nanotechnologie suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt zwei
Junior Museum Communicators (w/m/d)
in Teilzeit (8 Wochenstunden)
Ihre Aufgaben
Organisation, Durchführung und Nachbereitung von Laborkursen im DNA-Besucherlabor auf Basis bestehender Konzepte
zielgruppenspezifische und individuelle Betreuung der Kursteilnehmerinnen und Kursteilnehmer
Überarbeitung der bestehenden PowerPoint-Präsentationen
Instandhaltung des Labors, Pflege und Nachbeschaffung von Ausrüstung und Material für die Programme
Unterstützung bei der Dokumentation der Sammlung zur Bio- und Nanotechnologie (Bildrecherche, Objektrecherche)
Ihr Profil
erfolgreich abgeschlossene Berufsausbildung im naturwissenschaftlich-technischen Bereich, auch Studierende einer deutschen Hochschule oder Fachhochschule im Fachbereich Molekularbiologie, Biochemie oder Biologie sind eingeladen, sich zu bewerben
praktische Erfahrungen in der Durchführung molekularbiologischer Versuche, insbesondere PCR und Gelelektrophorese
Begeisterung für die Vermittlung von naturwissenschaftlich-technischen Inhalten
sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
pädagogische Begabung und Kenntnisse in Nanowissenschaften sind von Vorteil
Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeiten auch an Wochenenden und Feiertagen (max. 2x/Monat)
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
sicheres Auftreten, selbstständiges Arbeiten und Zuverlässigkeit
Eigeninitiative, Kommunikations- und Teamfähigkeit
Organisationsvermögen und Zeitmanagement
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team
eine tarifgerechte Bezahlung in Entgeltgruppe 6 nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
ein betriebliches Gesundheitsmanagement
Die Stelle ist auf ein Jahr befristet. Eine Verlängerung um ein zweites Jahr wird angestrebt.
Für fachliche Fragen steht Ihnen Frau Dr. Kemper (089/2179-551) gerne zur Verfügung.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 5 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen, ggf. Immatrikulationsbescheinigung
bis 17.07.2025 an bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer 2531 an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Bei Bewerbungen auf dem Postweg (Postanschrift: Deutsches Museum – Personalstelle – Museumsinsel 1 – 80538 München) beachten Sie bitte, dass wir Ihre Bewerbungsunterlagen nach Abschluss des Verfahrens nur zurücksenden können, wenn ihnen ein ausreichend frankierter Rückumschlag beiliegt.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter
Datenschutz – Deutsches Museum
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.07.2025</description><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/junior-museum-communicators-w-m-d/</guid></item><item><title>Restaurator*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-m-w-d-30/</link><description>Germanisches Nationalmuseum, Nürnberg Bewerbungsende: 29.07.2025 | Das Germanische Nationalmuseum (GNM) ist das größte kulturgeschichtliche Museum des deutschen Sprachraums. Mit unseren 1,4 Millionen Objekten bringen wir unsere Besucher*innen immer wieder zum Staunen. Und wir bieten noch viel mehr: Wir sind auch Forschungseinrichtung der Leibniz-Gemeinschaft, Restaurierungsinstitut, Archiv, Bibliothek und ein lebendiger Veranstaltungsort in der Nürnberger Innenstadt. Wir beschäftigen mehr als 200 Mitarbeiter*innen in den unterschiedlichsten Tätigkeitsbereichen.
Die Sammlung von etwa 250 spätmittelalterlichen Gemälden aus dem gesamten deutschen Sprachraum zählt aufgrund ihres Umfangs und der hohen künstlerischen Qualität zu den weltweit bedeutendsten ihrer Art. Seit mehr als 10 Jahren erforscht das Museum mit einem interdisziplinär arbeitenden Team von Kunsttechnolog*innen und Kunsthistoriker*innen diesen Bestand (https://www.gnm.de/forschung/projekte/tafelmalerei-spaetmittelalter).
In der anstehenden Projektphase sollen 24 Tafelgemälde aus Schwaben für einen umfangreichen Bestandskatalog kunsttechnologisch und kunsthistorisch erfasst und beschrieben werden. Dazu gehören Werke der bedeutendsten schwäbischen Künstler und Werkstätten wie Hans Multscher und Hans Holbein d.Ä. oder auch anonyme Meisterwerke wie die Kemptener Kreuzigung.
Zur Unterstützung des Projekts suchen wir als kunsttechnologische Assistenz zum
01. Oktober 2025
eine*n
Restaurator*in (m/w/d)
Teilzeit (50%), E 10 TV-L, befristet für 2 Jahre
Ihre Aufgaben:
kunsttechnologische und fotografische Dokumentation inkl. digitaler Bildbearbeitung
Betreuung der Projektdatenbank
konservatorische Vorbereitung der Objekte für die Untersuchung
redaktionelle Mitarbeit am Manuskript des Bestandskatalogs
Mitarbeit bei der Auswertung der bisherigen Ergebnisse des Forschungsprojekts
Unterstützung der Projektarbeit, u.a. bei der Vorbereitung von Teamsitzungen, Workshops, Tagungen
Ihr Profil:
Sie haben ein abgeschlossenes Studium der Restaurierung (MA/Dipl.) mit Schwerpunkt Gemälde oder/und Skulptur
Sie sind versiert im Umgang mit Adobe Creative Suite (Photoshop, Illustrator)
Sie besitzen Erfahrung mit Datenbanken
idealerweise verfügen Sie über Kenntnisse zu Material und Technik spätmittelalterlicher Kunst
Das haben wir zu bieten:
einen Arbeitsplatz in einem interdisziplinären, lebendigen und offenen Haus
die Möglichkeit, an einem Ort voller kultureller Schätze zu arbeiten
eine umfangreiche, gut ausgestattete Bibliothek mit ca. 700 000 Bänden zum Thema Kunst- und Kulturgeschichte
eine attraktive Lage mitten in der Nürnberger Innenstadt
eine gute Erreichbarkeit (Lage direkt an der U-Bahn-Haltestelle Opernhaus) und ein vergünstigtes Jobticket für den ÖPNV
Mitarbeiteressen in unserem Museums-Café
individuelle Fortbildungsmöglichkeiten
Familienfreundlichkeit durch flexible Arbeitszeiten
alle Sozialleistungen des öffentlichen Dienstes und eine betriebliche Altersversorgung (VBL)
Wir vom Germanischen Nationalmuseum begrüßen Vielfalt und freuen uns daher über Bewerbungen von qualifizierten Menschen, unabhängig von ihrer ethnischen, kulturellen und sozialen Herkunft sowie von Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung, Alter oder sexueller Identität. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Sie wollen uns bei unseren Aufgaben unterstützen?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen (mit Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnissen) bis spätestens zum
29. Juli 2025
an unser Onlineportal.
Für Auskünfte steht Ihnen Beate Fücker (0911 1331-270) gerne zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.07.2025</description><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-m-w-d-30/</guid></item><item><title>Leitung für das Musikarchiv</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-fuer-das-musikarchiv/</link><description>Akademie der Künste Berlin, Bewerbungsende: 17.08.2025 | Die Akademie der Künste – bundesunmittelbare, rechtsfähige Körperschaft des öffentlichen Rechts in der Trägerschaft des Bundes –
sucht zum 1. Januar 2026
eine Leitung für das Musikarchiv,
unbefristet
in Vollzeit (39 Wochenstunden)
Gegründet im Jahre 1696, gehört die Akademie der Künste in Berlin zu den ältesten europäischen
Kulturinstituten. Sie ist ein Ausstellungs- und Veranstaltungsort, eine Stätte der Begegnung von
Künstler*innen und Kunstinteressierten und führt öffentliche Debatten über Kunst und Kulturpolitik. Das
Archiv der Akademie der Künste in Berlin ist eines der bedeutendsten interdisziplinären Archive zu Kunst
und Kultur im deutschen Sprachraum seit 1900. Die zentrale Aufgabe besteht darin, künstlerisch und
kulturgeschichtlich wichtige Archive zu erwerben, zu verzeichnen und der Wissenschaft und interessierten
Öffentlichkeit bereitzustellen.
Das Musikarchiv ist eine Abteilung des Akademie-Archivs. Es betreut überwiegend Nachlässe und
Arbeitsarchive aus dem Bereich der Neuen Musik des 20. und 21. Jahrhunderts. Weitere Schwerpunkte
sind die Archive aus Deutschland vertriebener Komponistinnen und Komponisten sowie Bestände zur
Elektronischen und Elektroakustischen Musik.
Ihre Aufgaben:
Leitung der Archivabteilung Musik
Betreuung von Archiven herausragender Musiker*innen von 1900 bis zur Gegenwart
Erwerbungsverhandlungen in Abstimmung mit der Archivdirektion
Steuerung der Bestandsbearbeitung und der wissenschaftlichen Auskunftstätigkeit
Konzeption von Forschungs-, Editions- und Digitalisierungsprojekten
Akquise von Drittmitteln
Planung von Veranstaltungs-, Ausstellungs- und Publikationsvorhaben
Mitwirkung in einschlägigen Arbeitsgemeinschaften und Fachverbänden
Ihr Profil:
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium als Musikwissenschaftler*in mit
Schwerpunkt Musik des 20. und 21. Jahrhunderts (Magister, Master oder gleichwertig; Promotion
erwünscht)
Nachgewiesene Publikations- und Forschungstätigkeit in der Musikwissenschaft oder
Musikgeschichte
Eine abgeschlossene archivfachliche Zusatzausbildung oder eine vergleichbare mehrjährige
Berufserfahrung in einer sammelnden Einrichtung (Archiv, Bibliothek, Museum o.ä.) sind
erwünscht
Ausgeprägte Führungs- und Teambildungskompetenz sowie die Bereitschaft eine offene und
wertschätzende Feedbackkultur zu leben
Interkulturelle Kompetenz, Inklusions- und Diversitätskompetenz
Hohes Maß an Kreativität, Eigeninitiative und Kommunikationsfähigkeit
Nachgewiesene Erfahrungen im Projektmanagement, Kenntnisse der Instrumente und der Strukturen der Forschungsförderung (Drittmittelakquise)
Vertrautheit mit der digitalen Erschließung und Vermittlung von Informationen
Souveränität im Umgang mit Künstler*innen, gute Vernetzung im Wissenschaftsmilieu
Kenntnisse von elektronischen Notationsprogrammen und der Informationstechnik (Archivsoftware, Datenbanken, PC-Office-Programme) sowie im Bereich von Social Media
Stilsichere mündliche und schriftliche Kommunikationsfähigkeit in Deutsch und Englisch (C1-Niveau)
Der Bewerbung ist eine Skizze (ca. 4 Seiten) zum Sammlungsprofil des Musikarchivs beizufügen. Ziel ist eine kritische Analyse des bisherigen Sammlungsbestandes (Umfang, Inhalt, Schwerpunkte, Lücken) mit
Empfehlungen für eine Neuausrichtung und für potentielle Erwerbungen.
Unser Angebot:
Vergütung nach Entgeltgruppe E14 TVöD Bund Vollzeit (39 Stunden/ Woche), sofern die Eingruppierungsvoraussetzungen erfüllt sind
Jahressonderzahlung
6 Wochen Urlaub pro Kalenderjahr (zzgl. frei am 24.12. und 31.12.)
Flexible Arbeitszeitgestaltung und die Möglichkeit zur Mobilen Arbeit im Rahmen unserer Dienstvereinbarung
Betriebliche Altersvorsorge (VBL)
Nutzung des kulturellen Angebots des Hauses
Möglichkeit zur kontinuierlichen Weiterentwicklung (z. Bsp. durch Fort- und Weiterbildungen und Bildungszeit)
Vereinbarkeit von Beruf, Familie und Pflege (u.a. Eltern-Kind-Büro, Pflegeberatung)
Angebote zum Gesundheitsmanagement (u.a. EGYM Wellpass)
Zuschuss zum Jobticket (Deutschlandticket Job oder VBB Firmenticket)
Kostenlose und vertrauliche Sozialberatung
Der Arbeitsplatz ist für Teilzeit geeignet.
Die Akademie der Künste schätzt Diversität. Bewerbungen von schwerbehinderten Menschen werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt.
Bitte reichen Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) ausschließlich über die Plattform INTERAMT ein.
Leitung für das Musikarchiv | Akademie der Künste – Stellensuche (interamt.de)
Die Bewerbungsfrist endet am 17.08.2025.
Bewerbungen per E-Mail oder Postweg können nicht berücksichtigt werden!
Die Bewerbungsgespräche finden in der Kalenderwoche 39 statt.
Sollten Sie Rückfragen zur Nutzung von INTERAMT haben oder Hilfe benötigen, dann kontaktieren Sie uns
unter bewerbung@adk.de
Informationen zur Akademie finden Sie unter www.adk.de
Datenschutzinformationen für Bewerbungen erhalten Sie unter
Datenschutzinformationen für Bewerbungen
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.08.2025</description><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-fuer-das-musikarchiv/</guid></item><item><title>Mitarbeiter(in) in der Verwaltung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-in-der-verwaltung-m-w-d-2/</link><description>Bayerisches Armeemuseum, Ingolstadt Bewerbungsende: 13.07.2025 | Das
Bayerische Armeemuseum
ist eines der großen militärhistorischen Museen in Europa. Der Schwerpunkt der Sammlungen liegt auf Bayern in seinem europäischen Kontext. Sie reichen vom Spätmittelalter bis in die Gegenwart.
Das Bayerische Armeemuseum sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine(n) Mitarbeiter(in) in der Verwaltung (m/w/d)
unbefristet für 35 Stunden/Woche
Ihre Aufgaben:
Zentrale Beschaffung von Gebrauchs- und Verbrauchsmaterial
Einführung und Durchführung von Controlling
Durchführung von Umsatzsteuervoranmeldung u.ä.
Betreuung und Pflege des Intranet und des Webshops
Allgemeine Verwaltungsaufgaben
Ihre Voraussetzungen:
erfolgreich abgeschlossene Berufsausbildung im kaufmännisch administrativen Bereich, Verwaltungsfachangestellte(r) o. ä.
einschlägige Berufserfahrung in der Museumsverwaltung, im Bürgerservice o.ä.
sehr gute Deutschkenntnisse (Europäischer Referenzrahmen C2)
sicherer Umgang mit den gängigen MS-Office-Programmen sowie die Bereitschaft zur Einarbeitung in andere Anwenderprogramme wie IHV, Korona, u.a.
wirtschaftliches Denken und Handeln
hervorragendes Zeitmanagement und Selbstorganisation
Verantwortungsbewusstsein und Belastbarkeit
Initiative und Einsatzbereitschaft
Organisations- und Koordinationsgeschick
sicheres Auftreten im Umgang mit Menschen
Teamfähigkeit
Wünschenswert sind:
Erfahrungen im staatlichen Haushalts-, Vergabe- und Steuerrecht (Umsatzsteuerecht)
Interkulturelle Kompetenz
Interesse an Kulturgeschichte und Museen
Wir bieten Ihnen
interessante und äußerst vielseitige Tätigkeiten am Dienstsitz im Neuen Schloss im Herzen Ingolstadts
eine unbefristete Stelle
Das Beschäftigungsverhältnis richtet sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L). Bei Vorliegen der persönlichen und tariflichen Voraussetzungen erfolgt die Einstellung und Eingruppierung in max. Entgeltgruppe 8 TV-L.
Die Stelle ist grundsätzlich teilzeitfähig, soweit im Job-Sharing die ganztägige Wahrnehmung der Aufgabe gewährleistet ist.
Die Gleichstellung aller Beschäftigten ist uns wichtig. Daher freuen wir uns auf Bewerbungen von Menschen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft sowie von Alter, Religion, Weltanschauung und sexueller Identität. Die Stelle ist für die Besetzung mit schwerbehinderten Menschen geeignet. Bewerbungen schwerbehinderter Personen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt.
Haben Sie Fragen?
Für Fragen zum ausgeschriebenen Aufgabengebiet stehen Ihnen gerne Frau Laux unter verwaltung@armeemuseum.de oder 0841/9377-118 zur Verfügung.
Bewerben Sie sich:
Bei Interesse reichen Sie bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, relevante Zeugnisse)
bis spätestens 13.07.2025
ausschließlich über Interamt ein.
Bewerbungen per E-Mail können aus Datenschutzgründen nicht berücksichtigt werden.
Bitte beachten Sie, dass Reisekosten und sonstige Auslagen für ein eventuelles Vorstellungsgespräch nicht übernommen werden.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Auf dieses Angebot können Sie sich
Online bewerben
, wenn Sie in INTERAMT angemeldet sind.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.07.2025</description><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-in-der-verwaltung-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Mediengestalter/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mediengestalter-in-m-w-d/</link><description>Porzellanikon – Staatliches Museum für Porzellan in Selb, Selb Bewerbungsende: 16.07.2025 | Porzellanikon â€“ Staatliches Museum fĂĽr Porzellan in Selb und Hohenberg a.d. Eger
Zur VerstĂ¤rkung unseres Teams im Referat Marketing, Presse- und Ă–ffentlichkeitsarbeit suchen wir eine/n
Mediengestalter/in (m/w/d), digital und print
in Vollzeit, Entgeltgruppe 6 TV-L, unbefristet und zum nĂ¤chstmĂ¶glichen Zeitpunkt
Das Porzellanikon ist ein staatliches Museum in TrĂ¤gerschaft des Freistaates Bayern. Mit zwei Standorten in Selb und Hohenberg a.d. Eger beherbergt es die europaweit grĂ¶Ăźte und vielfĂ¤ltigste Sammlung zu den Themen Porzellan, Technische Keramik und Herstellung des Porzellans.
Ihre Aufgaben:
Ausstellungsgrafik (Digitaldruck auf GroĂźformatdrucker und Montage)
Erstellen von (digitalen) Medien fĂĽr Werbung und Ausstellungen
Internet und technische Veranstaltungsbetreuung
Ihre Voraussetzungen:
Abgeschlossene Berufsausbildung als Mediengestalter/in fĂĽr Digital- und Printmedien oder vergleichbar (z.B. Medientechnologe)
Solide Kenntnisse in den Adobe CS Programmen InDesign, Illustrator, Photoshop und Acrobat.
PDF Druckvorstufen Workflow fĂĽr die Erstellung von PDF fĂĽr die Anforderungen verschiedener Druckdienstleister
Betrieb eines GroĂźformatdruckers und eines Schneideplotters
Internet: Kenntnisse in den CMS TYPO3 und WordPress
Kenntnisse und Erfahrung in der technischen Betreuung von Veranstaltungen
WĂĽnschenswert sind:
Interesse an einer TĂ¤tigkeit in der Kulturbranche
Grundkenntnisse in HTML, CSS, Javascript sowie Grundlagen der Videobearbeitung (Premiere)
Bereitschaft zur gelegentlichen TĂ¤tigkeit am Abend, am Wochenende und an Feiertagen
Organisationstalent, FlexibilitĂ¤t, selbstĂ¤ndige Arbeitsweise, TeamfĂ¤higkeit, hohe Einsatzbereitschaft
Wir bieten Ihnen:
eine vielseitige, verantwortungsvolle TĂ¤tigkeit und eine tarifliche Entlohnung und Anstellung im Ă¶ffentlichen Dienst
gutes Arbeitsklima
FortbildungsmĂ¶glichkeiten
gute Vereinbarkeit von Familie und Beruf durch eine flexible Arbeitszeitregelung sowie die MĂ¶glichkeit des mobilen Arbeitens
attraktive Sozialleistungen: z.B. eine betriebliche Altersvorsorge, vergĂĽnstigtes Ticket fĂĽr den Ă¶ffentlichen Nahverkehr sowie vermĂ¶genswirksame Leistungen
einmalige Jahressonderzahlung
sehr gute Anbindung an die Ă¶ffentlichen Verkehrsmittel
Fahrradleasing ĂĽber Deutsche Dienstrad
Das BeschĂ¤ftigungsverhĂ¤ltnis richtet sich nach dem Tarifvertrag fĂĽr den Ă¶ffentlichen Dienst der LĂ¤nder (TV-L). Bei Vorliegen der persĂ¶nlichen und tariflichen Voraussetzungen erfolgt die Einstellung und Eingruppierung in max. Entgeltgruppe 6.
Die Stelle ist grundsĂ¤tzlich teilzeitfĂ¤hig, sofern durch Jobsharing die ganztĂ¤gige Wahrnehmung der Aufgaben gesichert ist.
Die Gleichstellung aller BeschĂ¤ftigten ist uns wichtig. Daher freuen wir uns auf Bewerbungen von Menschen unabhĂ¤ngig von kultureller und sozialer Herkunft sowie von Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller IdentitĂ¤t. Die Stelle ist fĂĽr die Besetzung mit schwerbehinderten Menschen geeignet. Bewerbungen schwerbehinderter Personen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, BefĂ¤higung und fachlicher Leistung bevorzugt berĂĽcksichtigt.
Haben Sie Fragen?
FĂĽr Fragen zum ausgeschriebenen Aufgabengebiet steht Ihnen gerne Anna Dziwetzki unterÂ
anna.dziwetzki@porzellanikon.org
Â und/oder unter der Telefonnummer 09287 91800811 zur VerfĂĽgung.
Bewerben Sie sich:
Bei Interesse reichen Sie bitte Ihre aussagekrĂ¤ftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, relevante Zeugnisse)Â
bis spĂ¤testens 16.07.2025 ausschlieĂźlich ĂĽber Interamt
Â ein. Bewerbungen per E-Mail kĂ¶nnen aus DatenschutzgrĂĽnden nicht berĂĽcksichtigt werden.
Bitte beachten Sie, dass Reisekosten und sonstige Auslagen fĂĽr ein eventuelles VorstellungsgesprĂ¤ch nicht ĂĽbernommen werden.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Auf dieses Angebot kĂ¶nnen Sie sichÂ
Online bewerben
Â , wenn Sie in INTERAMT angemeldet sind.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre BewerbungenÂ
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undÂ
nicht
Â an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.07.2025</description><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mediengestalter-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Aufsichtsdienst (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/aufsichtsdienst-m-w-d-5/</link><description>Archäologische Staatssammlung München, Grünwald Bewerbungsende: 20.08.2025 | Die Archäologische Staatssammlung wurde 1885 gegründet und ist das zentrale Landesmuseum für Vor- und Frühgeschichte in Bayern, das über fünf Abteilungen (Vorgeschichte, Römerzeit, Mittelalter und Neuzeit, die Mittelmeersammlung und Numismatik) und Restaurierungsateliers verfügt. Zudem verwaltet die ASM acht auf die bayerischen Regierungsbezirke verteilten Zweigmuseen. Das Museumsgebäude wurde nach einer Generalsanierung und Erweiterung 2024 wiedereröffnet.
Außerdem befindet sich in der Gemeinde Grünwald ein Zweigmuseum der Archäologischen Staatssammlung, die Burg Grünwald. Die Räumlichkeiten werden für das Thema „Burgen in Bayern“ und wechselnde Sonderausstellungen der Archäologischen Staatssammlung genutzt.
Die Archäologische Staatssammlung bietet eine Stelle im
Aufsichtsdienst (m/w/d)
in Vollzeit mit 40,10 Wochenstunden, Entgeltgruppe 3 TV-L, befristet bis 31.03.2027, zum nächstmöglichen Zeitpunkt.
Ihre Aufgaben:
Tätigkeit als Aufsichtskraft im Museumsbetrieb, in den Ausstellungsräumen, Sonderausstellungen und den Freiflächen
Eintrittskontrolle
Beantwortung von einfachen Fragen der Besucher
Am Dienstort Grünwald: zusätzliche Kontrollgänge im Hof und Aufsicht im Turmbereich
Kontrolle zur Einhaltung von Hygienevorschriften
Bereitschaft zum Eingreifen bei Fehlverhalten von Besuchern
Kommunikation und Abstimmung mit dem Team (Aufsichten und Oberaufsicht) vor Ort
Unterstützung im laufenden Betrieb
Auf Weisung der Oberaufsichten verschiedene Aushilfstätigkeiten
Nach Einarbeitung auch Kassentätigkeiten
Ihre Voraussetzungen:
Pünktlichkeit, Flexibilität, Verlässlichkeit, Einsatzbereitschaft, Hilfsbereitschaft, Höflichkeit
Kenntnis zu den Arbeitszeitregeln
Bereitschaft zu Wochenenddiensten
Ein hohes Maß an Aufmerksamkeit in Bezug auf den Erhalt des Baudenkmals und historischem Gebäude Burg Grünwald
Wünschenswert sind:
Berufserfahrung im Aufsichtsdienst ist von Vorteil
Wir bieten Ihnen:
eine vielseitige, verantwortungsvolle Tätigkeit und eine tarifliche Entlohnung und Anstellung im öffentlichen
gutes Arbeitsklima
attraktive Sozialleistungen: z.B. eine betriebliche Altersvorsorge, vergünstigtes Ticket für den öffentlichen Nahverkehr sowie vermögenswirksame Leistungen
einmalige Jahressonderzahlung
sehr gute Anbindung an die öffentlichen Verkehrsmittel
Dienstort: Archäologische Staatssammlung Museum im Haupthaus in der Lerchenfeldstraße 2 in 80538 München &amp; im Burgmuseum Grünwald, Zeillerstr. 3, 82031 Grünwald bei München.
Das Beschäftigungsverhältnis richtet sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L). Bei Vorliegen der persönlichen und tariflichen Voraussetzungen erfolgt die Einstellung und Eingruppierung in max. Entgeltgruppe 3 TV-L.
Die Gleichstellung aller Beschäftigten ist uns wichtig. Daher freuen wir uns auf Bewerbungen von Menschen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft sowie von Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Die Stelle ist für die Besetzung mit schwerbehinderten Menschen geeignet. Bewerbungen schwerbehinderter Personen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt.
Haben Sie Fragen?
Für Fragen zum ausgeschriebenen Aufgabengebiet stehen Ihnen gerne Herr Andreas-Holger Sonntag unter 089-12599691-15 oder per E-Mail
verwaltung@archaeologie.bayern
sowie Herr Prof. Dr. Rupert Gebhard 089-12599691-0
Rupert.Gebhard@archaeologie.bayern
, zur Verfügung.
Bewerben Sie sich:
Bei Interesse reichen Sie bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, relevante Zeugnisse)
bis spätestens 20.07.2025 ausschließlich über Interamt
ein. Bewerbungen per E-Mail können aus Datenschutzgründen nicht berücksichtigt werden.
Bitte beachten Sie, dass Reisekosten und sonstige Auslagen für ein eventuelles Vorstellungsgespräch nicht übernommen werden.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Auf dieses Angebot können Sie sich
Online bewerben
, wenn Sie in INTERAMT angemeldet sind.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.08.2025</description><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/aufsichtsdienst-m-w-d-5/</guid></item><item><title>Leitung Zentrale Dienste und Digitales (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-zentrale-dienste-und-digitales-m-w-d/</link><description>Stiftung Neue Synagoge Berlin, Bewerbungsende: 28.07.2025 | Die Stiftung Neue Synagoge Berlin – Centrum Judaicum sucht zum 16.10.2025 eine
Leitung Zentrale Dienste und Digitales (m/w/d)
(Vollzeit, unbefristet)
Zur Weiterentwicklung unserer organisatorischen und digitalen Strukturen suchen wir eine qualifizierte und motivierte Persönlichkeit für die Leitung des neuen Bereichs Zentrale Dienste
und Digitales – ein abwechslungsreiches und verantwortungsvolles Aufgabengebiet in einem der eindrucksvollsten Bauwerke Berlins.
Die Stiftung Neue Synagoge Berlin – Centrum Judaicum ist eine landesunmittelbare Stiftung des öffentlichen Rechts mit derzeit 27 Mitarbeitenden in Voll- und Teilzeit. Sie befindet sich in den Räumen der 1866 eingeweihten Neuen Synagoge Berlin sowie im angrenzenden Verwaltungsgebäude.
Sie ist ein Erinnerungsort und Museum zur Geschichte der Neuen Synagoge und des jüdischen Lebens in Berlin. Das Museum beherbergt eines der bedeutendsten Archive zum Judentum in Deutschland und wirkt als kulturelles Zentrum, Forschungsstätte sowie Ort gesellschaftlicher Debatte.
Ihre Aufgaben
Als Leitung mit disziplinarischer Personalverantwortung für 9 Mitarbeitende (in Voll- und Teilzeit) gestalten Sie zwei tragende Bereiche der Stiftung strategisch und operativ und arbeiten in enger Abstimmung mit der Direktorin zusammen:
Zentrale Dienste
Sie verantworten die Steuerung und Koordination folgender Aufgabenfelder:
– Verwaltung &amp; Recht
– Personal
– Vergabestelle / Beschaffungswesen
– Gebäudemanagement (im Ausstellungs- und Archivbereich)
– Besucher:innenservice
– Haus- und Ausstellungstechnik
IT &amp; Digitales
Sie gestalten die digitale Entwicklung der Stiftung aktiv mit. Zu Ihrem Zuständigkeitsbereich gehören:
– Entwicklung einer Digitalstrategie sowie Planung und Umsetzung digitaler Projekte
– Schnittstellenmanagement für Querschnittsaufgaben in enger Zusammenarbeit mit allen Fachbereichen; Erstellung von Workflows
– Einführung und Implementierung moderner IT-Lösungen
– Förderung einer kollaborativen Arbeitskultur durch digitale Tools
– Verantwortung für IT-Administration, IT-Sicherheit und Systembetreuung
Ihr Profil:
– Wissenschaftlicher Hochschulabschluss bevorzugt mit Schwerpunkt Verwaltungswissenschaft, Rechtswissenschaft, Betriebswirtschaft oder entsprechend gleichwertige Fähigkeiten und Erfahrungen
– Mehrjährige Berufs- und Führungserfahrung in den Feldern Verwaltung, Zentrale Dienste und/oder Digitalisierung, idealerweise im öffentlichen oder kulturbereichsnahen Umfeld
– Fundierte Kenntnisse im Haushalts-, Personal- oder Vergaberecht (wünschenswert)
– Ausgeprägtes Verständnis für digitale Transformationsprozesse und deren Umsetzung
– Organisationsstärke, Teamorientierung sowie eine strukturierte, lösungsorientierte Arbeitsweise
– Flexibilität und Innovationsfreude
– Hohes Maß an Kommunikationsfähigkeit und souveränes Auftreten
Unsere Struktur
Sie arbeiten gleichberechtigt mit der Leitung Finanzen zusammen. Beide Positionen berichten direkt an die Direktorin und tragen gemeinsam Verantwortung für die strategische und strukturelle Weiterentwicklung der Stiftung.
Wir bieten
– Eine verantwortungsvolle, gestaltbare Führungsposition in einer renommierten Kulturinstitution
– Ein engagiertes Team und ein vielfältiges Arbeitsumfeld
– Flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeit zum mobilen Arbeiten
– Fort- und Weiterbildungsangebote
– Vergütung nach TV-L E 13
Bewerbungsschluss: 28. Juli 2025
Startdatum
: zum 16.10. 2025
Kontakt:
für inhaltliche Rückfragen: Dr. Anja Siegemund
anja.siegemund@centrumjudaicum.de
, 030 880 28 451 oder 403
für organisatorische Rückfragen: Katrin Neuhäuser
katrin.neuhaeuser@centrumjudaicum.de
, 030 880 28 314
Die Bewerbungsgespräche sind für den 5. und 6. August 2025 geplant.
Wir bitten um Zusendung Ihrer vollständigen Bewerbungsunterlagen an
bewerbung@centrumjudaicum.de
.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung und Ihr Interesse, die Stiftung Neue Synagoge Berlin aktiv mitzugestalten.
Die Stiftung Neue Synagoge Berlin – Centrum Judaicum gewährleistet die Gleichstellung aller Menschen. Bewerbungen von schwerbehinderten und ihnen gleichgestellten Personen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.07.2025</description><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-zentrale-dienste-und-digitales-m-w-d/</guid></item><item><title>Technische Assistenz (m/w/d) für Genomisches Biomonitoring</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-fuer-genomisches-biomonitoring/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 21.07.2025 | Stellenausschreibung Ref. #01-25037
Für das Senckenberg Forschungsinstitut und Naturmuseum in Frankfurt am Main sucht die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung  zum nächstmöglichen Zeitpunkt, idealerweise zum 01. September 2025 eine*n
Technische Assistenz (m/w/d) für Genomisches Biomonitoring
(Teilzeit: 80%)
Ort:                                                   Frankfurt
Beschäftigungsumfang:               Teilzeit (80%)
Vertragsart:                                    Zunächst befristet für 2 Jahre mit der Option auf Entfristung
Vergütung:                                     E7 / Tarifvertrag des Landes Hessens (TV-H)
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An unseren zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Hauptsitz der Gesellschaft ist die Mainmetropole Frankfurt im Herzen Deutschlands. Hier befindet sich auch eine der bekanntesten Senckenberg-Einrichtungen, das Senckenberg Naturmuseum.
Die Abteilung Genomisches Biomonitoring ist eine neue wissenschaftliche Einheit am Senckenberg Forschungsinstitut und Naturmuseum Frankfurt. Sie widmet sich der Erforschung und dem Schutz der intraspezifischen genetischen Vielfalt. Wir arbeiten mit einer Vielzahl von Arten, von Bäumen bis hin zu großen Raubtieren, mit besonderem Augenmerk auf bedrohte Arten. Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir eine engagierte Technische Assistenz (m/w/d), die uns bei der Generierung modernster genomischer Daten aus populationsbasierten Datensätzen unterstützt. Diese Daten dienen der Kartierung, Charakterisierung und Analyse genetischer Vielfalt sowie der Erkennung von Mustern und Veränderungstrends. Sie arbeiten eng mit den Wissenschaftler*innen der Abteilung Genomisches Biomonitoring zusammen und haben die Möglichkeit, auch mit weiteren molekularbiologischen Einrichtungen bei Senckenberg zusammenzuarbeiten, beispielsweise mit Scientific Robotics und dem TBG-Labor. Unsere Forschung hat unmittelbare gesellschaftliche Relevanz: Sie liefert fundierte Grundlagen für Entscheidungen im Naturschutz, unterstützt politische Maßnahmen und trägt dazu bei, dem Verlust biologischer Vielfalt entgegenzuwirken.  Wir suchen eine motivierte Technische Assistenz (m/w/d) , die unsere Ziele teilt, beim Aufbau unseres neuen Labors mitwirken möchte und unsere molekularbiologische Forschung langfristig unterstützt.
Ihre Aufgaben
Aufbereitung moderner und historischer Proben für DNA-basierte Analysen: Probeneingang, Extraktion hochwertiger DNA aus verschiedenen Arten (z. B. Großkatzen, Amphibien) und Probenarten (z. B. Gewebe, Haare)
Tägliche Organisation des Nasslabors: Bestellung von Reagenzien/Kits/ Plastikmaterialien, Zugangsmanagement, Qualitätskontrolle, Herstellung von Puffern und Lösungen, Kommunikation mit Anbietern
Verwaltung und Dokumentation von Proben und DNA-Extrakten im Tiefkühllager (-80 °C) sowie in der hausinternen digitalen Datenbank
Vorbereitung von Next-Generation-Sequencing-Bibliotheken für Ganzgenom-, Referenzgenom- und reduzierte Repräsentationssequenzierung mit allen gängigen Plattformen (Illumina, Oxford Nanopore, PacBio). Kontinuierliches Erlernen neuer Methoden und Technologien.
Selbstständige Durchführung molekularbiologischer Standardverfahren wie PCR, Gelelektrophorese, DNA-Quantifizierung (Fluorometrie), Sanger-Sequenzierung
Einarbeitung und Betreuung von neuen wissenschaftlichen Mitarbeitenden im Labor (z. B. Masterstudierende, Promovierende), inklusive Sicherheitsunterweisungen
Unterstützung bei der Beantragung von Genehmigungen (z. B. Importlizenzen) und beim Probenversand
Optionale Teilnahme an gelegentlichen Feldprobenahmen
Ihr Profil
Abgeschlossene Ausbildung als Biologisch-technische Assistenz (m/w/d), als Technische Assistenz (m/w/d) für Forschungseinrichtungen, als Technische Assistenz (m/w/d) für Naturkundemuseen und Forschungsinstitute oder eine vergleichbare Qualifikation.
Umfassende Erfahrung in molekularbiologischen Methoden und Laborarbeit, insbesondere in den Bereichen DNA-Extraktion, -Reinigung, -Quantifizierung und Genomik
Erfahrung im Betrieb und in der Wartung von Geräten zur DNA-Qualitätskontrolle (QC) sowie weiterer molekularbiologischer Laborausstattung
Sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift sind erforderlich. Gute Deutschkenntnisse sind wünschenswert (die Arbeitssprache im Team ist Englisch, Gespräche mit externen Dienstleistern erfolgen jedoch teilweise auf Deutsch)
Gesucht wird eine selbstständige, sorgfältig und verantwortungsbewusst arbeitende Technische Assistenz (m/w/d) mit ausgeprägter Organisationsfähigkeit, offener Kommunikation und Teamfähigkeit
Interesse an Naturschutzbiologie oder Wildtierforschung ist von Vorteil
Wir bieten
Zugang zu einem internationalen Netzwerk von Wissenschaftlern, politischen Entscheidungsträgern und Forschungsorganisationen
eine attraktive Tätigkeit im dynamischen Arbeitsumfeld einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in viele städtische Museen – tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge (ZVK)
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als zusammenhängende PDF-Datei) bitte unter Angabe der Referenznummer #01-25037 bis zum 21.07.2025 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online- Bewerbungsformular.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Frau Deborah Leigh unter
deborah.leigh@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Datenschutzrechtliche Hinweise zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens entnehmen Sie bitte der Datenschutzerklärung auf unserer Homepage unter
https://www.senckenberg.de/de/impressum/
.
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.07.2025</description><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-fuer-genomisches-biomonitoring/</guid></item><item><title>Projektkoordinator:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordinatorin-m-w-d-7/</link><description>Islamische Kunst der Staatlichen Museen zu Berlin, Bewerbungsende: 20.07.2025 | Im Museum für Islamische Kunst der Staatlichen Museen zu Berlin ist eine Stelle als
Projektkoordinator:in (m/w/d)
für das Projekt
InsideOut – (M)Ein Museum
zu besetzen. Das
Museum für Islamische Kunst
im Pergamonmuseum gehört zu den bedeutendsten und ältesten Sammlungen islamischer Kunst außerhalb der islamisch geprägten Welt. Im deutschen Sprachraum ist das international renommierte Haus einzigartig. Es beherbergt in enzyklopädischer Weise Meisterwerke der Kunst und Objekte materieller Kultur mehrheitlich muslimischer Gesellschaften und der mit ihnen lebenden christlichen und jüdischen Gruppen – einschließlich bedeutendster Architekturzeugnisse.
Vertragsbeginn: nächstmöglicher Zeitpunkt
Befristung: 30.06.2026
19,5 Wochenstunden
Vergütung:
EG 11 TVöD Bund
Arbeitsort: Geschwister-Scholl-Straße 6, 10117 Berlin
Ihre Aufgaben
Koordinieren des Outreach-Projekts
InsideOut – (M)Ein Museum
an vier Standorten bundesweit
Kommunikation mit und Betreuen von Honorarkräften inkl. Vertragsabschlüssen und Rechnungslegung
Verantworten der Social-Media-Aktivitäten des Projekts
Förderanträge stellen
Berichtlegung
Ihr Profil
abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor, Diplom (FH) oder gleichwertiger Studienabschluss) im Fach Islam-, Politik- oder Kulturwissenschaften oder einem verwandten Fach sehr gute Kenntnisse der Geschichte und Kultur islamisch geprägter Regionen
sehr gute Kenntnisse der Geschichte und Kultur islamisch geprägter Regionen
Kenntnisse der Debatten um „Orientalismus“, „Islam in Deutschland“, „Deutschland als Einwanderungsland“ und „antimuslimischer Rassismus“
Projektleitungserfahrung sowie Erfahrung im Umgang mit öffentlichen Geldern
sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Erwünscht
abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor, Diplom (FH) oder gleichwertiger Studienabschluss) im Fach Islam-, Politik- oder Kulturwissenschaften oder einem verwandten Fach
Erfahrung in der Kunstvermittlung und Museumspädagogik
sehr gute Kenntnisse der Geschichte und Kultur islamisch geprägter Regionen
Kenntnisse der Debatten um „Orientalismus“, „Islam in Deutschland“, „Deutschland als Einwanderungsland“ und „antimuslimischer Rassismus“
Projektleitungserfahrung sowie Erfahrung im Umgang mit öffentlichen Geldern
sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Erwünscht
Bereitschaft zu regelmäßigen Dienstreisen innerhalb Deutschlands
Erfahrung in der Kunstvermittlung und Museumspädagogik
Erfahrungen in der Moscheepädagogik
Kenntnisse einer Sprache aus islamisch geprägten Regionen (Türkisch, Arabisch, Persisch, Kurdisch, etc.)
Wir bieten Ihnen
Mitarbeit in der größten Kultureinrichtung Deutschlands und einer der bedeutendsten weltweit
einen interessanten Arbeitsplatz in zentraler Lage Berlins
ein kollegiales Arbeitsumfeld und eine sehr gute Arbeitsatmosphäre
Work-Life-Balance durch flexible Arbeitszeiten, attraktive Teilzeitmodelle und Möglichkeiten zum mobilen Arbeiten
Zuschuss von jährlich 100€ zu Angeboten der Gesundheitsförderung
vielfältige Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Wir fördern und begrüßen
aktiv eine Kultur der Wertschätzung
Chancengerechtigkeit und Vielfalt
Bewerbungen aller Menschen, unabhängig von Alter, Geschlecht, Nationalität, kultureller und sozialer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung, sexueller Identität
Bewerbungen von Black, Indigenous and People of Color sowie Menschen mit Migrations- und Fluchtgeschichte
Menschen mit Schwerbehinderung und ihnen Gleichgestellte, die bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt werden
Fragen zum Aufgabengebiet
Herr Singendonk
+49 30 266 425 210
Fragen zum Bewerbungsverfahren
Herr Pfeilsticker
+49 30 266 411 640
Ihre Bewerbung enthält
Angabe der Kennziffer:
SMB-ISL-1-2025
Anschreiben
Lebenslauf
Prüfungszeugnisse bzw. Urkunden
Arbeitszeugnisse
Bewerbungsfrist: 20.07.2025
Ihre Daten werden im Rahmen des Bewerbungsverfahrens gespeichert und verarbeitet. Weitere Informationen:
www.preussischer-kulturbesitz.de/karriere/datenschutz.html
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.07.2025</description><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordinatorin-m-w-d-7/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter (m/w/d) Zwischenarchiv</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-m-w-d-zwischenarchiv/</link><description>Stadtverwaltung Elmshorn, Bewerbungsende: 10.07.2025 | Die Stadtverwaltung Elmshorn sucht im Amt für Kultur und Weiterbildung:
Sachbearbeiter (m/w/d) Zwischenarchiv
Ihre Aufgaben
Entwicklung eines modernen Zwischenarchivs im neu gebauten Rathaus unter Einbeziehung der allgemeinen digitalen Schriftgutverwaltung und Gesamtdigitalisierung der städtischen Verwaltung
selbstständige Auflösung der bisherigen Zwischenarchive im Rathaus (rund 1 Aktenkilometer)
Bewertung, Übernahme, Ordnung und Erschließung von vorrangig analogem Archivgut
selbstständige Betreuung des Zwischenarchivs im neuen Rathaus
Unterstützung bei archivischen Dienstleistungen (Nutzungsbetreuung, Anfragen)
Vertretung der Archivleitung
Mitbetreuung von Nachwuchskräften, Ehrenamtlichen und geringfügig Beschäftigten
Ihr Profil
abgeschlossenes Studium als B. A. – Archiv- oder Informationswissenschaft, Fachrichtung Archiv bzw. Laufbahnbefähigung für den gehobenen Archivdienst oder vergleichbare Qualifikation
Fachkenntnisse zur Archivsoftware (Augias) wären wünschenswert
Eigeninitiative, Selbstorganisation und konzeptionelle Fähigkeiten
Teamfähigkeit gegenüber Haupt- und Nebenamtlichen
Unser Angebot
Unbefristete Anstellung in Voll- oder Teilzeit
Eingruppierung bis in die EG 9b TVöD
Flexible Arbeitszeitmodelle (Teilzeit, Sabbatical, Altersteilzeit) für eine ausgewogene Work-Life-Balance
Soziale Leistungen des öffentlichen Dienstes (Zusatzversorgung, Sonderzuwendungen etc.)
Betriebliches Gesundheitsmanagement (z. B. Fahrradförderung, EGYM Wellpass, Entspannungsmassagesessel)
Vergünstigte VHS-Kurse
Corporate Benefits
Zuschuss zum Deutschlandticket
30 Tage Urlaub
Familienfreundliche Arbeitgeberin
Weitere Auskünfte
Ansprechpartner für Fachfragen: Herr Gülck (04121 231-642, o.guelck@elmshorn.de)
Ansprechpartnerin für Fragen zum Personalauswahlverfahren: Frau Bestmann (04121 231-524, n.bestmann@elmshorn.de)
Bewerbungsverfahren
Tariftabelle
Bitte bewerben Sie sich bis zum 10.07.2025. Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich am 25.07.2025 statt. Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen.
Stadt Elmshorn – Der Oberbürgermeister – Haupt- und Rechtsamt
Personalwesen und Organisation – Schulstraße 15-17 – 25335 Elmshorn
arbeiten-in-elmshorn.de
Jetzt bewerben
Wir freuen uns über die Bewerbungen aller Talente – unabhängig von Alter, Geschlecht und geschlechtlicher Identität, ethnischer und kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Im Rahmen der rechtlichen Möglichkeiten werden Frauen bei gleichwertiger Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung vorrangig eingestellt. Gleiches gilt für Menschen mit Behinderung.
Die Stadt Elmshorn ist lebenswert, hat 52.000 Einwohner*innen, liegt in Schleswig-Holstein und ist von Hamburg nur 30 Minuten entfernt. Und sie hat ihre eigene, liebenswerte Identität.
Damit das so bleibt, bieten wir unseren Mitarbeiter*innen Gestaltungsspielraum – für gute Ergebnisse. Pragmatisches Vorgehen und gute Ideen sind immer willkommen, denn wir vertrauen der Kompetenz unserer Mitarbeiter*innen. Und wir halten ihnen den Rücken frei, damit sie sich täglich mit vollem Engagement für die Stadt Elmshorn einsetzen können.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.07.2025</description><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-m-w-d-zwischenarchiv/</guid></item><item><title>Personalreferenten / HR Generalisten (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalreferenten-hr-generalisten-w-m-d-8/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 23.07.2025 | Das Deutsche Museum ist eines der größten Wissenschafts- und Technikmuseen weltweit. Es beherbergt eine einmalige Sammlung aus Naturwissenschaft und Technik und ist mit seinen aktuellen Ausstellungen ein Forum zur Information über und Auseinandersetzung mit den neuesten naturwissenschaftlich-technischen Entwicklungen.
Das Deutsche Museum beschäftigt rund 650 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter in den Bereichen Ausstellungen, Sammlungen, Museumsbetrieb und Service, Bau, Ausstellungsgestaltung, Ausstellungsunterhalt, Gebäudemanagement, Informationstechnologie, Forschung, Archiv und Bibliothek sowie Verwaltung.
Die Personalabteilung des Deutschen Museums ist als interner Dienstleister für alle Fachbereiche und weitere Organisationseinheiten tätig. Zur Verstärkung unseres kleinen Personalmanagementteams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Personalreferenten / HR Generalisten (w/m/d)
Ihre Aufgaben
Beratung von Führungskräften in personalwirtschaftlichen sowie arbeits- und tarifrechtlichen Fragen
operative Steuerung und selbstständige Bearbeitung aller die Personalarbeit umfassenden Themen (u. a. Personalgewinnung, Personalentwicklung, Personaladministration einschließlich vorbereitende Gehaltsabrechnung, Personalaustritt)
Betreuung der Beschäftigten zu allen Fragen des Beschäftigungsverhältnisses
Erstellung von Stellenbeschreibungen und Durchführung von Stellenbewertungen
Erarbeitung und Umsetzung von Konzepten zur Etablierung von neuen Verfahren im HR-Bereich
aktiver Beitrag zur Digitalisierung der Personalprozesse durch die Weiterentwicklung der IT-Systemlandschaft
vertrauensvolle und konstruktive Zusammenarbeit mit dem Personalrat
Ihr Profil
abgeschlossenes Studium Bachelor of Arts (Public Management bzw. Business Administration), Dipl. Verwaltungs- bzw. Betriebswirt (FH) (m/w/d) oder
abgeschlossener Beschäftigtenlehrgang II oder
Beamter (m/w/d) der 3. Qualifikationsebene der Fachlaufbahn Verwaltung und Finanzen
langjährige Berufserfahrung im Personalbereich
umfassende Kenntnisse im Arbeits- und Tarifrecht des Öffentlichen Dienstes
Kenntnisse im Beamten- und Laufbahnrecht wären wünschenswert
sehr gute MS Office-Kenntnisse, Erfahrung mit VIVA und BayZeit
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
Fähigkeit zu selbstständigem, systematischem und ergebnisorientiertem Arbeiten
Kooperations-, Team- und Begeisterungsfähigkeit
Empathie und Freude am Umgang mit Menschen
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung nach Entgeltgruppe 9b des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit, ggf. Teilzeit
grundsätzliche Möglichkeit zum Homeoffice
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement
Die Stelle ist unbefristet.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 5 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
23.07.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2532
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Bei Bewerbungen auf dem Postweg (Postanschrift: Deutsches Museum – Personalstelle – Museumsinsel 1 – 80538 München) beachten Sie bitte, dass wir Ihre Bewerbungsunterlagen nach Abschluss des Verfahrens nur zurücksenden können, wenn ihnen ein ausreichend frankierter Rückumschlag beiliegt.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.07.2025</description><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalreferenten-hr-generalisten-w-m-d-8/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-115/</link><description>Bröhan Museum, Berlin Bewerbungsende: 13.07.2025 | Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d)
Kennzahl 03/2025
Das Bröhan Museum, Jugendstil, Kunst, Design, zeigt angewandte Kunst und Design der Moderne seit 1890 sowie Gemälde und Grafiken aus dem Umfeld der Berliner Secession. Zudem finden jährlich mehrere Sonderausstellungen zu Themen der Kunst und Gestaltung vom 19. Jahrhundert bis in die Gegenwart statt.
Zum 01.09.2025 ist im Museum ein wissenschaftliches Volontariat in Vollzeit (100%) mit dem Schwerpunkt Ausstellungen/Sammlung zu besetzen.
Arbeitsgebiet:
Mitarbeit vorrangig in den Bereichen Ausstellungsorganisation und Sammlungsmanagement.
Konzeptionelle und organisatorische Mitwirkung an Ausstellungsprojekten einschließlich Publikation, Didaktik und Rahmenprogramm
Durchführung eines eigenen Projekts im Bereich Ausstellung
Einblick in konservatorische Fragestellungen, Provenienzforschung und den Bereich digitale Dokumentation
Während der Ausbildung erhält der Volontär/die Volontärin (m/w/d) Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche des Bröhan Museums
Formale Anforderungen:
Erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium in einem museumsrelevanten Fach (insbesondere Kunstgeschichte) an einer Universität mit einem Diplom-, Magister-, oder Masterabschluss oder einem Masterabschluss in entsprechend akkreditierten Studiengängen an einer Fachhochschule
Fachliche / außerfachliche Anforderungen:
Fundierte Kenntnisse der freien und angewandten Kunst des 19. und 20. Jahrhunderts
Erste museumspraktische Erfahrungen (z.B. Praktika) und ausgeprägtes Interesse an aktuellen Entwicklungen der Museumsarbeit
Gute englische Sprachkenntnisse
Gute Kenntnisse und Sicherheit im Umgang mit neuen Medien, MS-Office, Datenbanken und gängigen Grafikprogrammen
Eigeninitiative, Fähigkeit zu selbstständigem wie auch teamorientiertem Arbeiten, hohe Flexibilität und Belastbarkeit
Wir bieten:
Eine abwechslungsreiche, praxisorientierte Ausbildung in einem interessanten Arbeitsumfeld und einem engagierten, wertschätzenden Team
Teilnahme an ausbildungsrelevanten Fortbildungen nach Absprache
Flexible Arbeitszeiten und Mobile Office nach Absprache
Möglichkeit der Inanspruchnahme eines BVG-Firmentickets
Die Dauer des Volontariats beträgt zwei Jahre, wobei die ersten vier Monate als Probezeit gelten. Es wird eine Bruttovergütung in Höhe von 50 % des jeweiligen Entgelts der Stufe 1 der Entgeltgruppe 13 TVöD-VKA, ab dem zweiten Jahr der Stufe 2 gezahlt.
Sie finden sich im Profil wieder? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Vollständige schriftliche Bewerbungsunterlagen erbitten wir
bis zum 13.07.2025
per Post oder E-Mail (zusammengefasst in einem PDF-Dokument) an:
Bröhan Museum
Stichwort: Volontariat
Schloßstraße 1a
14059 Berlin
E-Mail: bewerbung@broehan-museum.de
Ansprechpartnerin für Fragen zum Aufgabengebiet: Dr. Anna Grosskopf (Tel.: 030/326 906 21)
Schriftliche Bewerbungsunterlagen werden nur zurückgesandt, wenn ein adressierter und ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt ist. Reisekosten zu Vorstellungsgesprächen können nicht erstattet werden.
Schwerbehinderte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Bitte weisen Sie in der Bewerbung gegebenenfalls auf eine vorhandene Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung hin. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität. Menschen mit Einwanderungsgeschichte werden besonders ermutigt, sich zu bewerben.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.07.2025</description><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-115/</guid></item><item><title>Mitarbeiter für das Veranstaltungsmanagement (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-fuer-das-veranstaltungsmanagement-w-m-d/</link><description>Kulturamt der Stadt Pforzheim, Bewerbungsende: 18.07.2025 | Die Stadt Pforzheim liegt als Stadtkreis am Rand des Schwarzwaldes. Als Wirtschaftsstandort ist sie geprägt durch eine in seiner Art einmalige Kombination von Kompetenzen als Gold-, Hightech- und Designstadt. Keine andere Stadt in Deutschland ist so eng mit der Geschichte der Schmuck- und Uhrenindustrie verbunden wie die Goldstadt Pforzheim. Als hochwertiger Lebensraum für rund 130.000 Menschen hat die Goldstadt einiges zu bieten. Neben vielseitigen Freizeit- und Sporteinrichtungen verfügt Pforzheim über ein ausgeprägtes kulturelles Leben, eine Hochschule von internationalem Rang, Schulen aller Ausrichtungen, zahlreiche Kinderbetreuungsangebote sowie moderne medizinische Versorgungseinrichtungen und hervorragende Einkaufsmöglichkeiten.
Zum 01.10.2025 suchen wir für das Kulturamt einen
Mitarbeiter für das Veranstaltungsmanagement (w/m/d)
Wir bieten Ihnen eine abwechslungsreiche, interessante und unbefristete Vollzeitstelle. Bei Vorliegen der fachlichen und persönlichen Voraussetzungen ist eine Vergütung bis Entgeltgruppe 11 TVöD möglich.
DAS AUFGABENGEBIET
• eigenständige Konzeption und Umsetzung verschiedenster Großveranstaltungs-formate des Kulturamts Pforzheim mitsamt der zugehörigen Öffentlichkeitsarbeit im Rahmen des gesetzten Budgets (Projektmanagement)
• Verfassen von Vorlagen für den Gemeinderat im Bereich der Veranstaltungen
• Fördermittelvergabe nach festgelegten Kriterien im Bereich Junge Kultur und Kinderkultur
• Umsetzung der Leitziele des Kulturentwicklungsplans der Stadt Pforzheim
SIE VERFÜGEN ÜBER
• ein abgeschlossenes Hochschulstudium der Fachrichtung Kulturwissenschaften, Kulturmanagement, Kulturvermittlung oder einer vergleichbaren Fachrichtung
• mehrjährige Erfahrung im Veranstaltungs- und Projektmanagement
• Vertrautheit mit unterschiedlichen Kunstgenres (Urban und Street Art, Tanz, Musik, Straßentheater u. a.)
• Kommunikations- und Kooperationskompetenz
• eine strukturierte und effiziente Arbeitsweise
• interdisziplinäres Arbeiten und vernetztes Denken
• Aufgeschlossenheit für neue Medien
• hohe Belastbarkeit angesichts komplexer Planungsprozesse
• ein hohes Maß an Eigeninitiative
• interkulturelle Kompetenz
UNSER ANGEBOT AN SIE
• mitarbeitendenorientierte moderne Personalentwicklung mit einem breiten Angebot an Lern- und Entwicklungsmöglichkeiten für Fach- und Führungskarriere
• hervorragende Vereinbarkeit von Berufs- und Privatleben durch flexible Arbeitszeitmodelle, Mobile Arbeit (tätigkeitsabhängig), Unterstützung bei der Kinderbetreuung und einiges mehr
• vielfältige Angebote über corporate benefits sowie Angebote des betrieblichen Gesundheitsmanagements
• geförderte umweltfreundliche Mobilitätsangebote vom Job-Rad bis zum kostenlosen Deutschlandticket
• wertvolle und sinnstiftende Tätigkeiten für die Stadt und ihre Bürgerinnen und Bürger; werden Sie Teil unseres Teams und übernehmen Sie abwechslungsreiche und verantwortungsvolle Aufgaben
• gute betriebliche Altersversorgung und leistungsgerechte Bezahlung, Betriebsfest und Betriebsausflug
Begleiten Sie uns auf unserem Weg zur agilen und digitalen Stadtverwaltung. Bei Rückfragen steht Ihnen Frau Angelika Drescher unter 07231 39-1372 gerne zur Verfügung. Zur Umsetzung der Ziele des Chancengleichheitsplans werden Frauen ausdrücklich zur Bewerbung aufgefordert. Schwerbehinderte und Gleichgestellte werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt.
Ihre Bewerbung richten Sie bitte entweder online oder schriftlich
bis spätestens 18.07.2025 – unter Angabe der Kennziffer 25-148 –
an:
Stadt Pforzheim • Personal- und Hauptamt • 75158 Pforzheim
(Hinweis: Nach Abschluss des Verfahrens erfolgt keine Rücksendung der in Papierform eingereichten Bewerbungsunterlagen.)
Informationen zur Verarbeitung Ihrer Bewerbungsdaten finden Sie unter www.pforzheim.de/dsgvo.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.07.2025</description><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-fuer-das-veranstaltungsmanagement-w-m-d/</guid></item><item><title>Finanzbuchhalter / Bilanzbuchhalter / Steuerfachangestellte (m/w/d) in Teilzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/finanzbuchhalter-bilanzbuchhalter-steuerfachangestellte-m-w-d-in-teilzeit/</link><description>Städel Museum, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 31.07.2025 | Das Städel Museum ist eines der bedeutendsten und bekanntesten Kunstmuseen in Deutschland. Mit seinem reichen Bestand präsentiert das Städel Museum einen Überblick über 700 Jahre Kunst, vom Mittelalter bis zur Gegenwartskunst. Für unsere Abteilung Finanzbuchhaltung suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Finanzbuchhalter / Bilanzbuchhalter / Steuerfachangestellte (m/w/d) in Teilzeit (19,5 Std., unbefristet)
IHRE TÄTIGKEITEN:
Verbuchen laufender Geschäftsvorfälle
Verbuchen von Spendeneingängen, Erstellen von Spendenbescheinigungen
Erstellen von Verwendungsnachweisen
Führen von Wertpapierkonten
Sonstige Nebentätigkeiten der Finanzbuchhaltung
IHR PROFIL:
Umfangreiche DATEV Anwenderkenntnisse
Mehrjährige Berufserfahrung in den Bereichen HGB, Stiftungsrecht, Steuerrecht
Teamfähigkeit
Das Städel Museum bietet Ihnen als führender Arbeitgeber in der deutschen Museumslandschaft eine berufliche Perspektive, in der Sie Ihre Fähigkeiten in ein abwechslungsreiches Aufgabenfeld einbringen können.
DAS ERWARTET SIE:
Vielfältige Tätigkeitsbereiche in einem dynamischen Arbeitsumfeld
Ein internationales Netzwerk
Moderne Arbeitsplätze in historischen Museumsgebäuden direkt am Main
Attraktive und faire Vergütung
Betriebliche Altersvorsorge sowie vermögenswirksame Leistungen
Vergünstigtes Jobticket, kostenfreie Parkplätze und Ladestationen für E-Bikes und E-Autos
Individuelle Förderung durch interne und externe Weiterbildung
Flexible Arbeitszeiten mit der Option auf mobiles Arbeiten (je nach Arbeitsbereich)
Vergünstigte Mittagstisch-Angebote im näheren Umfeld
Mitarbeiter-Rabatt in unseren Museumsshops, in den Cafés und bei unseren Führungen, Atelierkursen etc.
Einladungen zu Mitarbeiterführungen der einzelnen Sonderausstellungen sowie zu Ausstellungseröffnungen und hausinternen Veranstaltungen
Gemeinsame sportliche Aktivitäten von Firmenläufen bis zum Drachenbootrennen sowie die Möglichkeit einer Wellpass-Mitgliedschaft
Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Sind Sie interessiert? Dann schicken Sie uns bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 31.07.2025 an personal@staedelmuseum.de an Iris Sauer, Leitung Finanzbuchhaltung. Bitte haben Sie Verständnis dafür, dass wir von der Rücksendung von Papierbewerbungen absehen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/finanzbuchhalter-bilanzbuchhalter-steuerfachangestellte-m-w-d-in-teilzeit/</guid></item><item><title>Referent Presse- und Onlinekommunikation (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-presse-und-onlinekommunikation-m-w-d/</link><description>Städel Museum, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 25.07.2025 | Das Städel Museum ist eines der bedeutendsten und bekanntesten Kunstmuseen in Deutschland. Mit seinem reichen Bestand präsentiert das Städel Museum einen Überblick über 700 Jahre Kunst, vom Mittelalter bis zur Gegenwartskunst.
Für das Team der Presse und Onlinekommunikation des Städel Museums und der Liebieghaus Skulpturensammlung suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Referent Presse- und Onlinekommunikation (m/w/d)
(Vollzeit, zunächst befristet auf zwei Jahre mit Option auf Verlängerung)
Sie haben ein Gespür für Sprache und eine Leidenschaft für Kunst? Bewegen sich umsichtig in der Medienwelt und möchten mit uns die Zukunft der Museums-PR gestalten? Dann freuen wir uns, Sie kennenzulernen!
Ob Presseinformation, Social Media Post oder Websiten-Content als Referent Presse und Onlinekommunikation sind Sie zuständig für die Kommunikation unseres vielfältigen Programms an die Medien und unsere Community – von Sonderausstellungen, Sammlungs- und Restaurierungsprojekten bis hin zu Veranstaltungen und digitalen Angeboten sorgen Sie mit einem Team für eine reputationsbildende und reichweitenstarke Verbreitung unserer Nachrichten.
IHRE TÄTIGKEITEN:
Planung und Umsetzung von PR-Maßnahmen zu Sonderausstellungen, Veranstaltungen und Museumsprojekten
Organisation und Betreuung von Pressekonferenzen, Medienterminen, Interviews, Foto- und Filmaufnahmen sowie externer Medienanfragen
Schreiben von Pressetexten und Redaktion von Content für die digitalen Kanäle und Plattformen (Websites, Social Media)
Mitarbeit bei der Contentmanagementpflege der Websites und im Community Management der Social-Media-Kanäle
Ausbau und Pflege unseres Netzwerks aus Medienvertretern, Influencern und Multiplikatoren sowie Koordination externer Dienstleister (Agenturen, Fotografen und Videoproduzenten)
Mitwirkung bei der Entwicklung neuer digitaler Angebote
IHR PROFIL:
Sie verfügen über ein abgeschlossenes Hochschulstudium im Bereich Kommunikation und Medien, Publizistik, Journalismus, Kunstgeschichte, Kulturmanagement oder einem vergleichbaren Fach
Sie haben einschlägige Berufserfahrung in Public Relations und Onlinekommunikation sowie im Projektmanagement – idealerweise im Kulturbereich
Sie haben exzellente Kommunikationsfähigkeiten in deutscher und in englischer Sprache sowie Freude am Texten und an einer plattformenspezifischen Ansprache
Sie halten sich informiert über aktuelle Trends und digitale Entwicklungen in der Medienbranche
Sie arbeiten gerne in einem Team, setzen ihre Aufgaben dennoch selbständig, strukturiert und gewissenhaft um
Das Städel Museum bietet Ihnen als führender Arbeitgeber in der deutschen Museumslandschaft eine berufliche Perspektive, in der Sie Ihre Fähigkeiten in ein abwechslungsreiches Aufgabenfeld einbringen können.
DAS ERWARTET SIE:
Vielfältige Tätigkeitsbereiche in einem dynamischen Arbeitsumfeld
Ein internationales Netzwerk
Moderne Arbeitsplätze in historischen Museumsgebäuden direkt am Main
Attraktive und faire Vergütung
Betriebliche Altersvorsorge sowie vermögenswirksame Leistungen
Vergünstigtes Jobticket, kostenfreie Parkplätze und Ladestationen für E-Bikes und E-Autos
Individuelle Förderung durch interne und externe Weiterbildung
Flexible Arbeitszeiten mit der Option auf mobiles Arbeiten (je nach Arbeitsbereich)
Vergünstigte Mittagstisch-Angebote im näheren Umfeld
Mitarbeiter-Rabatt in unseren Museumsshops, in den Cafés und bei unseren Führungen, Atelierkursen etc.
Einladungen zu Mitarbeiterführungen der einzelnen Sonderausstellungen sowie zu Ausstellungseröffnungen und hausinternen Veranstaltungen
Gemeinsame sportliche Aktivitäten von Firmenläufen bis zum Drachenbootrennen sowie die Möglichkeit einer Wellpass-Mitgliedschaft
Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Sind Sie interessiert? Dann schicken Sie uns bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum
25.07.2025
per E-Mail an
personal@staedelmuseum.de
. Bitte haben Sie Verständnis dafür, dass wir von der Rücksendung von Papierbewerbungen absehen. Für Fragen steht Ihnen Franziska von Plocki, Stellvertretende Leitung Presse und Onlinekommunikation zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.07.2025</description><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-presse-und-onlinekommunikation-m-w-d/</guid></item><item><title>Executive Assistant des Direktors (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/executive-assistant-des-direktors-m-w-d/</link><description>Städel Museum, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 25.07.2025 | Das Städel Museum ist eines der bedeutendsten und bekanntesten Kunstmuseen in Deutschland. Mit seinem reichen Bestand präsentiert das Städel Museum einen Überblick über 700 Jahre Kunst, vom Mittelalter bis zur Gegenwartskunst. Für den Direktor des Städel Museums und der Liebieghaus Skulpturensammlung suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Executive Assistant des Direktors (m/w/d),
unbefristet
Sie sind ein Organisationsprofi, kommunikationsstark und möchten das Management eines international renommierten Kunstmuseums administrativ unterstützen? Dann freuen wir uns, Sie kennenzulernen!
Als Executive Assistent des Direktors arbeiten Sie mit der Büroleitung zusammen und übernehmen eine zentrale Rolle: Sie koordinieren eigenständig Termine, bereiten Reisen und Besprechungen vor, behalten den Überblick über interne Abläufe und sind eine wichtige Ansprechperson für das Team des Museums.
IHRE TÄTIGKEITEN:
Effiziente Koordinierung, Steuerung, Abwicklung und Ausführung aller anfallenden Sekretariatsaufgaben im Direktionsbüro
Terminkoordination und Reiseplanung sowie -abrechnung für den Direktor, Kalendermanagement, Vor- und Nachbereitung von Terminen
Selbstständige Erledigung von interner und externer Korrespondenz in deutscher und englischer Sprache
Inhaltliche Vor- und Nachbereitung von Gremien- und Vorstandssitzungen sowie Aus­richtung von Mitarbeiterveranstaltungen in Zusammenarbeit mit dem Veranstaltungs­management
Erstellung von Statistiken, Präsentationsunterlagen sowie Entscheidungsvorlagen für den Direktor
Zuarbeit für die Büroleitung und Unterstützung bei Eröffnungsveranstaltungen und weiteren Terminen des Direktors
Schnittstelle für interne und externe Anfragen
IHR PROFIL:
Sie verfügen über eine erfolgreich abgeschlossene kaufmännische Ausbildung, ein erfolg­reich abgeschlossenes Studium oder eine vergleichbare Ausbildung;
Sie können bereits auf Berufserfahrung in einer vergleichbaren Position in einem anderen Unternehmen oder einer Institution zurückgreifen
Sie haben ein sicheres sprachliches Auftreten und gute Kommunikationsfähigkeiten in deutscher und in englischer Sprache, weitere Fremdsprachen sind von Vorteil
Sie bringen sehr gute Kenntnisse von MS 365 mit, arbeiten souverän in Outlook, Word, Excel, PowerPoint) und haben Interesse am Umgang mit museumsinterner Software
Sie verfügen über ein hohes Maß an Motivation, Einsatzbereitschaft und Belastbarkeit
Sie haben Freude an der Zusammenarbeit mit anderen Abteilungen und am Umgang mit Menschen, haben Teamgeist und arbeiten dennoch selbständig sowie gewissenhaft, organisiert und strukturiert
Sie sind an einem langfristigen Anstellungsverhältnis interessiert
Sie möchten hauptsächlich in Präsenz zu arbeiten
Das Städel Museum bietet Ihnen als führender Arbeitgeber in der deutschen Museumslandschaft eine berufliche Perspektive, in der Sie Ihre Fähigkeiten in ein abwechslungsreiches Aufgabenfeld einbringen können.
DAS ERWARTET SIE:
Vielfältige Tätigkeitsbereiche in einem dynamischen Arbeitsumfeld
Ein internationales Netzwerk
Moderne Arbeitsplätze in historischen Museumsgebäuden direkt am Main
Attraktive und faire Vergütung
Betriebliche Altersvorsorge sowie vermögenswirksame Leistungen
Vergünstigtes Jobticket, kostenfreie Parkplätze und Ladestationen für E-Bikes und E-Autos
Individuelle Förderung durch interne und externe Weiterbildung
Vergünstigte Mittagstisch-Angebote im näheren Umfeld
Mitarbeiter-Rabatt in unseren Museumsshops, in den Cafés und bei unseren Führungen, Atelierkursen etc.
Einladungen zu Mitarbeiterführungen der einzelnen Sonderausstellungen sowie zu Ausstellungseröffnungen und hausinternen Veranstaltungen
Gemeinsame sportliche Aktivitäten von Firmenläufen bis zum Drachenbootrennen sowie die Möglichkeit einer Wellpass-Mitgliedschaft
Sind Sie interessiert? Dann schicken Sie uns bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen unter Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung bis zum
25.07.2025
an
personal@staedelmuseum.de
. Bitte haben Sie Verständnis dafür, dass wir von der Rücksendung von Papierbewerbungen absehen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.07.2025</description><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/executive-assistant-des-direktors-m-w-d/</guid></item><item><title>Leitung (w/m/d) des RiesKraterMuseums Nördlingen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-w-m-d-des-rieskratermuseums-noerdlingen/</link><description>Staatliche Naturwissenschaftliche Sammlungen Bayerns, München Bewerbungsende: 31.07.2025 | Die Staatlichen Naturwissenschaftlichen Sammlungen Bayerns (SNSB) gingen 1827 aus der Bayerischen Akademie der Wissenschaften hervor und zählen zu den bedeutendsten Naturkundesammlungen der Welt. Unsere Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler dokumentieren die Veränderungen und Wechselwirkungen zwischen der belebten und unbelebten Natur auf der Erde. Sie erforschen diese Prozesse vor allem an Gebirgssystemen, da hier die Folgen des Geo- und Biosphärenwandels besonders deutlich sichtbar werden.
Unser Ziel ist es, dieses Wissen an die rund 800.000 Besuchenden unserer zehn Museen in München und ganz Bayern sowie des Botanischen Gartens München weiterzugeben. Wir möchten Besuchende aller Alters- und Bildungsgruppen für Naturforschung begeistern und verstehen unsere Museen als Plattformen des Austauschs zwischen Wissenschaft und Gesellschaft.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Leitung
(w/m/d)
des RiesKraterMuseums Nördlingen
in Vollzeit, unbefristet
Das RiesKraterMuseum im Asteroidenkrater Nördlinger Ries ist das fachliche Zentrum rund um das Thema Impakt und bereitet dies für die breite Öffentlichkeit, fachlich Interessierte und Forschende aus dem In- und Ausland auf. Lokaler Träger des Museums ist die Stadt Nördlingen. Angegliedert ist das Forschungs- und Dokumentationszentrum ZERIN, welches seit 2014 ebenfalls von der Museumsleitung betreut wird. Es dient der eigenen wissenschaftlichen Arbeit, unterstützt die einschlägige Forschung weltweit, beherbergt die Forschungssammlung (u.a. mit den Bohrkernen der 1200 m tiefen Forschungsbohrung FB73) und verfügt über Arbeitsräume und ein Labor für Radiogene Isotope mit Reinraumtechnik, Thermionen-Massenspektromerie, Röntgenfluoreszenzanalyse etc.
Aufgaben:
Wissenschaftliche und administrative Leitung des Museums in Abstimmung mit dem Träger
Personalführung des Museumsteams
Vertretung des Museums in der Öffentlichkeit und der wissenschaftlichen Fachwelt (national wie international)
Einbringen der Forschungsthemen und Museumsarbeit in die konzeptionelle Weiterentwicklung der SNSB als Ganzes
Schärfung und Weiterentwicklung der Wissenschaftsvermittlung durch Dauer- und Sonderausstellungen, Veranstaltungen und digitale Angebote auch im Hinblick auf gesellschaftliche Diversität und Partizipation
Koordinierung und Leitung wissenschaftlicher Forschungsprojekte
Einwerbung von Drittmitteln
Ausbau, Pflege und wissenschaftliche Erschließung der Sammlungen
Vorausgesetzte Qualifikationen:
Ein abgeschlossenes geowissenschaftliches Hochschulstudium mit Promotion
Erfahrung in der naturkundlichen Museumsarbeit (Forschung, Sammlung und Vermittlung)
Managementerfahrung im Museumsbereich
Einschlägige wissenschaftliche Publikationen
Hohe soziale Kompetenz und kommunikative Fähigkeiten
Sehr gute Ausdrucksfähigkeit in Wort und Schrift (deutsch und englisch)
Belastbarkeit und sicheres Auftreten
Wir bieten:
eine vielseitige Führungsaufgabe mit Gestaltungsspielraum und Zukunftsperspektiven
einen interessanten und vielseitigen Arbeitsplatz an einem modernen Museum in der attraktiven Stadt Nördlingen
interessante und vielfältige wissenschaftliche und gesellschaftliche Themenstellungen
ein wissenschaftlich interessantes Gelände unmittelbar vor der Haustür
alle Vorteile einer Beschäftigung im Dienst des Freistaates Bayern; die Vergütung erfolgt nach dem Tarifvertrag der Länder (TV-L)
Wir freuen uns auf Ihre aussagefähigen und vollständigen Bewerbungsunterlagen (digital) mit einem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Publikationsliste (maximal fünf ausgewählte Publikationen) und Zeugnissen in elektronischer Form bis spätestens
31.07.2
025
unter
bewerbung@snsb.de
.
Bei inhaltlichen Fragen wenden Sie sich bitte an Herrn Prof. Dr. Joris Peters (peters@snsb.de). Bei Fragen zu dem Verfahrensablauf bzw. Bewerbungsverfahren wenden Sie sich bitte an Frau Susann Windisch (personal@snsb.de).
Schwerbehinderte Bewerber bzw. Bewerberinnen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt. Zur Verwirklichung der Gleichstellung von Frauen und Männern besteht ein besonderes Interesse an der Bewerbung von Frauen.
Die Stelle ist teilzeitfähig, sofern durch Job-Sharing die ganztägige Wahrnehmung der Aufgabe gesichert ist.
Wir verweisen darauf, dass nach Abschluss des Verfahrens die Bewerbungsunterlagen vernichtet und nicht zurückgesandt werden. Reisekosten für die Anreise zu einem möglichen Bewerbungsgespräch werden nicht übernommen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-w-m-d-des-rieskratermuseums-noerdlingen/</guid></item><item><title>Projektleiter*in (m/w/d) Digitale Kultur</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleiterin-m-w-d-digitale-kultur/</link><description>MFG Medien- und Filmgesellschaft Baden-Württemberg mbH, Stuttgart Bewerbungsende: 25.07.2025 | Suchen Sie eine abwechslungsreiche, verantwortungsvolle Tätigkeit mit großem Gestaltungsspielraum? Schlägt Ihr Herz für Museen? Ermöglichen Sie gerne Veränderung im Kontext des digitalen Wandels? Zeichnet Sie strategische Weitsicht aus? Ist Ihnen eine wertschätzende, kooperative und offene Arbeitsatmosphäre wichtig? Wünschen Sie sich außerdem einen verlässlichen Arbeitgeber in öffentlicher Trägerschaft?
Dann lesen Sie weiter – die MFG freut sich auf Sie!
Die MFG Medien- und Filmgesellschaft ist eine Einrichtung des Landes Baden-Württemberg und des SWR mit Sitz in Stuttgart. Aufgabe der MFG ist die Förderung der Filmkultur und Filmwirtschaft sowie der Kultur- und Kreativwirtschaft. Mit bedarfsorientierten Programmen und Projekten unterstützt die MFG in ihrem Geschäftsbereich „MFG Kreativ“ Kultur- und Kreativschaffende im Südwesten. Dabei liegt der Schwerpunkt auf Vernetzungs- und Vermittlungsaktivitäten sowie im Kompetenzfeld Digitale Kultur.
Zum
nächstmöglichen Zeitpunkt
suchen wir innerhalb des Geschäftsbereichs
MFG Kreativ
für das Team Digitale Kultur, eine*n
Projektleiter*in (m/w/d) Digitale Kultur
in Vollzeit.
Sie sind verantwortlich für die Durchführung von Projekten zur Förderung digitaler Innovation in der Kultur, insbesondere im Museumsbereich. Dies umfasst neben der Konzeption und Leitung von Projekten auch die Planung und Durchführung von Veranstaltungen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleiterin-m-w-d-digitale-kultur/</guid></item><item><title>Projekt Manager (m/w/d) für museale Objekte in Bayern</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projekt-manager-m-w-d-fuer-museale-objekte-in-bayern/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, München Bewerbungsende: 31.07.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen ab sofort eine/n erfahrene/n
Projekt Manager/in (m/w/d) für museale Objekte in Bayern
. Die Tätigkeit wird in Vollzeit ausgeübt.
Ein Firmenfahrzeug sowie die Möglichkeit zum Homeoffice sind Teil der Stelle.
Ihre Vorteile bei uns:
eine im Arbeitsvertrag festgeschriebene Tarifbindung plus außertariflicher Zulage
Elektr. Firmenfahrzeug mit Ladekarte (auch zur privaten Nutzung)
Homeoffice-Möglichkeit nach Absprache
Laptop und Diensthandy werden gestellt
eine qualifizierte Einarbeitung ist selbstverständlich
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Koordination von Einsatzkräften in musealen Objekten
Planung und Pflege von Dienst- und Einsatzplänen
Abstimmung mit Objektleitungen und Kunden vor Ort
Kontrolle von Stundennachweisen und Übergabe der Abrechnungsdaten an die Verwaltung
Übernahme von Diensten bei kurzfristigen Ausfällen
Unterstützung der operativen Abläufe – keine Führungsverantwortung
Verantwortung für ein gutes, sachliches und kollegiales Arbeitsklima
Das bringen Sie mit:
Erfahrung aus dem Bereich des Wach- und Sicherheitsdienstes
Erfahrung in Einsatzplanung und organisatorischer Koordination
Arbeitsbereitschaft und absolute Zuverlässigkeit
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Sehr gute Kenntnisse der deutschen Sprache in Wort und Schrift, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Sehr gute PC-Kenntnisse (MS Office, insbesondere Excel)
Nachweis der Sachkundeprüfung nach §34a Gewerbeordnung oder höherwertige Qualifikation (z. B. GSSK)
Führerschein Klasse B
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projekt-manager-m-w-d-fuer-museale-objekte-in-bayern/</guid></item><item><title>Buchhalter*in (m/w/d) in Vollzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/buchhalterin-m-w-d-in-vollzeit/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 20.07.2025 | Das Staatliche Museum für Naturkunde Stuttgart (SMNS) ist mit seinen beiden Standorten Museum am Löwentor und Schloss Rosenstein und mehr als 180 Mitarbeitenden aus verschiedenen Regionen und Ländern eines der größten Naturkundemuseen Deutschlands und besitzt zugleich eine der bedeutendsten naturwissenschaftlichen Sammlungen Europas. Als zukunftsorientierte Einrichtung erfüllt das SMNS eine Vielzahl von Aufgaben in Forschung, Bildung, Lehre und der Bewahrung der biologischen Vielfalt.
Sind Sie ein Zahlenprofi auf der Suche nach einer sinnstiftenden Tätigkeit? Legen Sie Wert auf Teamgeist, eine herzliche Arbeitsatmosphäre und ein wertschätzendes Miteinander? Wünschen Sie sich außerdem einen verlässlichen Arbeitgeber in öffentlicher Trägerschaft?
Dann lesen Sie weiter – wir freuen uns auf Sie!
Für unser Verwaltungsteam suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Buchhalter*in (m/w/d) in Vollzeit
Die Stelle ist unbefristet und grundsätzlich teilbar; eine Teilzeitbeschäftigung im Ausmaß von mindestens 80 % ist möglich.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/buchhalterin-m-w-d-in-vollzeit/</guid></item></channel></rss>