<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Wissenschaftliche/-r Volontär/-in im Bereich der Kunstvermittlung (m/w/d).</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-im-bereich-der-kunstvermittlung-m-w-d-3/</link><description>Museum der bildenden Künste Leipzig, Leipzig Bewerbungsende: 19.05.2025 | Die Stadt Leipzig sucht zum 17. Oktober 2025, befristet für zwei Jahre, für das Kulturamt, Museum der bildenden Künste Leipzig, eine/-n
wissenschaftliche/-n Volontär/-in im Bereich der Kunstvermittlung (m/w/d).
Das Museum der bildenden Künste Leipzig (MdbK) regt an sich zu verbinden – mit anderen Menschen, der Umgebung und der Kunst. Es wurde durch das Engagement Leipziger Sammlerinnen und Sammler aufgebaut und im Jahre 1858 eröffnet. Seit 2004 befindet sich das Museum in einem Neubau im Zentrum der Stadt. Seine Sammlungen umfassen Fotografien, Gemälde, Grafiken, Installationen, Medienarbeiten und Skulpturen aus acht Jahrhunderten, vorwiegend der europäischen Kunstgeschichte. Ein Schwerpunkt liegt auf der Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts aus Leipzig sowie ihrer Verortung im internationalen Kontext. Das Ausstellungsprogramm umfasst neben der entgeltfreien Dauerausstellung vielfältige Sonderausstellungen. Generationsübergreifende Projekte und Veranstaltungen laden zur Partizipation, Teilhabe und Interaktion ein. Das MdbK positioniert sich als ein inklusives und diskriminierungskritisches Museum.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-im-bereich-der-kunstvermittlung-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche/-r Volontär/-in in der Öffentlichkeitsarbeit (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-in-der-oeffentlichkeitsarbeit-m-w-d/</link><description>Museum der bildenden Künste Leipzig, Leipzig Bewerbungsende: 19.05.2025 | Die Stadt Leipzig sucht zum 1. November 2025, befristet für die Dauer von zwei Jahren, für das
Kulturamt, Museum der bildenden Künste Leipzig,
eine/-n
wissenschaftliche/-n Volontär/-in in der Öffentlichkeitsarbeit (m/w/d).
Das
Museum der bildenden Künste Leipzig (MdbK)
regt an sich zu verbinden – mit anderen Menschen, der Umgebung und der Kunst. Es wurde durch das Engagement Leipziger Sammlerinnen und Sammler aufgebaut und im Jahre 1858 eröffnet. Seit 2004 befindet sich das Museum in einem Neubau im Zentrum der Stadt. Seine Sammlungen umfassen Fotografien, Gemälde, Grafiken, Installationen, Medienarbeiten und Skulpturen aus acht Jahrhunderten, vorwiegend der europäischen Kunstgeschichte. Ein Schwerpunkt liegt auf der Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts aus Leipzig sowie ihrer Verortung im internationalen Kontext. Das Ausstellungsprogramm umfasst neben der entgeltfreien Dauerausstellung vielfältige Sonderausstellungen. Generationsübergreifende Projekte und Veranstaltungen laden zur Partizipation, Teilhabe und Interaktion ein. Das MdbK positioniert sich als ein inklusives und diskriminierungskritisches Museum.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-in-der-oeffentlichkeitsarbeit-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/105729/</link><description>LWL-Landesmuseum für Klosterkultur, Dalheim Bewerbungsende: 19.05.2025 | Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe sucht Sie zum 01.07.2025 als
wissenschaftliche:n Volontär:in (w/m/d)
Pauschalvergütung
für unser LWL-Landesmuseum für Klosterkultur in Dalheim. Wir bieten eine auf zwei Jahre befristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche). Sie erhalten eine monatliche Pauschalvergütung in Höhe von 50% der Entgeltgruppe 13, Stufe 1, TVöD VKA, im zweiten Jahr nach Stufe 2.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der
Kenn-Nr. 7890
bis zum
19.05
.2025.
Während der Ausbildung erhalten die Volontär:innen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/105729/</guid></item><item><title>Vermittler:in (m/w/d) mit den Schwerpunkten Landwirtschaft, Ernährung und Bildung für Nachhaltige Entwicklung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/vermittlerin-m-w-d-mit-den-schwerpunkten-landwirtschaft-ernaehrung-und-bildung-fuer-nachhaltige-entwicklung/</link><description>Stiftung Domäne Dahlem, Berlin Bewerbungsende: 25.05.2025 | Die Stiftung Domäne Dahlem – Landgut und Museum ist ein für alle Besucher:innen offenes 15 ha umfassendes Freilichtmuseum für Agrar- und Ernährungskultur mit ökologischem Schwerpunkt. In unserem Museum im Herrenhaus zeigen wir wechselnde themenbezogene Ausstellungen. Das CULINARIUM im ehemaligen Pferdestall beherbergt eine Erlebnisausstellung zur Kulturgeschichte der Ernährung von 1850 bis heute. Ca. 12 ha des Geländes werden als Bioland-Demonstrationsbetrieb bewirtschaftet, einschließlich der Direktvermarktung der Produkte in unserem eigenen Hofladen. Das bestehende Museums- und Vermittlungskonzept stellt den Bildungsauftrag an oberste Stelle. Dieser wird im umfangreichen museumspädagogischen Angebot verwirklicht und findet lebendigen Ausdruck in der bereichsübergreifenden Arbeitsweise.
Zur Verstärkung unseres Teams im Bereich Bildung und Vermittlung suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine:n:
Vermittler:in (m/w/d) mit den Schwerpunkten Landwirtschaft, Ernährung und Bildung für Nachhaltige Entwicklung
Wir wünschen uns eine fachkompetente, souveräne, freundliche Persönlichkeit, die belastbar, flexibel und teamfähig ist und für die konzeptionelles und analytisches Denken ebenso handlungsleitend ist wie eine organisierte und strukturierte Arbeitsweise.
Ihre Aufgaben:
Durchführung von Führungen und Workshops für verschiedene Nutzendengruppen und Fachpublikum sowie pädagogisches Lehrpersonal (ggf. auch an Wochenenden)
Mitwirkung bei der konzeptionellen Neu- und Weiterentwicklung der pädagogischen Angebote, insbesondere in den Bereichen Landwirtschaft, Ernährung und Bildung für Nachhaltige Entwicklung (BNE)
Entwicklung von begleitenden Lern- und Lehrmaterialien unter Berücksichtigung des Berliner Bildungsprogramms
Planung und Durchführung von Angeboten in der Lehrküche (Kochprogramme) sowie Bewirtschaftung des Pädagogischen Gartens
Unterstützung bei der Koordination von studentischen Mitarbeiter:innen
Organisatorische und administrative Aufgaben rund um die Buchung von Führungen (Buchungsdatenbank) sowie Materialbestellung
Unsere Anforderungen:
Abgeschlossenes Bachelorstudium in den Bereichen Landwirtschaft, Gartenbau, Biologie, Ökotrophologie, Pädagogik oder vergleichbare Studien-/Berufsabschlüsse
Fachkenntnisse und praktische Erfahrungen in den Bereichen Landwirtschaft, Garten-/Ökolandbau sowie Ernährung und Kochen
Methodenvielfalt in der Vermittlungsarbeit sowie Erfahrung bei der Entwicklung
von Lernmaterialien und der Durchführung von Bildungsangeboten
Erfahrung in der Nutzung von Soft- und Hardware zur Erstellung und Umsetzung multimedialer Begleitmaterialien
Angstfreier Umgang mit Nutztieren sowie Freude am Umgang mit Menschen, insbesondere Kindern und Jugendlichen
Wünschenswert sind vortragssichere Fremdsprachenkenntnisse, speziell Englisch,
sowie erste Erfahrungen mit der Buchungsdatenbank go~mus,
Führerschein Klasse B
Wir bieten:
Eine vielseitige Teilzeitstelle (mind. 20 Stunden pro Woche) in Anlehnung an
TV-L E 9, zunächst auf zwei Jahre befristet; eine anschließende Entfristung wird angestrebt
Flexible Arbeitszeiten mit anteiliger Homeoffice-Option
Möglichkeit zur Weiterbildung sowie Mitwirkung bei der methodischen Weiterentwicklung des Bereichs
Arbeit in einem engagierten Vermittler:innen-Team
Einen idyllischen Arbeitsplatz im Grünen mit erstklassiger ÖPNV-Anbindung
Bezuschussung BVG-Jobticket / Deutschlandticket
Die Stiftung fördert aktiv die Gleichstellung aller Menschen und steht für eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Ausdrücklich erwünscht sind Bewerbungen von People of Color sowie von Bewerber:innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Schwerbehinderte Bewerber:innen werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung! Senden Sie
bitte Ihre Unterlagen als PDF in
einer
Datei an: bewerbung@domaene-dahlem.de
Bewerbungsschluss ist der 25.05.2025. Die erste Auswahlrunde in Form digitaler Meetings findet zwischen dem 09.06. und 13.06.2025 statt. Die zweite Auswahlrunde vor Ort erfolgt am 25.06. und 26.06.2025.
Kontakt:
Stiftung Domäne Dahlem – Landgut und Museum | Patrick Presch |
presch@domaene-dahlem.de
| Königin-Luise-Str. 49 14195 Berlin | www.domaene-dahlem.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/vermittlerin-m-w-d-mit-den-schwerpunkten-landwirtschaft-ernaehrung-und-bildung-fuer-nachhaltige-entwicklung/</guid></item><item><title>Techniker:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technikerin-w-m-d/</link><description>LWL-Freilichtmuseum Detmold, Detmold Bewerbungsende: 01.06.2025 | LWL-Freilichtmuseum Detmold
Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe (LWL) arbeitet als Kommunalverband mit mehr als 18.000 Beschäftigten für die 8,3 Millionen Menschen in der Region. Der LWL betreibt 35 Förderschulen, 21 Krankenhäuser, 18 Museen, zwei Besucherzentren und ist einer der größten deutschen Hilfezahler für Menschen mit Behinderung. Er erfüllt damit Aufgaben im sozialen Bereich, in der Behinderten- und Jugendhilfe, in der Psychiatrie und in der Kultur, die sinnvollerweise westfalenweit wahrgenommen werden. Ebenso engagiert er sich für eine inklusive Gesellschaft in allen Lebensbereichen. Die neun kreisfreien Städte und 18 Kreise in Westfalen-Lippe sind die Mitglieder des LWL. Sie tragen und finanzieren den Landschaftsverband, dessen Aufgaben ein Parlament mit 125 Mitgliedern aus den westfälischen Kommunen gestaltet
Für das LWL-Freilichtmuseum Detmold suchen wir zum nächstmöglichen Termin eine:n
Techniker:in (w/m/d)
(bis EG 9b TVöD; Kenn Nr. 516/25)
in Vollzeit. Durch die Teilnahme an der technischen Rufbereitschaft kann ein zusätzlicher Einsatz außerhalb der Arbeitszeit sowie an Wochenenden und Feiertagen erforderlich werden.
Das LWL-Freilichtmuseum Detmold als Westfälisches Landesmuseum für Alltagskultur ist eines der führenden kulturhistorischen Museen Deutschlands. Auf rund 90 Hektar Museumsgelände bewahrt und präsentiert es historische Sachkultur sowie eine Kulturlandschaft mit den wesentlichen Haus- und Siedlungsformen Westfalens. Mit Sammlungen, Ausstellungen und Publikationen zur Alltagskultur erforscht und dokumentiert das Museum die Vielfalt von Kultur und Alltagsleben der Menschen vom Spätmittelalter bis zur Gegenwart. Mit rund 200.000 Museumsgästen ist es das meistbesuchte in der Region.
Worauf Sie sich freuen können?
Auf den Beweis, dass ein großer öffentlicher Arbeitgeber, ein unbefristeter Arbeitsvertrag und eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem tollen Team sowie Flexibilität für individuelle Karriere- und Lebensmodelle sehr gut zusammenpassen! Und sonst? – Auf:
eine individuelle Leistungsprämie
einen Zuschuss zu den vermögenswirksamen Leistungen
eine leistungsstarke vom Arbeitgeber finanzierte Betriebsrente mit der kvw-Zusatzversorgung für Ihre finanzielle Absicherung im Alter
eine vielseitige und anspruchsvolle Tätigkeit in einem engagierten Museumsteam
eine gründliche Einarbeitung
attraktive Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Ihre Tätigkeiten als Techniker:in
verantwortliche Betriebsführung und Überwachung der gebäudetechnischen Anlagen (Haustechnik, Netzwerktechnik, Gebäudeleittechnik) sowie der Infrastruktur/ Versorgungssysteme im Freigelände
Störungsbeseitigung in technischen Anlagen aller Art
Überwachung und Überprüfung der Leistungen von Fremdfirmen
Veranlassung und Abnahme von Instandsetzungsmaßnahmen
Mitwirkung bei der Planung und Umsetzung sowie Aktualisierung von technischen Anlagen in den historischen Gebäuden und Betriebsgebäuden
Technische Betreuung der IT-Ausstattung
Anleitung und Kontrolle des externen Wachdienstes
Was erwarten wir von Ihnen als Techniker:in
eine abgeschlossene Weiterbildung zum Techniker in der Fachrichtung Gebäudessystemtechnik, Elektrotechnik oder Heizungs-, Lüftungs- und Klimatechnik oder ein gleichwertiger Abschluss
fundierte Kenntnisse in der Installation, dem Betrieb und der Instandhaltung von elektro-, heiz- und klimatechnischen Anlagen
hohe Kompetenz bei Störungsbeseitigung in technischen Anlagen aller Art
mehrjährige praktische Erfahrungen in den beschriebenen technischen Aufgaben
Freude an der Erarbeitung ausgefallener Lösungen bei Ausstellungstechnik /Medien und im täglichen Museumsbetrieb
initiatives, selbständiges Arbeiten, verbunden mit dem Interesse an fachlicher Weiterbildung
gute Netzwerk- und EDV-Kenntnisse
Führerschein Klasse B notwendig, BE wünschenswert
Bereitschaft zur Teilnahme an der Rufbereitschaft und Diensten außerhalb der normalen Dienstzeit, z.B. bei Veranstaltungen
Durchsetzungsvermögen sowie Teamfähigkeit
Die vakante Stelle ist auch für Teilzeitkräfte geeignet. Der Landschaftsverband ist sehr daran interessiert, seinen Beschäftigten vielfältige Arbeitszeitmodelle anzubieten. Zur Erfüllung seiner Aufgaben ist es jedoch notwendig, dass die Vakanzen möglichst vollständig besetzt werden. Sehr gerne möchten wir die Möglichkeiten in einem offenen Austausch mit Ihnen zusammen ermitteln.
Bewerbungen von Frauen sind ausdrücklich erwünscht. In Bereichen, in denen Frauen unterrepräsentiert sind, werden sie nach Maßgabe des Landesgleichstellungsgesetzes NRW bevorzugt berücksichtigt.
Bewerbungen geeigneter schwerbehinderter Personen sind ebenfalls ausdrücklich erwünscht.
Bei fachlichen Fragen zu diesen vielfältigen Aufgabenfeldern wenden Sie sich gerne an:
LWL-Freilichtmuseum Detmold:
Björn Kastrup (Tel.-Nr. 05231 706 152)
Personalrechtliche Fragen und Fragen zu dem Verfahren beantwortet Ihnen gerne:
LWL-Freilichtmuseum Detmold:
Saskia Frei-Klages (Tel.-Nr. 05231 706 190)
Nehmen Sie die Herausforderung an? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Zu den aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen gehören:
Motivationsschreiben
tabellarischer Lebenslauf
Nachweis über das abgeschlossene Hochschulstudium (bei im Ausland erworbenen Studienabschlüssen: Nachweis über die Anerkennung in Deutschland (Zeugnisbewertung) und eine beglaubigte Übersetzung)
Nachweis über den Hochschulabschluss
Arbeitszeugnisse vorheriger Arbeitgeber
gegebenenfalls weitere Qualifikationen (Fortbildungen, Zertifikate)
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der
Kennnummer 516/25
bis zum
01.06.2025
per Mail an bettina.reuter@lwl.org
Weitere Infos:
www.karriere.lwl.org
www.lwl-freilichtmuseum-detmold.de/de/kontakt/jobs/
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.06.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technikerin-w-m-d/</guid></item><item><title>Projektmanager/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanager-in-m-w-d/</link><description>Museen der Hasso Plattner Foundation gGmbH, Potsdam Bewerbungsende: 27.05.2025 | Das Museum Barberini in Potsdam gestiftet von SAP-Gründer und Mäzen Hasso Plattner, wird von der Hasso Plattner Foundation getragen. Seit der Eröffnung 2017 ist das Haus mit Ausstellungen zum französischen Impressionismus und zu aktuellen Fragestellungen zu Künstlern wie Vincent van Gogh, Pablo Picasso oder Gerhard Richter hervorgetreten. Parallel zu den wechselnden Ausstellungen präsentiert das Museum Barberini seit September 2020 dauerhaft die Sammlung impressionistischer Gemälde des Museumsgründers Hasso Plattner, darunter Werke von Claude Monet, Pierre-Auguste Renoir, Berthe Morisot, Gustave Caillebotte und Paul Signac.
Das Forschungsprojekt „Netzwerke des Impressionismus“ untersucht die Netzwerke von Künstlern, Sammlern und dem Kunsthandel des französischen Impressionismus von den 1870er bis zu den 1950er Jahren. Basierend auf der Sammlung Hasso Plattner und den Archivalien des Wildenstein Plattner Instituts werden die Ergebnisse der Öffentlichkeit in einer frei zugänglichen, digitalen Plattform zur Verfügung gestellt, entwickelt und betreut durch Navigating.art. Die Hasso Plattner Foundation und ihre drei Stiftungstöchter planen, die Plattform anlässlich der Ausstellung zum 10. Geburtstag des Museums Barberini im November 2026 zu launchen.
Gesucht wird zum nächstmöglichen Zeitpunkt zunächst befristet bis zum 31.12.2026
ein/e Projektmanager/in (m/w/d) in Vollzeit für die digitale Plattform „Networks of Impressionism“
Ihre Aufgaben:
Gesamtverantwortung für die Planung, Durchführung und Überwachung des Projekts in enger Abstimmung mit der Direktion sowie der Provenienzforschung
Koordination und Kommunikation mit internen und externen Partnern, einschließlich Navigating.art, dem Wildenstein Plattner Institut und anderen relevanten Akteuren
Sicherstellung der fristgerechten Fertigstellung der digitalen Plattform
Entwicklung eines Konzepts, um die Plattform und ihre Inhalte für neue Zielgruppen (insbesondere junge Menschen) zugänglich und attraktiv zu gestalten
Strategische Planung des Ausbaus der Plattform mit internationalen Partnerorganisationen
Budgetverwaltung und Ressourcenplanung
Organisation und Durchführung von Meetings und Workshops
Erstellung von Berichten und Präsentationen
Mitarbeit bei der Integration der digitalen Plattform in ein Ausstellungskonzept (Jubiläumsausstellung 2026/27)
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Studium in Kunstgeschichte, Kulturmanagement, Projektmanagement oder einem verwandten Bereich
Mehrjährige Erfahrung im Projektmanagement, idealerweise im Bereich Kunst und Kultur
Erfahrung im Umgang mit digitalen Plattformen, Datenbanken und Workflows
Ausgeprägte organisatorische Fähigkeiten und Erfahrung in der Koordination von interdisziplinären Teams
Hervorragende Kommunikationsfähigkeiten in Deutsch und Englisch, zusätzliche Französischkenntnisse sind wünschenswert
Fähigkeit, selbstständig und lösungsorientiert zu arbeiten
Interesse an der Kunst des Impressionismus und an der Arbeit mit historischen Archivalien
Das bieten wir Ihnen:
Mitarbeit in einem Museum mit internationalem Renommee
Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution
eine abwechslungsreiche Arbeitsumgebung durch wechselnde Kunstausstellungen und Events
ein motiviertes und freundliches Team sowie eine inspirierende Arbeitsatmosphäreund regelmäßige Mitarbeiterevents
Weiterbildungsmöglichkeiten
Schlanke Organisationsstruktur, generalistisch arbeitendes und agiles Team
leistungsgerechte Vergütung inkl. Übernahme der Kosten für ein Deutschlandticket
Ihre aussagekräftige Bewerbung (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugniskopien) senden Sie bitte
bis zum
27.05.2025
per E-Mail und zusammengefasst in einem PDF-Dokument an
jobs@museen-plattner.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanager-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Registrar:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/registrarin-m-w-d-12/</link><description>Deutsche Hygiene-Museum, Dresden Bewerbungsende: 18.05.2025 | Das Deutsche Hygiene-Museum ist eine moderne, interdisziplinäre Kultur- und Wissenschaftseinrichtung. Im Mittelpunkt der Dauerausstellung „Abenteuer Mensch“ steht die Vermittlung von Wissen zu alltäglichen Aspekten und existenziellen Fragen rund um den Menschen und seinen Körper, während das Kinder-Museum erlebnisorientierte Zugänge zum Thema „Welt der Sinne“ ermöglicht. Die vielbeachteten Sonderausstellungen beschäftigen sich mit aktuellen Fragestellungen aus Wissenschaft und Gesellschaft, Kunst und Kultur.
Für die Abteilung Ausstellungen stellt die Stiftung zum nächstmöglichen Zeitpunkt unbefristet,
eine:n Registrar:in (m/w/d)
in Vollzeit (40 Stunden/Woche) ein.
Das Aufgabengebiet umfasst unter anderem:
Planung, Koordination sowie Vertragsaufsetzung/-prüfung zu Leihnahmen und Lizenzen (national und international)
Planung, Organisation, Koordination und Überwachung von Transporten inkl. Zollabwicklung
Anfertigung der Unterlagen für transport- und ausstellungsrelevante Genehmigungsverfahren (Facility Report, Kulturgutschutzgesetz, verbindliche Rückgabezusage)
Kostenkalkulation, Ausschreibung und Vergabe im Rahmen des Ausstellungsauf- und -abbaus inkl. Rechnungsprüfung für Kunsttransporte, Exponat-Einrichtung, Restaurierung, Versicherung
Organisation, Koordination des Ausstellungsauf- und -abbaus inkl. Erstellen von Ablaufplänen, Kurierorganisation und -betreuung
Laufzeitenbetreuung der Ausstellungen (Organisation von Austauschobjekten, Klimakontrolle, Pflege Leihgeberkontakt)
Art- und Objekthandling bei Dauer- und Sonderausstellungen
Anmeldung von Leihnahmen bei der Versicherung (Kenntnisse Staats-/ Landeshaftung/ Haftungsbedingungen), Meldung und Abwicklung von Schadensregulierungen
Organisatorisch unterstützende Tätigkeiten des Ausstellungsbüros (z. B. Ausstellungsübernahmen)
Aktualisierung und Pflege der Museumsdatenbank (MuseumPlus)
Depotpflege: Überwachung Klima und präventive Konservierung, Schaffen von Infrastrukturen für Ausstellungen; Entwicklung von Archiv- und Lagersystemen sowie Verpackungen und Mitarbeit bei der Planung der technischen Depoteinrichtung
Anforderungsprofil:
Abgeschlossenes Studium der Museologie oder einem museumsrelevanten Fach oder vergleichbare Qualifikation bzw. einschlägige Berufserfahrung; Zusatzqualifikationen zur Registrar-Tätigkeit oder im Verwaltungs- oder kaufmännischen Bereich sind wünschenswert
Ausgewiesene Erfahrungen in den entsprechenden Arbeitsfeldern eines größeren Museums (z. B. Sammlungsbereich, Ausstellungsmanagement)
Erfahrung im Umgang mit Objekten
Ausgeprägtes Verhandlungs- und Organisationsgeschick, Verantwortungsbewusstsein und Zuverlässigkeit sowie Durchsetzungsvermögen
Hohes Maß an Eigeninitiative, Kommunikations- und Teamfähigkeit
Bereitschaft zur Weiterbildung im zu verantwortenden Aufgabengebiet
Aufgeschlossenheit gegenüber interdisziplinärer Teamarbeit
Bereitschaft, die diversitätsorientierte Strategie des Hauses zu unterstützen
Wir bieten eine interessante Aufgabe in einem kreativen Umfeld und einem gegenüber Diversität und Inklusion aufgeschlossenen Team. Die Vergütung erfolgt nach Haustarifvertrag.
Für Fragen stehen wir Ihnen gern zur Verfügung: Zu den Aufgabeninhalten der Stelle: Dr. Doreen Hartmann (Tel. 0351 48 46 207), zum Besetzungsverfahren Monique Hofmann (0351 48 46 308).
Das Deutsche Hygiene-Museum hat sich zum Ziel gesetzt, die Diversität in der Belegschaft zu erhöhen. Wir freuen uns daher über Bewerbungen aller Nationalitäten, von People of Color, Schwarzen Menschen sowie von Bewerber:innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte; ausländische Qualifikationen erkennen wir i. d. R. als gleichwertig an. Bewerbungen von Schwerbehinderten berücksichtigen wir entsprechend den Zielsetzungen des Schwerbehindertenrechts. Wir fördern die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter und Lebensformen, darunter die Vereinbarkeit von Beruf und Familie.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung.
Ihre Bewerbungsunterlagen, inklusive Zeugnisse und Beurteilungen, richten Sie bitte unter Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung bis zum
18. Mai 2025
elektronisch zusammengefasst in einem PDF-Dokument an
bewerbung@dhmd.de
. oder postalisch an:
Stiftung Deutsches Hygiene-Museum, Frau Hofmann, Lingnerplatz 1, 01069 Dresden.
Wenn Sie sich bewerben, erheben und verarbeiten wir Ihre personenbezogenen Daten gemäß Art. 5 und 6 der EU-DSGVO ausschließlich für Zwecke, die sich durch eine mögliche zukünftige Beschäftigung bei der Stiftung Deutsches Hygiene-Museum ergeben. Nach Abschluss des Verfahrens werden Ihre Daten unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen vernichtet. Weitere Informationen zum Datenschutz erhalten Sie unter
https://www.dhmd.de/datenschutz/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/registrarin-m-w-d-12/</guid></item><item><title>Personalreferenten / HR Generalisten (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalreferenten-hr-generalisten-w-m-d-7/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 23.05.2025 | Das Deutsche Museum ist eines der größten Wissenschafts- und Technikmuseen weltweit. Es beherbergt eine einmalige Sammlung aus Naturwissenschaft und Technik und ist mit seinen aktuellen Ausstellungen ein Forum zur Information über und Auseinandersetzung mit den neuesten naturwissenschaftlich-technischen Entwicklungen.
Das Deutsche Museum beschäftigt rund 650 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter in den Bereichen Ausstellungen, Sammlungen, Museumsbetrieb und Service, Bau, Ausstellungsgestaltung, Ausstellungsunterhalt, Gebäudemanagement, Informationstechnologie, Forschung, Archiv und Bibliothek sowie Verwaltung.
Die Personalabteilung des Deutschen Museums ist als interner Dienstleister für alle Fachbereiche und weitere Organisationseinheiten tätig. Zur Verstärkung unseres kleinen Personalmanagement-teams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Personalreferenten / HR Generalisten (w/m/d)
Ihre Aufgaben
Beratung von Führungskräften in personalwirtschaftlichen sowie arbeits- und tarifrechtlichen Fragen
operative Steuerung und selbstständige Bearbeitung aller die Personalarbeit umfassenden Themen (u. a. Personalgewinnung, Personalentwicklung, Personaladministration einschließlich vorbereitende Gehaltsabrechnung, Personalaustritt)
Betreuung der Beschäftigten zu allen Fragen des Beschäftigungsverhältnisses
Erstellung von Stellenbeschreibungen und Durchführung von Stellenbewertungen
Erarbeitung und Umsetzung von Konzepten zur Etablierung von neuen Verfahren im HR-Bereich
aktiver Beitrag zur Digitalisierung der Personalprozesse durch die Weiterentwicklung der IT-Systemlandschaft
vertrauensvolle und konstruktive Zusammenarbeit mit dem Personalrat
Ihr Profil
abgeschlossenes Studium Bachelor of Arts (Public Management bzw. Business Administration), Dipl. Verwaltungs- bzw. Betriebswirt (FH) (m/w/d)
oder
abgeschlossener Beschäftigtenlehrgang II
oder
Beamter (m/w/d) der 3. Qualifikationsebene der Fachlaufbahn Verwaltung und Finanzen
langjährige Berufserfahrung im Personalbereich
umfassende Kenntnisse im Arbeits- und Tarifrecht des Öffentlichen Dienstes
Kenntnisse im Beamten- und Laufbahnrecht wären wünschenswert
sehr gute MS Office-Kenntnisse, Erfahrung mit VIVA und BayZeit
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
Fähigkeit zu selbstständigem, systematischem und ergebnisorientiertem Arbeiten
Kooperations-, Team- und Begeisterungsfähigkeit
Empathie und Freude am Umgang mit Menschen
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung nach Entgeltgruppe 9b des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit, ggf. Teilzeit
grundsätzliche Möglichkeit zum Homeoffice
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement
Die Stelle ist unbefristet.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 5 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
23.05.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2524
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Bei Bewerbungen auf dem Postweg (Postanschrift: Deutsches Museum – Personalstelle – Museumsinsel 1 – 80538 München) beachten Sie bitte, dass wir Ihre Bewerbungsunterlagen nach Abschluss des Verfahrens nur zurücksenden können, wenn ihnen ein ausreichend frankierter Rückumschlag beiliegt.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalreferenten-hr-generalisten-w-m-d-7/</guid></item><item><title>Assistent:in Innerer Betrieb (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistentin-innerer-betrieb-m-w-d/</link><description>Museumsstiftung Post und Telekommunikation, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 19.05.2025 | Die Museumsstiftung Post und Telekommunikation widmet sich den Themen Kommunikation und Medien. Als eine Stiftung des Ă¶ffentlichen Rechts sammelt, vermittelt und forscht sie zur Geschichte, Gegenwart und Zukunft der Kommunikation. Zur Museumsstiftung gehĂ¶ren die Museen fĂĽr Kommunikation in Berlin, Frankfurt am Main und NĂĽrnberg, die Sammlungsdepots in Berlin und Heusenstamm sowie das Archiv fĂĽr Philatelie in Bonn.
Am
Museum fĂĽr Kommunikation
in Frankfurt am Main suchen wir zum
01. November 2025
oder frĂĽher eine:n
Assistent:in Innerer Betrieb (m/w/d)
(E 7 TVĂ¶D Bund, Teilzeit 19,5 Std./5-Tage-Woche)
Das Aufgabengebiet umfasst hauptsĂ¤chlich die Organisation des Postverkehrs fĂĽr das Museum, die Beschaffung von BĂĽro- und GeschĂ¤ftsbedarf; die Bedienung der Telefonzentrale und allgemeiner E-Mail-PostfĂ¤cher nebst Vermittlung und Auskunft sowie die Organisation von Dienstreisen.
Voraussetzungen sind:
eine abgeschlossene Berufsausbildung als Kauffrau/ Kaufmann fĂĽr BĂĽromanagement oder BĂĽrokommunikation, Verwaltungsfachangestellte:r oder eine vergleichbare Ausbildung oder Qualifikation sowie
ein sicherer Umgang mit den einschlĂ¤gigen Office-Programmen von Microsoft (Outlook, Word, Excel, Teams etc.).
ErwĂĽnscht ist:
eine Berufserfahrung in einem Sekretariat, vorzugsweise in einem Museum oder einer Kultureinrichtung.
Sie passen gut zu uns, wenn Sie
teamorientiert, kontaktfĂ¤hig und belastbar sind, sorgfĂ¤ltig arbeiten und auĂźerdem die FĂ¤higkeit mitbringen, gut zuhĂ¶ren zu kĂ¶nnen, um eine effektive Kommunikation sicherzustellen.
Wir bieten Ihnen eine abwechslungsreiche BeschĂ¤ftigung in einer bundesweit tĂ¤tigen Stiftung und einen Arbeitsplatz in einem der schĂ¶nsten Museen von Frankfurt am Main. Die VergĂĽtung und Sozialleistungen erfolgen gemĂ¤Ăź Tarifvertrag (TVĂ¶D) des Bundes. Bei Vorliegen der fachlichen und persĂ¶nlichen Voraussetzungen ist eine Eingruppierung bis zur Entgeltgruppe 7 vorgesehen.
Flexible Arbeitszeiten sowie die MĂ¶glichkeit mobiler Arbeit schaffen ein familienfreundliches Arbeitsumfeld. Ein Jobticket wird angeboten.
Die Museumsstiftung gewĂ¤hrleistet gemĂ¤Ăź BGleiG die berufliche Gleichstellung unabhĂ¤ngig vom Geschlecht und unterstĂĽtzt die Vereinbarkeit von Beruf und Familie. Menschen mit Behinderung oder diesen gleichgestellte Menschen (Â§ 2 Sozialgesetzbuch IX) werden bei gleicher Eignung entsprechend den gesetzlichen Grundlagen bevorzugt berĂĽcksichtigt.
Vielfalt ist einer unserer zentralen Organisationswerte. Deshalb begrĂĽĂźen wir Bewerbungen unabhĂ¤ngig von NationalitĂ¤t, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung, Alter sowie sexueller Orientierung und IdentitĂ¤t.
FĂĽr weitere AuskĂĽnfte steht Ihnen Frau Winkler unter 030/ 71 30 27 72 gern zur VerfĂĽgung.
Bitte senden Sie Ihre aussagefĂ¤hige Bewerbung
ausschlieĂźlich per E-Mail
bis zum
19. Mai 2025
an die:
Museumsstiftung Post und Telekommunikation
– Personal –
Leipziger StraĂźe 16 in 10117 Berlin
E-Mail:
bewerbung3@mspt.de
Bitte achten Sie darauf, dass die gesamte Bewerbung nicht mehr als 4 MB Umfang hat, Zipâ€“AnhĂ¤nge kĂ¶nnen aus SicherheitsgrĂĽnden keine BerĂĽcksichtigung finden.
Die von Ihnen ĂĽbermittelten Daten werden von uns gespeichert. Es werden ausschlieĂźlich nur jene Daten erhoben, die im Zuge Ihrer Bewerbung notwendig sind. Die datenschutzrechtlichen Bestimmungen werden dabei beachtet. NĂ¤here Informationen zum Datenschutz werden Ihnen im Rahmen Ihrer Bewerbung ĂĽbersandt. Sie kĂ¶nnen jederzeit Ihr EinverstĂ¤ndnis zur Speicherung der Daten zurĂĽckziehen und die LĂ¶schung Ihrer Daten verlangen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre BewerbungenÂ
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undÂ
nicht
Â an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistentin-innerer-betrieb-m-w-d/</guid></item><item><title>Restaurator*in für Kunst im öffentlichen Raum</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-fuer-kunst-im-oeffentlichen-raum-2/</link><description>Stadtverwaltung Mönchengladbach, Mönchengladbach Bewerbungsende: 14.05.2025 | Eine Stadt der Vielfalt: Als größte Stadt am linken Niederrhein bieten wir mehr als 272.000 Menschen mit unterschiedlichen Sprachen, Kulturen und Religionen ein Zuhause. Wir setzen uns als Stadtverwaltung Mönchengladbach dafür ein, unseren Bürger*innen zur Seite zu stehen, aktuellen und zukünftigen Herausforderungen proaktiv zu begegnen und mit unserem Handeln zur Lebensqualität in Mönchengladbach beizutragen.
Sie möchten beruflich etwas bewegen und unsere Stadt mit Ihrer Motivation prägen? Wir suchen Sie
zum nächstmöglichen Zeitpunkt unbefristet.
Vergütung nach
Entgeltgruppe E 9b TVöD-V.
Aufgaben – Was Sie bei uns erwartet
Mit diesen Tätigkeiten leisten Sie einen aktiven Beitrag für das Gemeinwohl in unserer Stadt:
Konservatorische &amp; Restauratorische Betreuung
– Pflege, Untersuchung und Erhaltung von Kunst
Materialtechnologische Forschung &amp; Pflegekonzepte
– Entwicklung und Durchführung von Untersuchungen und Pflegemaßnahmen
Projektmanagement &amp; Budgetverwaltung
– Leitung von Projekten, Erstellung von Leistungsverzeichnissen, Budgetkontrolle und Dokumentation
Fördermittelakquise
– Verfassen von Förderanträgen
Kunsttechnologische Untersuchungen
– Analysen mit Fokus auf Stein, Gips, Marmor, Holz, Kunststoff und Metalle
Präventive Konservierung &amp; Schadensbewertung
– Monitoring, Prophylaxe und Dokumentation von Schadenszuständen
Sammlungsmanagement &amp; Dokumentation
– Inventarisierung, Standortverwaltung und Pflege des Dokumentationssystems (MuseumPlus)
Ausstellungs- &amp; Leihwesen
– Konservatorische Begleitung von Präsentationen und Leihvorgängen
Forschung &amp; Interdisziplinäre Kooperationen
– Initiierung von Forschungsprojekten, Zusammenarbeit mit Institutionen und Öffentlichkeitsarbeit
Ausbildung &amp; Nachwuchsförderung
– Betreuung von Praktikant*innen und Studierenden
Profil – Was Sie mitbringen
Sie verfügen über eine abgeschlossene Hochschulbildung (mindestens Bachelor oder Diplom) der Fachrichtung Konservierung und Restaurierung von Kunst und Kulturgut, der Fachrichtungen Museologie, Kunstgeschichte oder eine vergleichbare Fachrichtung mit Bezug zum Aufgabengebiet
Darüber hinaus bringen Sie vorzugsweise mit:
Digitale Kompetenz &amp; Datenmanagement – Gute EDV-Anwenderkenntnisse, Datenbankerfahrung (idealerweise MuseumPlus), sowie fundiertes Wissen im Umgang mit Digitalfotografie
Materialkunde &amp; Techniken – Fundierte Kenntnisse der Materialkunde, historischen und modernen Techniken sowie Erfahrung in Umgang mit natürlichen und synthetischen Materialien
Studienschwerpunkte –  in der modernen und zeitgenössischen Kunst, Skulptur, Metall und/oder Stein
Erfahrung in der Projektleitung von Restaurierungsmaßnahmen
Mehrjährige Berufserfahrung in der Konservierung &amp; Restaurierung – idealerweise in einem Museum oder einer Sammlung mit unterschiedlichen Materialschwerpunkten (bevorzugt Sammlungsbestand ab 1945)
Führerschein Klasse B
gute Englischkenntnisse (Niveau B 1) in Wort und Schrift
selbstständige, strukturierte sowie effiziente Arbeitsweise und Arbeitsorganisation
Fähigkeit, auch in belastenden Situationen (z. B. Zeitdruck) präzise zu arbeiten und erforderliche Arbeitsergebnisse einzuhalten
zuverlässige, kooperative und teamorientierte Verhaltensweise
Benefits – Was wir bieten
Sicherer Arbeitsplatz und berufliche Perspektiven
– Schlüsselfunktion als regionale Arbeitgeberin und Tätigkeit im öffentlichen Dienst)
Zeitliche und örtliche Flexibilität
– Arbeitszeitkonto, Gleitzeit 6:30-20:00 Uhr ohne Kernarbeitszeit, 30 Urlaubstage bei 5-Tage-Woche und zusätzlich 24.12. und 31.12. arbeitsfrei, Möglichkeit zur mobilen Arbeit nach Absprache
Betriebliches Gesundheitsmanagement
– u. a. Präventionsangebote, externe Beratungsangebote durch pme Familienservice und Betriebssport
Vereinbarkeit von Familie, Freizeit und Beruf
– Individuelle Arbeitszeitmodelle und Unterstützung bei der Suche nach Kinderbetreuungsmöglichkeiten
Gleichberechtigung und Diversität
– Vorurteilsfreies Arbeitsumfeld und vielfältige Beschäftigungsstruktur
Karriereförderung
– Arbeitsplatz- und personenbezogene Personalentwicklung sowie Weiterbildungsmöglichkeiten
Teamwork
– Aktiver Einbezug bei Veränderungsprozessen und konstruktive Feedbackkultur
Gemeinschaftliche Aktivitäten
– Offene und gemeinschaftliche Atmosphäre durch Mitarbeitendenevents
Finanzielle Leistungen
– Zusätzlich zur tariflichen Vergütung: Jahressonderzahlung, Leistungsentgelt und arbeitgeberfinanzierte Altersvorsorge
Vergünstigungen
– Deutschlandticket, Corporate Benefits und Prime Benefits
Hinweise
Chancengleichheit, Diversität und die Vereinbarkeit von Familie, Freizeit und Beruf sind Bestandteile unserer Unternehmenskultur. Wir freuen uns daher auf Ihre Bewerbung, unabhängig Ihres Alters, Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexuellen Identität. Die geforderten Voraussetzungen und Kompetenzen fließen u. a. über qualifizierte Arbeitszeugnisse bzw. Beurteilungen in die Auswertung ein. In Teilzeit beträgt die wöchentliche Arbeitszeit 19,5 Stunden bei Tarifbeschäftigung. Mit der Tätigkeit gehen Aufgaben im Außendienst einher. Hierzu ist die Bereitschaft gewünscht, den privateigenen PKW für dienstliche Zwecke zu nutzen (sofern vorhanden).
So geht’s weiter:
Noch unsicher? Auf unserer Karriereseite (
www.stadt.mg/wirmachenmg
) erhalten Sie viele Informationen zu einem Einstieg bei der Stadtverwaltung Mönchengladbach.
Fragen zum Job? Kontaktieren Sie uns gerne persönlich: Alle fachspezifischen sowie tätigkeitsbezogenen Fragen beantwortet Ihnen Frau Dr. Rappe (Tel. 02161 25-2635) aus dem Fachbereich Museen. Sie möchten uns und Ihren zukünftigen Arbeitsplatz im Vorfeld Ihrer Bewerbung persönlich kennenlernen? Gerne vereinbaren Sie mit Christina Heymann (Tel. 02161 25-2633) einen Termin.  Zu allen Fragen rund um den Bewerbungsprozess gibt Ihnen Lisa Heiden (Tel. 02161 25-3054) seitens des Personalmanagements eine Auskunft.
Unser Stellenangebot überzeugt?
Finden wir gemeinsam heraus, ob wir zueinander passen: Wenn Sie sich mit unserem Stellenangebot identifizieren, nutzen Sie einfach und direkt die
Möglichkeit zur Online-Bewerbung
.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-fuer-kunst-im-oeffentlichen-raum-2/</guid></item><item><title>Museumsaufsichts-, Informations- und Kassendienst (m/w/d) in Dessau</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsaufsichts-informations-und-kassendienst-m-w-d-in-dessau-3/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Dessau Bewerbungsende: 31.05.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlĂ¤ssigem Personal und benĂ¶tigen
Â Mitarbeiter (m/w/d)Â
fĂĽr den
Â Museumsaufsichtsdienst, Informationsdienst und Kassendienst
Â (Ticketing) in musealen Objekten inÂ
Dessau
. Die TĂ¤tigkeit kann inÂ
sozialversicherungspflichtiger Teilzeit
Â oderÂ
auf Minijob-Basis (556,00 Euro/Basis)
Â ausgeĂĽbt werden.
Ihre Vorteile bei uns:
Unser Kunde bietet Ihnen eine interessante TĂ¤tigkeit in einem schĂ¶nen Umfeld
Wir gewĂ¤hrleisten eine tarifgebundene Bezahlung
Sie erhaltenÂ Funktionszulagen auf den tariflichen Stundengrundlohn
Eine qualifizierte Einarbeitung ist selbstverstĂ¤ndlich
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH â€“ ein Name, der seit dem Jahr 1983 fĂĽr QualitĂ¤t, ProfessionalitĂ¤t und LeistungsstĂ¤rke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder GrĂ¶Ăźe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal ĂĽber GebĂ¤udereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.Â
Wir machen Kultur mĂ¶glich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Empfang und Betreuung der Besucher/innen
Beratung der Besucher/innen zum Angebot in den HĂ¤usern
Verkauf von Eintrittstickets, Tickets fĂĽr FĂĽhrungen und Veranstaltungen
Einchecken von Gruppen
Sicherungs- und Ăśberwachungsaufgaben; sowie tĂ¤gliche Kontrolle der Exponate
Besucherordnung und Brandschutzordnung beachten und durchsetzen
Das bringen Sie mit:
KĂ¶rperliche Belastbarkeit fĂĽr ĂĽberwiegend gehende und stehende TĂ¤tigkeit
Arbeitsbereitschaft und absolute ZuverlĂ¤ssigkeit
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Gute Kenntnisse der deutschen Sprache und englischen Sprache
SachkundeprĂĽfung nach Â§34a Gewerbeordnung fĂĽr das Bewachungsgewerbe (IHK)
aktuelles Polizeiliches FĂĽhrungszeugnis ohne Eintrag
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre BewerbungsunterlagenÂ
mit einem vollstĂ¤ndigen Lebenslauf
Â per E-Mail bitte an:Â
bewerbungen@wws-strube.de
Â (max. E-MailgrĂ¶Ăźe 6 MB) oder per Post an die unten aufgefĂĽhrte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre BewerbungenÂ
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undÂ
nicht
Â an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsaufsichts-informations-und-kassendienst-m-w-d-in-dessau-3/</guid></item><item><title>Verwaltungsangestellte/r (m/w/d) für die Buchungsstelle</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsangestellte-r-m-w-d-fuer-die-buchungsstelle-2/</link><description>Museumspädagogisches Zentrum, München Bewerbungsende: 23.05.2025 | Das MPZ ist eine Einrichtung des Freistaates Bayern und der Landeshauptstadt München. Es konzipiert und realisiert analoge und digitale Vermittlungsprogramme für alle Altersgruppen in Museen, im Stadtraum und online. Es bietet Fortbildungen an, berät Museen bei didaktischen Fragen und veröffentlicht Schriften zu Museen und zur Museumspädagogik.
Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir eine/n
Verwaltungsangestellte/n (m/w/d) für die Buchungsstelle
zum nächstmöglichen Zeitpunkt im Umfang von 50-70%, Entgeltgruppe 6 TV-L, befristet auf 2 Jahre
Die Befristung erfolgt gemäß § 14 Abs. 2 des Teilzeit- und Befristungsgesetzes (TzBfG) ohne Vorliegen eines sachlichen Grundes. Daher können Bewerber*innen, die bereits beim Freistaat Bayern beschäftigt waren, leider nicht berücksichtigt werden.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsangestellte-r-m-w-d-fuer-die-buchungsstelle-2/</guid></item><item><title>Wissensch. Mitarbeiter/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissensch-mitarbeiter-in-m-w-d/</link><description>Museum Fünf Kontinente, München Bewerbungsende: 18.05.2025 | Das Museum Fünf Kontinente ist ein Museum der Weltkulturen. Innerhalb der vielfältigen Münchner Museumslandschaft bietet es einen einzigartigen Zugang zum kulturellen Reichtum der Menschen in aller Welt und tritt für Weltoffenheit und Toleranz ein.
Wir suchen zur Verstärkung unseres Teams
eine/n wissensch. Mitarbeiter/in (m/w/d)
in Teilzeit (50 %) in Entgeltgruppe 13 zum nächstmöglichen Zeitpunkt. Die Stelle ist als Projektstelle befristet bis zum 30.09.2026.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissensch-mitarbeiter-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in (m/w/d) für die Verwaltung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-die-verwaltung-4/</link><description>Museum Fünf Kontinente, München Bewerbungsende: 18.05.2025 | Das Museum Fünf Kontinente ist ein Museum der Weltkulturen. Innerhalb der vielfältigen Münchner Museumslandschaft bietet es einen einzigartigen Zugang zum kulturellen Reichtum der Menschen in aller Welt und tritt für Weltoffenheit und Toleranz ein.
Wir suchen zur Verstärkung unseres Teams
eine/n Mitarbeiter/in (m/w/d) für die Verwaltung
in Vollzeit in Entgeltgruppe 6 und unbefristet zum nächstmöglichen Zeitpunkt
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-die-verwaltung-4/</guid></item><item><title>Leitung der Verwaltung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-der-verwaltung-m-w-d-5/</link><description>Neues Museum - Staatliches Museum für Kunst und Design Nürnberg, Nürnberg Bewerbungsende: 31.05.2025 | Das Neue Museum, Staatliches Museum für Kunst und Design Nürnberg, eröffnete im Jahr 2000 und zeigt auf über 3000 qm Sammlungs- und Ausstellungsfläche Kunst und Design ab den 1950er Jahren bis in die Gegenwart.
Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Leitung der Verwaltung (m/w/d)
Es handelt sich um eine befristete Anstellung in Teilzeit (50%). Die Vergütung erfolgt je nach Qualifikation, persönlichen Voraussetzungen und übertragenen Aufgaben bis max. Entgeltgruppe 11 TV-L. Die Stelle ist befristet bis zum 30.09.2027.
Als Leitung der Verwaltung im Neuen Museum Nürnberg sind Sie für die Bereiche Personal und Personalentwicklung, Haushalt, Finanzen und Controlling sowie administrative und strategische Planungen verantwortlich.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-der-verwaltung-m-w-d-5/</guid></item><item><title>Social-Media-Manager:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/social-media-managerin-m-w-d-3/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 23.05.2025 | Die Stiftung Stadtmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
unbefristet
und in
Vollzeit
(39 Wochenstunden) oder
Teilzeit
, eine:n
Social-Media-Manager:in (m/w/d)
Entgeltgruppe 9c TVöD-V VKA, Tarifgebiet Ost
Stiftung Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft – dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen und vielstimmigen Berlin.
Das Team
Das Fachteam „Marketing und externe Kommunikation“ informiert die Öffentlichkeit niedrigschwellig und verständlich über alle Themen und Aktivitäten der Stiftung und erzeugt mit seiner Arbeit ein positives Image des Stadtmuseums Berlin. Das Ziel des Fachteams ist es, Menschen für die Inhalte der Sammlungen sowie die Angebote an den Standorten und schließlich für einen Besuch der Museen zu begeistern. Dabei bedient sich das Team unterschiedlicher Kanäle und spricht verschiedene Zielgruppen über die Presse, über Marketingmaßnahmen und über digitale Medien an.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/social-media-managerin-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Sachbearbeitung für den Präsidialbereich (m/w/d) befristet als Mutterschutz- und Elternzeitvertretung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-fuer-den-praesidialbereich-m-w-d-befristet-als-mutterschutz-und-elternzeitvertretung/</link><description>Akademie der Künste Berlin, Berlin Bewerbungsende: 18.05.2025 | Die Akademie der Künste – bundesunmittelbare, rechtsfähige Körperschaft des öffentlichen Rechts in der Trägerschaft des Bundes –
sucht zum 04. August 2025
eine Sachbearbeitung für den Präsidialbereich in Vollzeit (39 Wochenstunden),
befristet als Mutterschutz- und Elternzeitvertretung
Gegründet im Jahre 1696, gehört die Akademie der Künste in Berlin zu den ältesten europäischen Kulturinstituten. Sie ist ein Ausstellungs- und Veranstaltungsort, eine Stätte der Begegnung von Künstler*innen und Kunstinteressierten und führt öffentliche Debatten über Kunst und Kulturpolitik. Ihr Archiv zählt zu den bedeutendsten interdisziplinären Archiven zur Kunst des 20. Jahrhunderts. Die Akademie der Künste berät die Bundesrepublik Deutschland in Angelegenheiten der Kunst und Kultur.
Der*Die Präsident*in vertritt die Akademie der Künste nach Innen und Außen. Er*sie leitet die Mitgliederversammlung, die Sitzungen des Senats und die der Geschäftsführung. Der Präsidialsekretär unterstützt den*die Präsidenten*in in dessen*deren Funktion als Sprecher*in der Akademie der Künste gegenüber dem Staat und der Öffentlichkeit und als Vorsitzende*r der Mitgliederversammlung und des Senats der Akademie der Künste. Der Präsidialsekretär leitet den Präsidialbereich sowie die Abteilung Kommunikation mit den Fachbereichen Presse- und Öffentlichkeitsarbeit und Publikationen. Dem Präsidialbereich zugehörig ist auch das Vermittlungsprogramm KUNSTWELTEN.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-fuer-den-praesidialbereich-m-w-d-befristet-als-mutterschutz-und-elternzeitvertretung/</guid></item><item><title>Studienvorbereitendes Praktikum</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/studienvorbereitendes-praktikum-3/</link><description>Stiftung Deutsches Hygiene-Museum, Dresden Bewerbungsende: 15.05.2025 | Das Deutsche Hygiene-Museum versteht sich als Museum vom Menschen. Es ist eine interdisziplinäre Kultur- und Wissenschaftseinrichtung. Im Mittelpunkt der Dauerausstellung „Abenteuer Mensch“ steht die Vermittlung von Wissen zum Körper, während das Kinder-Museum erlebnisorientierte Zugänge zum Thema „Welt der Sinne“ ermöglicht. Die körperhistorische Sammlung des Museums setzt sich insbesondere aus Objekten der Alltagskultur, Medien der Gesundheitsaufklärung und Lehrmittelprodukten des 20. und 21. Jahrhunderts zusammen.
Ab dem 1. September 2025 ist eine
studienvorbereitende Praktikumsstelle (m/w/d)
in Vollzeit
(40 Stunden / Woche) für die Dauer von 12 Monaten zu besetzen. Das Praktikum findet in den Abteilungen Ausstellungen und Sammlung &amp; Forschung statt.
In der Abteilung Ausstellungen werden im Praktikumszeitraum mehrere Ausstellungen vorbereitet und präsentiert. Einen Überblick zu den bereits laufenden und geplanten Ausstellungen erhalten Sie unter
https://www.dhmd.de/ausstellungen
. Der Sammlungsbestand des Museums umfasst eine Vielzahl verschiedenartiger Objekte, die aus unterschiedlichen Materialien und Materialkombinationen bestehen. Häufig verwendete Materialien (oft in Kombination) sind Gips, Holz und Kunststoff (gefasst und ungefasst) sowie Leder, Textil, Metall und polychrome Wachsmischungen. Nähere Informationen zu den Objekten erhalten Sie unter
https://sammlung.dhmd.digital
.
Im Rahmen verschiedener (Forschungs-)Projekte zur Konservierung/Restaurierung kooperiert das Deutsche Hygiene-Museum seit 2007 mit dem Studiengang Kunsttechnologie, Konservierung und Restaurierung von Kunst- und Kulturgut der Hochschule für Bildende Künste (HfBK) Dresden und dem Institut für Restaurierungs- und Konservierungswissenschaft (CICS) der Technischen Hochschule (TH) Köln.
Das Praktikum soll auf die Eignungsprüfung zu einem Diplom- oder Bachelor-/Masterstudiengang im Fachbereich Konservierung/Restaurierung vorbereiten und u. a. Einblicke in die folgenden Themengebiete geben:
Untersuchung, Konzepterstellung und Durchführung von Konservierungs- und Restaurierungsmaßnahmen an Sammlungsobjekten
Objektfotografie und Anfertigung von Dokumentationen
präventive Konservierungsmaßnahmen in den Depots und Ausstellungen mit Blick auf Klima und Klimaüberwachung, Minimierung von Schadstoffen in Vitrinen, Schädlingsprävention etc.
Leihverkehr (Sonderausstellungen und Leihgaben) inkl. Protokollierung, Verpackung, Transportvorbereitung und -begleitung sowie konservatorisches art-handling von Objekten unterschiedlichster Materialien/Techniken
Anforderungsprofil:
Voraussetzung für eine Bewerbung ist die Hoch- bzw. Fachhochschulreife
Interesse an der Institution Museum, insbesondere an der Arbeit mit Museumsobjekten
Engagement, Selbständigkeit und Aufgeschlossenheit
sicherer Umgang mit dem PC (insbesondere MS Office)
Vorkenntnisse sind nicht erforderlich. Für Fragen steht Ihnen Jakob Fuchs (0351 48 46 275) gern zur Verfügung. Praktikant:innen erhalten eine Aufwandsentschädigung in Höhe von 20,00 € pro Anwesenheitstag.
Interessierte richten ihre Bewerbung mit den üblichen Unterlagen bitte elektronisch zusammengefasst in einem PDF-Dokument an
bewerbung@dhmd.de
oder postalisch an
Stiftung Deutsches Hygiene-Museum, Frau Hofmann, Lingnerplatz 1, 01069 Dresden.
Wenn Sie sich bewerben, erheben und verarbeiten wir Ihre personenbezogenen Daten gemäß Art. 5 und 6 der EU-DSGVO ausschließlich für Zwecke, die sich durch eine mögliche zukünftige Beschäftigung im DHMD ergeben. Nach Abschluss des Verfahrens werden Ihre Daten unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen vernichtet. Weitere Informationen zum Datenschutz erhalten Sie unter
https://www.dhmd.de/datenschutz/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/studienvorbereitendes-praktikum-3/</guid></item><item><title>Referent/in der Direktion (m/w/d) in Vollzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-in-der-direktion-m-w-d-in-vollzeit/</link><description>Museen der Hasso Plattner Foundation gGmbH, Potsdam Bewerbungsende: 28.05.2025 | Die Museen der Hasso Plattner Foundation gGmbH, eine Tochter der gemeinnützigen Hasso Plattner Foundation, betreibt seit 2017 das Museum Barberini und seit 2022 DAS MINSK Kunsthaus in Potsdam, welche vom Kunstsammler und SAP-Gründer Hasso Plattner gestiftet wurden.
DAS MINSK Kunsthaus in Potsdam ist damit das jüngste Projekt der Hasso Plattner Foundation und eröffnete am 24. September 2022 für die Öffentlichkeit. Das ehemalige Terrassenrestaurant „Minsk“ – erbaut in den 1970er-Jahren im modernistischen Stil der DDR – wird damit zu einem Ort für Begegnungen zwischen moderner und zeitgenössischer Kunst. Hier werden Kunstwerke aus der ehemaligen DDR, die Teil der Sammlung Hasso Plattner sind, in neuen Kontexten gezeigt.
Gesucht wird zum nächstmöglichen Zeitpunkt ein/e
Referent/in der Direktion (m/w/d) in Vollzeit
Ihre Aufgaben:
Unterstützung der Direktorin bei der Organisation und Koordination von Terminen, Reisen und Besprechungen.
Vorbereitung und Nachbereitung von internen und externen Meetings, Erstellung von Protokollen und Präsentationen.
Unterstützung bei der Planung und Durchführung von Projekten und Ausstellungen.
Durchführung von Recherchen und Erstellung von Berichten und Analysen zu relevanten Themen.
Bearbeitung von Korrespondenz, Pflege von Datenbanken und Dokumentenmanagement.
Erstellung von Textentwürfen
Organisation und Koordination von Veranstaltungen und Sonderprojekten.
Aufbau und Pflege von Kontakten zu internen und externen Partnern.
Sie bringen mit:
Abgeschlossenes Hochschulstudium, vorzugsweise in Kunstgeschichte, Kulturmanagement oder einem verwandten Bereich.
Mehrjährige Erfahrung in einer vergleichbaren Position, idealerweise im kulturellen oder musealen Umfeld.
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift.
Sicherer Umgang mit MS Office und gängigen Projektmanagement-Tools.
Hervorragende organisatorische Fähigkeiten, hohe Kommunikationskompetenz, selbstständige und strukturierte Arbeitsweise.
Hohe Belastbarkeit, Flexibilität, Teamfähigkeit und ein ausgeprägtes Verantwortungsbewusstsein.
Führerschein erwünscht
Wir bieten:
Leistungsgerechte Vergütung
Übernahme der Kosten für ein Deutschlandticket
Mitgestaltung beim Aufbau und der Positionierung einer neuen Kunstinstitution
Interessantes und anspruchsvolles Aufgabengebiet
Agiles Team mit kurzen Entscheidungswegen
Möglichkeit zur teilweisen Arbeit im Home Office
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugniskopien)
28.05.2025
in elektronischer Form, als ein PDF Dokument mit dem Stichwort
Referenz
an
jobs@museen-plattner.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-in-der-direktion-m-w-d-in-vollzeit/</guid></item><item><title>Pädagogische*r Mitarbeiter*in (m/w/d) in der Abteilung Bildung und Begegnung  der Gedenkstätte Bergen-Belsen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/paedagogischer-mitarbeiterin-m-w-d-in-der-abteilung-bildung-und-begegnung-der-gedenkstaette-bergen-belsen-2/</link><description>Stiftung niedersächsische Gedenkstätten, Lohheide Bewerbungsende: 21.05.2025 | Die Stiftung niedersächsische Gedenkstätten sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Pädagogische*n Mitarbeiter*in in der Abteilung Bildung und Begegnung
der Gedenkstätte Bergen-Belsen (m/w/d)
(Kennziffer: SnG 2025-6)
als Elternzeitvertretung.
Wir bieten…
eine befristete Stelle mit 100% regelmäßigen wöchentlichen Arbeitszeit von 39,8 Stunden bis zum 31.07.2026 mit Option auf Verlängerung. Auch teilzeitgeeignet.
einen Arbeitsplatz an einem interessanten historischen Ort in der Lohheide
eine Vergütung nach Entgeltgruppe TV-L 11
ein vielfältiges Aufgabenspektrum
eine zusätzliche Altersvorsorge (VBL)
die Möglichkeit anteilig mobil zu arbeiten
flexible Arbeitszeiten durch Gleitzeit
die Möglichkeit zur Fortbildung
eine Jahressonderzahlung
einen wertschätzenden Umgang im Kolleg*innen- und Vorgesetztenkreis
Wer sind wir?
Die Gedenkstätte Bergen-Belsen befindet sich in der Trägerschaft der Stiftung niedersächsische Gedenkstätten. Dort arbeiten rund 30 Angestellte sowie Honorarkräfte. Sie widmet sich der Geschichte des Kriegsgefangenen- und des Konzentrationslagers Bergen-Belsen sowie des Displaced Persons Camps und betrachtet deren jeweilige Wirkungsgeschichte. Zu diesem Zweck zeigt sie Ausstellungen, pflegt umfangreiche Sammlungsbestände und bietet für Jugendliche und Erwachsene ein breites Bildungs- und Vermittlungsangebot.
In der Abteilung Bildung und Begegnung tragen wissenschaftliche und pädagogische Mitarbeiter*innen mit freiberuflichen Guides und Teamende, abgeordneten Lehrkräften und Freiwilligen im Sozialen Jahr Politik das thematisch vielfältige und methodisch abwechslungsreiche Angebot der Rundgänge, Studientage und Seminare, Fortbildungen und internationalen Begegnungen. Die Zielgruppen der Bildungsarbeit sind vielfältig: Jugendliche in schulischen und außerschulischen Kontexten, Multiplikator*innen aus dem Bildungsbereich, (internationale) Studierende wie Gruppen insbesondere aus den Berufen Bundeswehr, Polizei und Justiz wie thematisch Interessierte und Einzelbesuchende. Uns ist dabei wichtig, dass die Bildungs- und Vermittlungsarbeit dazu anregt, über die nationalsozialistische Vergangenheit zu forschen, Geschichtsbilder zu hinterfragen und eigene Positionen zu entwickeln. Wichtig ist dabei, dass dies in einem Umfeld ohne Druck stattfindet und alle Teilnehmenden sich mit ihrem Wissen und ihren Fähigkeiten einbringen können. Zur Gedenkstätte gehört auch der Ausstellungs- und Lernort in M.B. 89 in der nahegelegenen Niedersachsen-Kaserne. Ab Sommer 2025 befindet sich das Bildungszentrum baubedingt dort.
Welche Aufgaben erwarten Sie?
Konzipieren und Durchführen von Bildungsprogrammen (ein- und mehrtägig, themen-, methoden- und zielgruppen-spezifische Angebote)
Erstellen von Bildungsmaterialien für heterogene Zielgruppen und Erarbeiten von Publikationen und Informationsmaterialien
Unterstützung bei der Fortbildung von Guides und Teamenden
Beteiligung an der Planung und Durchführung von Veranstaltungen, Tagungen, Ausstellungen
Beratung von schulischen und außerschulischen Multiplikator*innen
Anleiten von Praktikant*innen
Was bringen Sie mit?
Abgeschlossenes Hochschulstudium (mind. B.A. oder vergleichbar) im Bereich einer geschichts-, kultur-, sozialwissenschaftlichen oder pädagogischen Fachrichtung oder in einem anderen tätigkeitsrelevanten Fach
Berufserfahrungen im museumspädagogischen Bereich, in der Bildungs- und Erinnerungsarbeit an Gedenkstätten oder vergleichbaren Einrichtungen historisch-politischer Bildung
Kenntnisse der Geschichte des Nationalsozialismus und seiner Nachwirkungen
Kenntnisse aktueller Diskussionen im Bereich der Holocaust-Education und Erinnerungskultur
Sehr gute Kommunikations- und Organisationsfähigkeit sowie Verantwortungsbewusstsein
Gute Ausdrucksfähigkeit in der deutschen und englischen Sprache
Teamfähigkeit und Freude am Umgang mit Menschen
Interkulturelle Kompetenzen
Offenheit für digitale Vermittlung
hohes Maß an sozialer Kompetenz sowie Sensibilität im Umgang mit Besucher*innen und Kooperationspartner*innen
Die Stiftung niedersächsische Gedenkstätten setzt sich dafür ein, in allen Bereichen und Positionen Unterrepräsentanzen im Sinne des Niedersächsischen Gleichberechtigungsgesetzes (NGG) abzubauen.
Bei gleicher Eignung, Leistung und Befähigung werden Bewerbungen von Menschen mit Schwerbehinderung bevorzugt berücksichtigt. Bitte geben Sie bereits mit der Bewerbung einen entsprechenden Hinweis. Der Ausstellungs- und Lernort M.B. 89 in der nahegelegenen Niedersachsen-Kaserne, welcher baubedingt bezogen wird, ist nicht barrierefrei
Die Stiftung bemüht sich in jeder Hinsicht um Diversität.
Für Auskünfte steht Ihnen Katrin Unger, katrin.unger@stiftung-ng.de; Tel.: 05051-4759-198, stellv. Leiterin der Gedenkstätte und Leiterin der Abteilung Bildung und Begegnung in der Gedenkstätte Bergen-Belsen, Anne-Frank-Platz, 29303 Lohheide, zur Verfügung.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann würden wir Sie gerne kennenlernen.
Bewerbungen richten Sie bitte bis zum
21. Mai 2025
unter Angabe der Kennziffer an: Stiftung niedersächsische
Gedenkstätten, Frau Marie-Joëlle Ollesch, Im Güldenen Winkel 8, 29223 Celle.
bewerbung@stiftung-ng.de
Mit der Abgabe Ihrer Bewerbung erklären Sie sich gleichzeitig einverstanden, dass die für das Auswahlverfahren erforderlichen Daten nach den Bestimmungen des Niedersächsischen Datenschutzgesetzes gespeichert und verarbeitet werden. Die Bewerbungsunterlagen werden nach Ablauf der Aufbewahrungsfrist datenschutzgerecht vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/paedagogischer-mitarbeiterin-m-w-d-in-der-abteilung-bildung-und-begegnung-der-gedenkstaette-bergen-belsen-2/</guid></item><item><title>Schlossverwalter (m/w/d) für die Liegenschaften</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/schlossverwalter-m-w-d-fuer-die-liegenschaften-2/</link><description>Stiftung Thüringer Schlösser und Gärten, Rudolstadt Bewerbungsende: 23.05.2025 | Bei der Stiftung Thüringer Schlösser und Gärten ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Stelle als
Schlossverwalter (m/w/d) für die Liegenschaften
Schloss Heidecksburg, Schloss Schwarzburg und Kloster Paulinzella
in Vollzeit mit 40 h/Woche unbefristet zu besetzen. Arbeitsort ist Rudolstadt.
Ihr zukünftiges Aufgabengebiet:
Leitung der Schlossverwaltung mit Assistenz, Hausmeistern und Gärtner
Ansprechpartner und Koordinator der Stiftung in allen verwaltungstechnischen, organisatorischen und technischen Angelegenheiten
Koordinierung von Nutzeranfragen einschließlich Vertragsmanagement
Haushalts- und Bewirtschaftungsangelegenheiten, Bedarfsplanung
Koordinierung des kleinen Bauunterhalts, Ausschreibung von Reparaturen und Dienstleistungen
Veranstaltungsmanagement
Betreuung von Sicherheits- und Gebäudetechnik sowie Überwachung der Verkehrssicherheit und des Erscheinungsbildes
Ihr Profil:
abgeschlossenes Studium als Dipl.-Ing. (FH) oder Bachelorabschluss der Fachrichtung Bauingenieurwesen, Abschluss als Bautechniker/in – Schwerpunkt Baudenkmalpflege und Altbauerneuerung, Abschluss als Immobilienfachwirt/in oder ein vergleichbarer Abschluss, der den Aufgaben gerecht wird
mehrjährige Erfahrung in der Durchführung und Betreuung von Bauunterhaltsmaßnahmen
Erfahrungen im Facility Management
Verantwortungsbewusstsein, Durchsetzungsvermögen und diplomatisches Geschick, Selbstständigkeit, Kommunikations- und Teamfähigkeit
Flexibilität bezüglich der Arbeitszeit, bei Bedarf auch am Wochenende (Rufbereitschaft)
Sicherer Umgang mit Informations- und Kommunikationstechnik
Führerschein Klasse B und Bereitschaft zu Dienstreisen ist erforderlich
Erfahrungen im Umgang mit kulturhistorischen Liegenschaften wünschenswert
Wir bieten Ihnen:
eine interessante, vielseitige und anspruchsvolle Aufgabe in einem einzigartigen Arbeitsumfeld
eine leistungsgerechte Vergütung nach den tariflichen Bestimmungen des Tarifvertrages für den Öffentlichen Dienst der Länder (TV-L, entsprechend der Qualifikation und persönlichen Voraussetzungen (bis zur Entgeltgruppe 10) mit Jahressonderzahlung
die im öffentlichen Dienst übliche Zusatzversorgung bei der VBL und AG-Anteil zur vermögenswirksamen Leistung
ein angenehmes Arbeitsklima in einem kleinen Team
persönliche und fachliche Entwicklungsmöglichkeiten durch gezielte Fortbildungen.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre schriftliche Bewerbung mit vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Lebenslauf, beruflicher Werdegang sowie alle relevanten Zeugnisse/Beurteilungen).
Senden Sie diese bitte bis zum
23. Mai 2025
an die
Stiftung Thüringer Schlösser und Gärten
Personalabteilung
Schloßbezirk 1
07407 Rudolstadt
oder bevorzugt als elektronische Bewerbung an
personal@thueringerschloesser.de
mit dem Betreff „
Bewerbung SV Rudolstadt
“. Bitte übersenden Sie uns Ihre Dokumente im PDF-Format.
Die Stelle ist für jeden gleichermaßen geeignet, unabhängig vom Geschlecht.
Schwerbehinderte werden im Rahmen des Schwerbehindertengesetzes berücksichtigt.
Nach Abschluss des Stellenbesetzungsverfahrens werden nicht berücksichtigte Bewerbungen entsprechend den Regelungen der EU-DSGVO ordnungsgemäß vernichtet. Bei gewünschter Rücksendung der Unterlagen legen Sie bitte einen adressierten und frankierten Rückumschlag bei.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/schlossverwalter-m-w-d-fuer-die-liegenschaften-2/</guid></item></channel></rss>