<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Projektkoordinator*in „Train the Trainer“ (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordinatorin-train-the-trainer-m-w-d/</link><description>Leibniz-Zentrum für Archäologie, Mainz Bewerbungsende: 05.06.2025 | Das Leibniz-Zentrum für Archäologie (LEIZA), Mitglied der Leibniz-Gemeinschaft, ist ein weltweit tätiges archäologisches Forschungsinstitut und Museum mit Hauptsitz in Mainz und weiteren Standorten in Neuwied, Mayen und Schleswig. Seit seiner Gründung im Jahr 1852 als Römisch-Germanisches Zentralmuseum widmet sich das Museum den materiellen Hinterlassenschaften aus drei Millionen Jahren Menschheitsgeschichte mit dem Ziel, menschliches Verhalten und Handeln sowie die Entwicklung und den Wandel von Gesellschaften zu verstehen.
Für unseren Arbeitsbereich Museumsbetrieb am Standort Mainz suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine*n Projektkoordinator*in „Train the Trainer“ (m/w/d)
in Teil- oder Vollzeit
befristet auf ein Jahr
(bis EG
13 TV-L)
Ihre Aufgaben:
Konzeption eines Fortbildungsprogramms für Multiplikator*innen für die Verankerung des LEIZA als außerschulischer Lernort
Identifikation der Anschlussfähigkeit von schulischen Lerninhalten und Themen der neuen Dauerausstellungen im Museum für Antike Schifffahrt und im Museum für Archäologie
Ansprache von und Zusammenarbeit mit Multiplikator*innen insbesondere aus dem Schulbereich
Erarbeitung einer Strategie für kontinuierliche Vernetzung von Schule und Museum
Steuerung der Durchführung und Evaluierung des Fortbildungsprogramms
Zertifizierung des Fortbildungsprogramms
Kooperation mit allen Arbeitsbereichen des LEIZA im Programmbereich „Wissenschaft und Gesellschaft“, insbesondere der Arbeitsgruppe „Neue Dauerausstellung“ und den Arbeitsbereichen Ausstellungen, Kommunikation und Museumsbetrieb sowie der wissenschaftlichen Mitarbeitenden
Mitarbeit im Kompetenzzentrum „Bildung im Museum“ der Leibniz-Gemeinschaft
Ihr Anforderungsprofil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium in dem Bereich der Archäologie, Gesellschafts-, Geistes- und Kulturwissenschaften oder Erziehungswissenschaften und pädagogischer Studiengänge
Pädagogische und didaktische Methodenkompetenz in der Vermittlung komplexer wissenschaftlicher Inhalte
Erfahrungen in der Konzeption, Organisation und Qualitätssicherung non-formaler und informeller Lernprozesse
Eine aufgeschlossene, kreative und kollegiale Persönlichkeit
Sorgfältiges, zielorientiertes und strukturiertes Arbeiten
Hohe Belastbarkeit und Flexibilität
Sehr gute Englischkenntnisse
Wir bieten:
Eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem attraktiven und sehr vielfältigen Arbeitsumfeld mit zuverlässigen Strukturen
Eine Vergütung bis zur Entgeltgruppe 13 TV-L bei Vorliegen der persönlichen und tariflichen Voraussetzungen
Sozialleistungen entsprechend den Regelungen des öffentlichen Dienstes einschließlich einer zusätzlichen betrieblichen Altersversorgung (VBL) sowie einer Jahressonderzahlung nach den Vorgaben des TV-L, Bezuschussung zum Deutschlandticket iHv 50 %
Flexible Arbeitszeiten mit bis zu fünf ganzen oder zehn halben Gleittagen im Monat und großzügigen Regelungen zum mobilen Arbeiten
Einen attraktiven Arbeitsplatz in unserem Neubau am südlichen Rand der Mainzer Altstadt mit einer sehr guten Anbindung an den öffentlichen Nahverkehr und Parkplätzen in unmittelbarer Nähe (gegen Gebühr)
Zahlreiche Möglichkeiten zur Fort- und Weiterbildung sowie den kollegialen Austausch mit den Kolleg*innen der Institute der Leibniz-Gemeinschaft
Ein Arbeitsumfeld in dem die Chancengleichheit und Gleichstellung aller Beschäftigten aktiv gefördert wird. Familienfreundlichkeit und die Vereinbarkeit von Familie und Beruf sind uns ein wichtiges Anliegen. Wir sind zertifiziert nach „audit berufundfamilie“
Das LEIZA möchte die Vielfalt der Gesellschaft widerspiegeln und begrüßt Bewerbungen von allen qualifizierten Bewerberinnen und Bewerbern unabhängig von Alter, Behinderung, Geschlecht, Nationalität, Religion oder sexueller Orientierung.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber (bitte Nachweis beifügen) sowie Frauen werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung bis zum
05.06.2025
– möglichst in einer PDF-Datei – per E-Mail an:
bewerbung@leiza.de
.
Kosten, die im Zusammenhang mit Ihrer Bewerbung entstehen, können leider nicht erstattet werden.
Für Rückfragen wenden Sie sich bitte an: Frau Dr. Antje Kluge-Pinsker
E-Mail:
antje.klugepinsker@leiza.de
Weitere Informationen zum LEIZA finden Sie unter
www.leiza.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.06.2025</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordinatorin-train-the-trainer-m-w-d/</guid></item><item><title>kaufmännische:r Geschäftsführer:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kaufmaennischer-geschaeftsfuehrerin-w-m-d/</link><description>Focke-Museum, Bremen Bewerbungsende: 01.06.2025 | Das Focke-Museum, Bremer Landesmuseum für Kunst und Kulturgeschichte, Stiftung des öffentlichen Rechts, ist eines der großen regionalhistorischen Museen Nordwestdeutschlands mit Sammlungen zur Stadt- und Regionalgeschichte, Kulturgeschichte und zur Angewandten Kunst. Mit seinen Dauer- und Sonderausstellungen sowie Vermittlungsformaten und Veranstaltungen trägt das Focke-Museum maßgeblich zum Kulturangebot Bremens bei.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt ist im Focke-Museum die Stelle
der kaufmännischen Geschäftsführerin/ des kaufmännischen Geschäftsführers (w/m/d)
zu besetzen.
Diese Position soll für die Dauer von 8 Jahren besetzt werden. Eine wiederholte Bestellung ist möglich.
Die kaufmännische Geschäftsführung verantwortet die wirtschaftliche Entwicklung der Stiftung Focke-Museum. Der Gesamtbetrieb wird gemeinsam in kooperativer Zusammenarbeit mit der Direktorin fachlich wie auch wirtschaftlich geführt und gegenüber dem Stiftungsrat verantwortet. Der kaufmännischen Geschäftsführung obliegt insbesondere die Wirtschaftsführung und das Controlling, das Rechnungswesen, die Personalverwaltung, Vertrags- und Rechtsangelegenheiten, Gebäudemanagement und das Marketing.
Gesucht wird eine ziel- und teamorientierte Persönlichkeit (w/m/d), die Verständnis für den besonderen Charakter kulturellen Schaffens besitzt, bereit ist, sich in Bremen zu vernetzen und mit Engagement und Verantwortungsbewusstsein die Zukunft des Museums gestalten möchte.
Für das breite Anforderungsspektrum der kaufmännischen Geschäftsführerin/des kaufmännischen Geschäftsführers (w/m/d) setzen wir ein dem Stellenprofil entsprechendes abgeschlossenes Hochschulstudium oder eine vergleichbare Qualifikation voraus.
Außerdem erwarten wir in verantwortlicher Leitungsposition, vorzugsweise in der kaufmännischen Geschäftsführung eines Museums, erworbene und nachgewiesene, fundierte Kenntnisse und mehrjährige Erfahrungen, insbesondere in den Bereichen:
kaufmännische Unternehmensplanung, Kostenrechnung und Budgetierung
EDV-gestütztes Rechnungswesen
Realisierung von Bau-/Investitionsprojekten
Fundraising, Sponsoring, Marketing und Vertragswesen.
Daneben bringen Sie idealerweise mit
Erfahrungen in Personalführung
Erfahrungen in Prozessoptimierung, internem Projekt- und Qualitätsmanagement in einem Ausstellungsbetrieb
ausgeprägte kommunikative Fähigkeiten, Konfliktlösungskompetenz und Verhandlungsgeschick
lösungsorientiertes Handeln, Urteils- und Entscheidungsfähigkeit, sowie Durchsetzungsvermögen
unternehmerische Denkweise bei gleichzeitiger Identifikation mit den Zielen und Ansprüchen eines Museums.
Die Aufgabenstellung verlangt ein hohes Maß an Engagement, Eigeninitiative, Flexibilität und Belastbarkeit. Dazu gehört auch die Entwicklung neuer Angebotsformate, ebenso wie die museumsseitige Koordination und Begleitung der laufenden, umfangreichen Baumaßnahme des Hauses.
Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen, unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität. Schwerbehinderten Bewerber:innen wird bei im Wesentlichen gleicher fachlicher und persönlicher Eignung der Vorrang gegeben.
Für Rückfragen zum ausgeschriebenen Aufgabenbereich stehen Ihnen die Stiftungsratsvorsitzende, Frau Staatsrätin Carmen Emigholz (( 0421/361-10227) und die Direktorin des Focke-Museums, Frau Prof. Dr. Anna Greve (( 0421/699 600-10) gern zur Verfügung.
Bitte richten Sie Ihre aussagefähige Bewerbung (vorzugsweise per E-Mail, Bewerbungsunterlagen in einem PDF-Dokument zusammengefügt) unter Angabe der Kennziffer „
2025/KfmGF Focke-Museum
“ bis zum
1. Juni 2025
unter
personal@kultur.bremen.de
unter „Senator für Kultur, Frau Staatsrätin Carmen Emigholz, Altenwall 15/16, 28195 Bremen“ an die Vorsitzende des Stiftungsrates Focke-Museum, Bremer Landesmuseum für Kunst und Kulturgeschichte. Bitte fügen Sie Ihren Bewerbungsunterlagen ein aktuelles Arbeitszeugnis bzw. eine aktuelle Beurteilung bei.
Bitte reichen Sie nur Kopien ein, da Unterlagen aus Kostengründen nicht zurückgesendet werden. Sofern Ihnen eine schriftliche Ablehnung zugeht, werden Ihre Unterlagen bis zum Ablauf der Frist gem. § 15 Allgemeines Gleichbehandlungsgesetz (AGG) aufbewahrt und anschließend vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.06.2025</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kaufmaennischer-geschaeftsfuehrerin-w-m-d/</guid></item><item><title>Leitung der Verwaltung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-der-verwaltung-m-w-d-6/</link><description>Staatliche Kunsthalle Baden-Baden, Baden-Baden Bewerbungsende: 07.06.2025 | Die Staatliche Kunsthalle Baden-Baden gehört als international renommiertes Ausstellungshaus zu den ältesten Kulturinstitutionen der Stadt und der Region. Seit ihrer Eröffnung im Jahr 1909 ist sie der Auseinandersetzung mit internationaler Gegenwartskunst verschrieben und verfolgt in ihrer Programmgestaltung einen transdisziplinären und transkulturellen Ansatz, der Kunst in einer notwendigen Auseinandersetzung mit einer diversen gesellschaftlichen Realität begreift. Ab Mai 2025 erfolgt die Leitung des Hauses durch das Badische Landesmuseum Karlsruhe.
Wir besetzen zum nächstmöglichen Zeitpunkt die
Leitung der Verwaltung (m/w/d)
Es handelt sich um ein unbefristetes Arbeitsverhältnis mit einem Beschäftigungsumfang von 75%.
Als Leitung der Verwaltung in der Staatlichen Kunsthalle Baden-Baden sind Sie für die Bereiche Personal, Haushalt, Finanzwesen und Controlling sowie administrative Planungen verantwortlich.
Zu Ihren vielfältigen Aufgaben gehören unter anderem:
Leitung der Verwaltung einschließlich der Verantwortlichkeit für alle allgemeinen Verwaltungsabläufe in den Sachgebieten Personal und Haushalt
Steuerung des Finanz- und Rechnungswesens, des Controllings, der Haushaltsplanung, des Haushaltsvollzugs, der Mittelbewirtschaftung sowie des Vertrags-, Beschaffungs- und Vergabewesens
Verantwortung für das Kassensystem
Mithilfe bei der Neustrukturierung und Koordinierung der Verwaltungsabläufe, insbes. (Weiter-)Entwicklung der Geschäftsprozesse z.B. in digitaler Aktenführung
Begleitung von Drittmittelprojekten (Verwendungsnachweise, Projektcontrolling etc.) sowie Unterstützung bei der Einwerbung von Fördermitteln
Unterstützung des Vorstands in rechtlichen, administrativen und organisatorischen Angelegenheiten
Personalführung der Verwaltungsmitarbeiter*innen
Vertretung des Vorstands in Verwaltungsangelegenheiten auf Weisung
Sie erfüllen folgende Voraussetzungen:
Abgeschlossenes Studium als Diplom-Verwaltungswirt/in (FH) mit fachlichem Schwerpunkt nichttechnischer Verwaltungsdienst, Bachelorabschluss Public Management oder vergleichbare Qualifikation
sichere Kenntnisse im Personal-, staatlichen Haushalts- und Vergaberecht
sicherer Umgang mit den gängigen MS-Office-Programmen sowie die Bereitschaft zur Einarbeitung in andere Anwenderprogramme
Fähigkeit zur Prioritätensetzung, gutes Zeitmanagement
Verantwortungsbewusstsein und Belastbarkeit sowie Organisations- und Koordinationsgeschick
Ausgewogenes Urteilsvermögen und Verhandlungsgeschick
Teamfähigkeit und Führungskompetenz
Die Vergütung erfolgt je nach Qualifikation, persönlichen Voraussetzungen und übertragenen Aufgaben bis max. Entgeltgruppe 11 TV-L. Das Beschäftigungsverhältnis richtet sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L).
Wir bieten zusätzlich:
ein spannendes Arbeitsumfeld und die Zusammenarbeit in einem motivierten Team
einen Arbeitsplatz in der bekannten Bäderstadt Baden-Baden, mit optimaler Anbindung durch den öffentlichen Nah- und Fernverkehr und einer Lage zwischen dem sonnigen Rebland und dem Nationalpark Schwarzwald
gute Vereinbarkeit von Familie und Beruf durch eine flexible Arbeitszeitregelung
Teilhabe am betrieblichen Gesundheitsmanagement, vom Land Baden-Württemberg gefördertes Jobticket und Job-Bike,
Zusatzversorgung über die Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder
einmalige Jahressonderzahlung.
Chancengleichheit ist Bestandteil unserer Personalpolitik. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/ Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität. Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den Unterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Arbeitszeugnisse, Abschlüsse etc.) unter Angabe der
K
ennziffer 03_25
bis spätestens
07.06
.2025
per E-Mail an info@kunsthalle-baden-baden.bwl.de Die Datei benennen Sie bitte wie folgt:
Kennziffer_03_25_Ihr Nachname
Nähere Informationen zur Staatlichen Kunsthalle Baden-Baden finden Sie auch im Internet unter
www.kunsthalle-baden-baden.de
Bei Fragen wenden Sie sich bitte per Mail an
info@kunsthalle-baden-baden.bwl.de
Bitte beachten Sie, dass Reisekosten und sonstige Auslagen für ein eventuelles Vorstellungsgespräch nicht übernommen werden können.
Datenschutzhinweis für Bewerber*innen
Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist der Kunsthalle Baden-Baden ein wichtiges Anliegen und ist zu jeder Zeit gewährleistet. Alle persönlichen Daten, die im Rahmen einer Bewerbung bei uns erhoben und verarbeitet werden, sind durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen unberechtigte Zugriffe und Manipulation geschützt.
Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des Kunsthalle Baden-Baden verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt.
Sollten Sie Ihre Bewerbung per E-Mail schicken, dann sollten Sie bitte beachten, dass Gefährdungen der Vertraulichkeit und der unbefugte Zugriff Dritter bei einer Kommunikation per unverschlüsselte E-Mail nicht ausgeschlossen werden können.
Fragen und Anregungen zum Datenschutz
Falls Sie Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz haben, wenden Sie sich bitte an die Datenschutzbeauftragte, E-Mail:
despina.antonatou@landesmuseum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.06.2025</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-der-verwaltung-m-w-d-6/</guid></item><item><title>Technische Assistenz, Sektion Ichthyologie (w/m/d) / Technical Assistant, Section Ichthyology(m/f/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-sektion-ichthyologie-w-m-d-technical-assistant-section-ichthyologym-f-d/</link><description>Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels, Hamburg Bewerbungsende: 11.06.2025 | // EN below
Das Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels (LIB) zählt zu den großen, global vernetzten Forschungsmuseen der Leibniz-Gemeinschaft. Neben exzellenter Forschung rund um die biologische Vielfalt und deren Veränderung treiben wir mit einem internationalen Team und modernster Technik die Weiterentwicklung unserer umfangreichen wissenschaftlichen Sammlungen voran. Mit unserer Ausstellungs-, Vermittlungs- und Kommunikationsarbeit an unseren Ausstellungsorten Museum Koenig Bonn und Museum der Natur Hamburg möchten wir für Natur begeistern und bringen uns mit unseren Forschungsthemen in aktuelle gesellschaftspolitische Diskussionen zu Artenschwund, Klimawandel und dem Schutz von Ökosystemen ein. Für den Standort Hamburg ist der Bau eines integrierten Naturkundemuseums in Planung; am Standort Bonn wird derzeit die Forschungsinfrastruktur erheblich ausgebaut.
Werden Sie Teil unseres Instituts am Standort Hamburg. Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, zunächst befristet nach dem Teilzeit- und Befristungsgesetz für die Dauer von 2 Jahren eine
Technische Assistenz, Sektion Ichthyologie (w/m/d)
In Vollzeit mit 39 Stunden/Woche
Das sind Ihre Aufgaben:
Kuratorische Unterstützung und Pflege unserer naturhistorischen Fischsammlung mit flüssig konservierten und trockenen Exemplaren, sowie die Erstellung neuer Flüssigpräparate.
Digitalisierung von Sammlungen, Imaging, Akzessionierung und Inventarisierung.
Koordinierung und Vorbereitung von Forschungsleihgaben und Dokumentationen (häufig in englischer Sprache).
Unterstützung der Forschung einschließlich molekularer und morphologischer Laborarbeit.
Beratung, Unterstützung und Unterweisung von Labor- und Sammlung Nutzern
Inventarisierung und Bestellung von Verbrauchs- und Labormaterialien.
Unterstützung bei der Öffentlichkeitsarbeit.
Unterstützung bei Lehrveranstaltungen, und Vorbereitung von Kursmaterial.
Pflege und Digitalisierung der Sektionsbibliothek.
Vorbereitung der Sammlung auf den Umzug in das neue Museumsgebäude.
Teilnahme an Befischungen und fischkundlicher Feldarbeit.
Das sind unsere Anforderungen:
Abgeschlossene Ausbildung als Biologisch-technische Assistenz mit staatlicher Anerkennung oder gleichwertige, nachgewiesene Ausbildung und Fähigkeiten.
Umfassende Kenntnisse und Erfahrungen zur Laborsicherheit und zum sicheren Umgang mit Chemikalien.
Interesse und Begeisterung an der Arbeit mit Fischen in Labor und Freiland sowie für naturkundliche Museumssammlungen.
Ausgezeichnete Computerkenntnisse, einschließlich der Beherrschung von Microsoft Office-Software, PDF-Editoren und Adobe Photoshop oder ähnlicher Software.
Sehr gute Beherrschung der deutschen und englischen Sprache.
Ausgezeichnete zwischenmenschliche und organisatorische Fähigkeiten, eigenverantwortliches Arbeiten Flexibilität, Freundlichkeit und Kollegialität.
Präzision und Sicherheit bei feinen handwerklichen Tätigkeiten.
Wünschenswert:
Erfahrung mit naturkundlichen Sammlungen, konservatorischer und präparatorischer Techniken, Umgang mit Binokularen und Bildgebungstechnologie.
Kenntnisse und Erfahrungen in Bezug auf Fischfangtechniken sowie die Bereitschaft zur Teilnahme an seegehenden Sammlungsreisen.
Das sind unsere Leistungen:
Eine attraktive Tätigkeit in einer exzellenten Forschungseinrichtung mit einem hohen Maß an Gestaltungspotential in einem dynamischen wissenschaftlichen und gesellschaftlichen Umfeld
Ein internationales, diverses Team mit exzellenter Zusammenarbeit und spannenden Projekten
Vergütung nach dem Tarifvertrag der Länder je nach Qualifikation bis zur EG 9a TV-L mit allen Vorzügen des öffentlichen Dienstes (betriebliche Altersvorsorge, Jahressonderzahlung, vermögenswirksame Leistungen, tariflich geregelter Urlaubsanspruch)
Flexible Arbeitszeiten
Familienfreundlichkeit zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“
Die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets
Einen zentral gelegenen Arbeitsplatz mit ausgezeichneter Verkehrsanbindung
Das LIB und die Sektion Ichthyologie sind bestrebt, ein vielfältiges, integratives, einladendes und positives Arbeitsumfeld zu schaffen. Wir fordern Personen mit unterschiedlichem Hintergrund, diversen Identitäten und Fähigkeiten nachdrücklich auf, sich zu bewerben.
Bitte richten Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (einschließlich Anschreiben, Lebenslauf und Zeugniskopien) bis zum 11.06.2025 ausschließlich digital über unser Karriereportal an Frau Katharina Ostermann. Aus organisatorischen Gründen werden nur Onlinebewerbungen akzeptiert. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Mehr Informationen über unsere Einrichtung erhalten Sie im Internet unter:
https://leibniz-lib.de/
.
zur Stellenausschreibung
// EN
The Leibniz Institute for the Analysis of Biodiversity Change (LIB) is one of the large, globally connected research museums of the Leibniz Association. In addition to excellent research on biodiversity and its changes, we are advancing the development of our extensive scientific collections with an international team and state-of-the-art technology. Through our exhibitions, educational programs, and communication work at our exhibition sites, Museum Koenig Bonn and Museum of Nature Hamburg, we aim to inspire enthusiasm for nature and engage in current sociopolitical discussions on species loss, climate change, and ecosystem protection. A new integrated natural history museum is planned for the Hamburg site, while the research infrastructure is currently being significantly expanded in Bonn.
Become part of our institute at the Hamburg location. We are looking for a new team member as soon as possible, initially limited to two years under the German Act on Part-Time and Fixed-Term Contracts.
Technical Assistant, Section Ichthyology(m/f/d)
Full-time with 39 hours per week
These are your tasks:
Curatorial support and maintenance of our natural history fish collection, including liquid-preserved and dry specimens, as well as the creation of new liquid preparations.
Digitalization of collections, imaging, accessioning, and inventory management.
Coordination and preparation of research loans and documentation.
Support for research, including molecular and morphological laboratory work.
Advising, assisting, and instructing users in the laboratory and collections.
Inventorying and ordering consumables and laboratory materials.
Assistance with citizen science activities.
Technical support for teaching activities, as well as preparation of course materials.
Maintenance and digitization of the section library.
Preparation of the collection for relocation to the new museum building.
Participation in fish sampling and ichthyological fieldwork.
These are our requirements:
A completed training as a Biological-Technical Assistant with state recognition or training with equivalent, proven skills.
Comprehensive knowledge and experience in laboratory safety and the safe handling of chemicals.
Interest and enthusiasm for working with fish in the laboratory and in the field, as well as for natural history museum collections.
Excellent computer skills, including proficiency in Microsoft Office software, PDF editors, and Adobe Photoshop or similar software.
Very good command of both German and English languages.
Excellent interpersonal and organizational skills, flexibility, friendliness, and collegiality.
Precision and accuracy in delicate manual tasks.
Experience in handling natural history collections, conservation and preparatory techniques, as well as working with binoculars and imaging technology is desirable.
Knowledge and experience in fish capture techniques, as well as a willingness to participate in offshore collection trips, are also desirable.
Enjoyment of careful, independent work and excellent organizational skills.
These are our services:
An attractive position in an excellent research institution with a high level of creative potential in a dynamic scientific and societal environment.
An international, diverse team with excellent collaboration and exciting projects.
Remuneration according to the public sector collective agreement (TV-L) depending on qualifications, up to pay grade 9a TV-L, with all the benefits of public service (occupational pension scheme, annual bonus, capital-forming benefits, statutory vacation entitlement).
Flexible working hours.
Family-friendly certification through the “audit berufundfamilie”.
The option to obtain a job ticket.
A centrally located workplace with excellent public transport connections.
The LIB and the Ichthyology Section are committed to creating a diverse, inclusive, welcoming, and positive work environment. We strongly encourage individuals from diverse backgrounds, identities, and abilities to apply.
Please submit your complete application documents (including cover letter, resume, and copies of certificates) by 11 June 2025 exclusively via our career portal to Ms. Katharina Ostermann. For organizational reasons, only online applications will be accepted. Severely disabled individuals will be given preference in case of equal suitability. More information about our institution can be found on the internet at:
https://leibniz-lib.de/
.”
more
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.06.2025</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-sektion-ichthyologie-w-m-d-technical-assistant-section-ichthyologym-f-d/</guid></item><item><title>konservatorischer Mitarbeitender (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/konservatorischer-mitarbeitender-m-w-d/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 09.06.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, als längerfristige krankheitsbedingte Abwesenheitsvertretung, einen
Konservatorischen Mitarbeitenden/Tischler (m/w/d)
(bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der Entgeltgruppe
6 TV-L
) in der Gemälderestaurierung. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren wir eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv. Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
Die Gemälderestaurierung wirkt innerhalb des Museumsverbundes der Staatlichen Kunstsammlungen Dresden besonders für die Gemäldegalerie Alte Meister und das Albertinum. Ihr obliegt die Sorge um die Erhaltung der Gemälde und Schmuckrahmen im Sinne präventiver Konservierung. Zugleich führt sie restauratorisch-konservatorische Maßnahmen zur Erhaltung der Kunstwerke dieser Sammlungen durch. Umfassende Recherchen und Untersuchungen zur Kunsttechnologie, zur Restaurierungsgeschichte und zu restauratorisch-konservatorischen Forschungsthemen flankieren die praktische Arbeit an den Objekten.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.06.2025</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/konservatorischer-mitarbeitender-m-w-d/</guid></item><item><title>Sekretariat Kunstgewerbemuseum (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sekretariat-kunstgewerbemuseum-m-w-d/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 09.06.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum 01.08.2025, unbefristet und in Vollzeit, eine Person für das
Sekretariat (m/w/d)
(bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der
Entgeltgruppe 6 TV-L
) im Kunstgewerbemuseum in Schloss Pillnitz. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden. Der Arbeitsplatz ist grundsätzlich auch für Teilzeitbeschäftigung geeignet. Bei entsprechenden Bewerbungen erfolgt die Überprüfung, ob den Teilzeitwünschen im Rahmen der dienstlichen Möglichkeiten entsprochen werden kann.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren wir eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv.
Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
Das Kunstgewerbemuseum (KGM) hat sich seit der Gründung im Jahr 1876 zu einem Ort der Inspiration für das Publikum und die zeitgenössische Kreativwirtschaft entwickelt. Die herausragende Sammlung umfasst über 100.000 Objekte. Die Weiterentwicklung der Sammlung, sowie Ausstellungs- und Forschungsprojekte mit Kooperationspartnern aus dem In- und Ausland sind die Basis dafür, gestalterisch-traditionelle Schwerpunkte mit innovativen und internationalen Positionen in einen Dialog zu bringen. Dies vor dem Hintergrund den Betrieb in Richtung „Grünes Museum“ zu entwickeln. Das jüngste Projekt ist der Design Campus als vernetzte Forschungs- und Entwicklungsplattform, die das Museum mit anderen Institutionen aus Wissenschaft, Gesellschaft und Kreation in Beziehung setzt.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.06.2025</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sekretariat-kunstgewerbemuseum-m-w-d/</guid></item><item><title>administrative &amp; kaufmännische Assistenz / Leihverkehr (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/administrative-kaufmaennische-assistenz-leihverkehr-m-w-d/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 22.06.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, unbefristet und in Vollzeit, eine
administrative &amp; kaufmännische Assistenz / Leihverkehr (m/w/d)
(bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der Entgeltgruppe 6 TV-L) im Kunstfonds. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden. Der Arbeitsplatz ist grundsätzlich auch für Teilzeitbeschäftigung geeignet. Bei entsprechenden Bewerbungen erfolgt die Überprüfung, ob den Teilzeitwünschen im Rahmen der dienstlichen Möglichkeiten entsprochen werden kann.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren wir eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv.
Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
Der Kunstfonds ist seit 2004 Teil der SKD und mit heute mehr als 36.000 Kunstwerken die größte öffentliche Sammlung von Kunst nach 1945 in Sachsen. Er verfügt über eine der größten Sammlung von Auftragskunst und öffentlichen Ankäufen aus der DDR sowie über einen wachsenden Bestand zeitgenössischer Kunst, die seit 1992 über die jährlichen Förderankäufe des Freistaates Sachsen in seine Sammlung eingeht. Zu den Aufgaben des Kunstfonds gehört das Bewahren, Erforschen und Vermitteln von Werken aus der Zeit der DDR und zeitgenössischer Kunst bis heute in eigenen Ausstellungen, Projekten und Publikationen aber auch als Leihgaben an Dritte.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.06.2025</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/administrative-kaufmaennische-assistenz-leihverkehr-m-w-d/</guid></item><item><title>Direktion der Ethnographischen Sammlungen Sachsen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktion-der-ethnographischen-sammlungen-sachsen-2/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 05.06.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 Museen. Im Jahr 2024 hatten die SKD insgesamt über 2,3 Millionen Besuchende aus dem In- und Ausland. Das GRASSI Museum für Völkerkunde zu Leipzig bildet mit dem Museum für Völkerkunde Dresden und dem Völkerkundemuseum Herrnhut die Staatlichen Ethnographischen Sammlungen Sachsen (SES). Zusammen verfügen diese drei Museen über einen der umfangreichsten und bedeutendsten ethnographischen Sammlungsbestände in Europa. Die Staatlichen Ethnographischen Sammlungen Sachsen gehören zum Museumsverbund der Staatlichen Kunstsammlungen Dresden. Um sich im internationalen Kontext von grundsätzlichen Veränderungen in der ethnologischen Museumslandschaft zu positionieren, arbeiten die SES an neuen Konzepten für Ausstellungen, Veranstaltungen und Bildung sowie interdisziplinären Forschungsprogrammen.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Direktion der Ethnographischen Sammlungen Sachsen.
Die Stelle wird zunächst befristet auf fünf Jahre besetzt, eine spätere Vertragsverlängerung ist in beiderseitigem Einvernehmen möglich. Die Vergütung erfolgt außertariflich in Anlehnung an die Besoldungsgruppe A16.
Die Leitung der Ethnographischen Sammlungen Sachsen – Leipzig | Dresden | Herrnhut – ist eingebunden in die Struktur des Museumsverbundes der SKD, welche durch Vielfalt in der Einheit sowie Einheit in der Vielfalt zusammengehalten wird. Eine der zentralen Aufgaben der künftigen Direktion wird es sein, die drei Museen inhaltlich wie strukturell als Einheit auszurichten und dabei die unterschiedlichen historischen Wurzeln und jeweils eigene Identität der Sammlungen zu respektieren. Mit diesem Ziel geht eine starke Profilierung der direkt verantworteten Sammlungen im Gesamtverbund der SKD als „global player“ in und für den Freistaat Sachsen und aus Sachsen heraus einher. Erwartet werden daher ein übergreifendes Denken und leidenschaftliches Engagement, um diesen Auftrag zu erfüllen und die großen strategischen Ziele zu erreichen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.06.2025</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktion-der-ethnographischen-sammlungen-sachsen-2/</guid></item><item><title>Kuratorische:r Projektkoordinator:in für die neue Dauerausstellung (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorischer-projektkoordinatorin-fuer-die-neue-dauerausstellung-w-m-d/</link><description>Museum am Rothenbaum, Hamburg Bewerbungsende: 22.06.2025 | Das Museum am Rothenbaum fördert die Wertschätzung für Kulturen und Künste der Welt. Es befasst sich mit gesellschaftlichen Debatten der Gegenwart, in denen Themen wie koloniales Erbe, das Zusammenleben in einer globalisierten Gesellschaft und eine Öffnung
der Museen für ein breites Publikum eine zentrale Rolle spielen. Als Museum mit weltumspannenden Sammlungen und Wissensarchiven entwickelt es sich derzeit zu einem innovativen Ausstellungs-, Veranstaltungs- und Forschungszentrum der Verflechtungsgeschichten und transkulturellen Kreativität.
Das Museum am Rothenbaum (Stiftung öffentlichen Rechts) sucht baldmöglichst
Eine:n kuratorische:n Projektkoordinator:in für die neue Dauerausstellung (w/m/d)
In
Vollzeit,
befristet für 5 Jahre
In dieser Position sind Sie der Kuratorischen Leiterin unterstellt und koordinieren die inhaltlichen Planungen und Forschungen zur Konzeption und Umsetzung einer Neuen Dauerausstellung sowie die Zusammenarbeit und Kommunikation mit dem Gestaltungsteam. Dafür stehen Sie auch in engem Austausch mit der Direktorin sowie dem kuratorischen Team und wirken zu bestimmten Schwerpunktthemen selbst kuratorisch mit.
Die Dauerausstellung soll im Rahmen eines großen Modernisierungsprojektes des MARKK neu eingerichtet werden. Dieses umfasst außerdem die Renovierung des historischen Museumsgebäudes, seine barrierefreie Erschließung, eine Erneuerung der Publikumsbereiche und Modernisierung der technischen Infrastruktur.
Ihre Aufgaben:
Koordination und Management der inhaltlichen Konzeption und Planung der Neuen Dauerausstellung
Zentrale Ansprechperson der Ausstellungs- und Medienplaner:innen an der Schnittstelle zwischen Inhalt und Design
Organisation von Sitzungen, Erstellung von Zeitplänen, Strukturierung der inhaltlichen Planungsprozesse. Protokollführung
Aufbau und Pflege von Netzwerken mit Gemeinschaften, Kunstkollektiven, Expert:innen in den Nachfolgegesellschaften und Unterstützung der Regionalkurator:innen bei der Beziehungspflege und der Organisation der Zusammenarbeit im Rahmen der Dauerausstellungsplanung
Inhaltliche Mitwirkung an der Konzeption von Dauerausstellungsbereichen und eigene wissenschaftliche Recherche
Betreuung und Arbeitseinteilung der kuratorischen Projektassistenzen zur Unterstützung des Kurator:innenteams
Inhaltliche Konzeption von Planungstools in der Museumsdatenbank und Entwicklung von Kommunikationsstrukturen innerhalb des kuratorischen Teams und mit dem Gestaltungsteam
Ihre Qualifikationen:
ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (vorzugsweise Doktorat) der Kultur- und Sozialanthropologie (Ethnologie), der globalen Kunstgeschichte, Indigenous Studies oder einer Regionalwissenschaft mit Schwerpunkt auf materieller Kultur oder zeitgenössischer globaler Kunst sowie Kenntnis dekolonialer Theorien und Gegenwartsdebatten
Projekt- und Outreacherfahrung
Nachgewiesene wissenschaftliche und kuratorische Kompetenz
Wünschenswert ist ein ausgezeichnetes Netzwerk im Themenfeld Indigenous Knowledge, zeitgenössische globale Kunst, vorzugsweise in Ozeanien, den Amerikas oder dem süd- oder zentralasiatischen Raum
sichere Beherrschung der modernen Büro-Kommunikation (MS Office-Paket)
Erfahrung in der Arbeit mit Museumsdatenbanken und in der Objektdokumentation
Sehr gute Kommunikationsfähigkeiten. Koordinationsfähigkeit und hohe Sozialkompetenz
Teamfähigkeit, Durchsetzungsvermögen, Konfliktfähigkeit, Belastbarkeit, Zuverlässigkeit, strukturierte Arbeitsweise
Kreatives Denken, Humor und Freude an der Arbeit mit Dingen und Menschen
ausgezeichnete Englischkenntnisse in Wort und Schrift. Falls keine Deutschkenntnisse vorhanden sind, muss die Bereitschaft zum Erlernen der Sprache innerhalb von 3 Jahren auf C1 Niveau gegeben sein.
Wir bieten:
eine Vergütung entsprechend E13 TV-AVH
eine abwechslungsreiche und zukunftsweisende Tätigkeit während eines besonderen Moments der Umgestaltung des Museums
Zuschuss zum Deutschland-Ticket
Das Museum am Rothenbaum begrüßt Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten, von People of Color sowie von Bewerber:innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Schwerbehinderte Bewerber:innen werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt (der Einsatzort ist nicht barrierefrei).
Für inhaltliche Nachfragen steht Ihnen Dr. Johanna Wild (Tel.: 040 / 428 879-635) zur Verfügung.
Ihre schriftliche Bewerbung (mit Motivationsschreiben und ohne Foto) senden Sie bitte bis zum
22.6.2025
per E-Mail an bewerbung@markk-hamburg.de (Single-PDF, max. 20 MB) oder postalisch an das Museum am Rothenbaum, z. H. Frau Lapidus, Rothenbaumchaussee 64, 20148 Hamburg. Wir weisen darauf hin, dass wir Bewerbungsunterlagen nicht zurücksenden. Falls Sie dies wünschen, legen Sie bitte einen frankierten Rückumschlag bei.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.06.2025</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorischer-projektkoordinatorin-fuer-die-neue-dauerausstellung-w-m-d/</guid></item><item><title>Zwei Assistenzkurator:innen (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/zwei-assistenzkuratorinnen-w-m-d/</link><description>Museum am Rothenbaum, Hamburg Bewerbungsende: 15.06.2025 | Das Museum am Rothenbaum fördert die Wertschätzung für Kulturen und Künste der Welt. Es befasst sich mit gesellschaftlichen Debatten der Gegenwart, in denen Themen wie koloniales Erbe, das Zusammenleben in einer globalisierten Gesellschaft und eine Öffnung
der Museen für ein breites Publikum eine zentrale Rolle spielen. Als Museum mit weltumspannenden Sammlungen und Wissensarchiven entwickelt es sich derzeit zu einem innovativen Ausstellungs-, Veranstaltungs- und Forschungszentrum der Verflechtungsgeschichten und transkulturellen Kreativität.
Das Museum am Rothenbaum (Stiftung öffentlichen Rechts) sucht baldmöglichst
Zwei Assistenzkurator:innen (w/m/d)
In
Vollzeit,
befristet für 5 Jahre
In dieser Position sind Sie der Kuratorischen Projektkoordination unterstellt und unterstützen die Kuratorinnen des Museums bei den inhaltlichen Planungen und Forschungen zur Konzeption und Umsetzung einer Neuen Dauerausstellung. Ebenso assistieren sie bei Projekten der transkontinentalen Zusammenarbeit, führen eigene Recherchen durch und bereiten die Inhalte für die das Gestaltungsteam mit auf.
Die Dauerausstellung soll im Rahmen eines großen Modernisierungsprojektes des MARKK neu eingerichtet werden. Dieses umfasst außerdem die Renovierung des historischen Museumsgebäudes, seine barrierefreie Erschließung, eine Erneuerung der Publikumsbereiche und Modernisierung der technischen Infrastruktur.
Ihre Aufgaben:
Wissenschaftliche Recherche zu Objekten der Sammlung und Themenstellungen der Dauerausstellung
Allgemeine Assistenz der Kurator:innen des MARKK
Mitwirken in Arbeitsgruppen zur Konzeption von Ausstellungsteilen
Erstellung und Führen von Objektlisten in der Datenbank und deren Anpassung an die Erfordernisse des Gestaltungsteams
Mitwirkung bei der Konzeption und Erstellung von Medieninhalten
Betreuung von Kollaborationspartner:innen (Expert:innen aus Nachfolgegesellschaften, Externe Kurator:innen, zeitgenössische Künstler:innen etc.)
Diverse Organisationsaufgaben im Kontext von Beiratstreffen oder Workshops sowie bei der Einrichtung der Dauerausstellung
Ihre Qualifikationen:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium (vorzugsweise MA, Promotion) der Kultur- und Sozialanthropologie (Ethnologie) oder eines verwandten Fachs mit Interesse an materieller Kultur und Kunst sowie den Themenfeldern Globalisierung, Globalgeschichte, vergleichende Religionswissenschaften und dekolonialer Theorie.
Erfahrung in Museumsarbeit oder Kuration von Ausstellungen idealerweise im Kontext ethnographischer/Weltkulturen-Museen
Teamfähigkeit und Diversitätssensibilität, Belastbarkeit, Zuverlässigkeit, strukturierte Arbeitsweise
Ausgezeichnete Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift; weitere Sprachen von Vorteil
Gute EDV und Social Media Kenntnisse,
Erfahrung in der Arbeit mit Datenbanken
Einsatzbereitschaft und Flexibilität
Selbstständige und strukturierte Arbeitsweise
Wir bieten:
eine Vergütung entsprechend E12 TV-AVH
eine abwechslungsreiche und zukunftsweisende Tätigkeit während eines besonderen Moments der Umgestaltung des Museums
Zuschuss zum Deutschland-Ticket
Das Museum am Rothenbaum begrüßt Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten, von People of Color sowie von Bewerber:innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Schwerbehinderte Bewerber:innen werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt (der Einsatzort ist nicht barrierefrei).
Für inhaltliche Nachfragen steht Ihnen Dr. Johanna Wild (Tel.: 040 / 428 879-635) zur Verfügung.
Ihre schriftliche Bewerbung (mit Motivationsschreiben und ohne Foto) senden Sie bitte bis zum
15.6.2025
per E-Mail an bewerbung@markk-hamburg.de (Single-PDF, max. 20 MB) oder postalisch an das Museum am Rothenbaum, z. H. Frau Lapidus, Rothenbaumchaussee 64, 20148 Hamburg. Wir weisen darauf hin, dass wir Bewerbungsunterlagen nicht zurücksenden. Falls Sie dies wünschen, legen Sie bitte einen frankierten Rückumschlag bei.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/zwei-assistenzkuratorinnen-w-m-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter /-in (m/w/d) für die Fotostelle</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-die-fotostelle/</link><description>Zentrum Stadtgeschichte Ingolstadt, Ingolstadt Bewerbungsende: 02.06.2025 | Die Stadt Ingolstadt sucht zur Verstärkung für das Zentrum Stadtgeschichte suchen wir zum nächstmögichen Zeitpunkt eine/-n
Mitarbeiter /-in (m/w/d) für die Fotostelle
mit bis zu 19,5 bzw. 20 Wochenstunden
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.06.2025</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-die-fotostelle/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-61/</link><description>Stiftung Deutsches Historisches Museum, Berlin Bewerbungsende: 05.06.2025 | Bei der Stiftung Deutsches Historisches Museum ist zum 1. Oktober 2025 die Stelle
einer/eines wissenschaftlichen Mitarbeiters*in
(m/w/d)
im Fachbereich Kinemathek und Zeughauskino zu besetzen.
Die Stelle ist zunächst befristet bis zum 31. Dezember 2026 verbunden mit der Option einer Verlängerung des Vertrages für eine Gesamtdauer von bis zu zwei Jahren (vorbehaltlich der jährlichen Mittelfreigabe). Es handelt sich um eine Teilzeitstelle mit 19,5 Wochenstunden.
Dienstort ist Berlin-Mitte. Die Stelle ist nach Entgeltgruppe 13 TVöD bewertet.
Das Aufgabengebiet umfasst im Wesentlichen:
Kuratierung von ausstellungsbegleitenden und autonomen Retrospektiven des Zeughauskinos,
Mitarbeit bei der Vermittlung aktueller Filmprogramme,
Wissenschaftliche Bearbeitung des Filmarchivs und Unterstützung bei den Umzugsarbeiten des Filmarchivs,
Recherchen und Erteilung fachspezifischer Auskünfte,
Vernetzung mit der internationalen filmhistorischen Forschung.
Es werden folgende Anforderungen gestellt:
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium im Fach Filmwissenschaft, Medienwissenschaft, Geschichtswissenschaft oder vergleichbaren Fächern (Magister Artium, Master oder Promotion),
Nachgewiesene fundierte Kenntnisse in deutscher und internationaler Filmgeschichte,
Nachgewiesene mehrjährige Erfahrungen in der Kuratierung, Organisation und Präsentation von Filmretrospektiven,
Ausgezeichnete Deutschkenntnisse und gute Kenntnisse der englischen Sprache jeweils in Wort und Schrift.
Wünschenswert sind:
Erfahrung in der Arbeit mit Drittmittelprojekten und –anträgen,
Lektorats- und Redaktionserfahrungen,
Kenntnisse und Erfahrungen mit Museumsdatenbanken,
Hohes Maß an Kommunikations- und Teamfähigkeit,
Organisationsvermögen und ausgewiesene Sozialkompetenzen.
Die Bereitschaft zur flexiblen Arbeitszeitgestaltung gemäß den dienstlichen Erfordernissen sowie die Bereitschaft zur beruflichen Weiterbildung werden vorausgesetzt.
Die Einstellung erfolgt nach § 14 Abs. 2 TzBfG und richtet sich daher nur an Personen, die noch nicht in einem Arbeitsverhältnis zur Stiftung Deutsches Historisches Museum und zur Stiftung Flucht, Vertreibung, Versöhnung gestanden haben.
Zur Steigerung der Repräsentanz kultureller Vielfalt in der Stiftung Deutsches Historisches Museum sind Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten ausdrücklich erwünscht. Die Stiftung Deutsches Historisches Museum fördert die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter nach dem Bundesgleichstellungsgesetz sowie die Vereinbarkeit von Familie und Beruf. Eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung hat für uns absolute Priorität. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen und ihnen Gleichgestellte nach Maßgabe der gesetzlichen Regelungen besonders berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit Lebenslauf, Arbeits- und sonstigen Zeugnissen und anderen Bewertungen sowie Unterlagen unter Angabe der
Kennziffer: Kino
bis zum
5. Juni 2025
ausschließlich elektronisch an:
bewerbung@dhm.de
.
Bewerbungen in elektronischer Form sind ausschließlich per E-Mail möglich und dürfen aus technischen Gründen nur als
eine PDF-Datei
mit einer Größe von 8 Megabyte übertragen werden. Bitte wählen Sie die Dateibezeichnung “Nachname_Vorname.PDF”. Andere Dateiformate oder weitere Anhänge werden ohne Rückmeldung gelöscht oder abgewiesen.
Informationen und die Hinweise zum Datenschutz finden Sie unter
www.dhm.de/datenschutz/datenschutz-fuer-bewerberinnen/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.06.2025</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-61/</guid></item><item><title>Bürosachbearbeiter*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/buerosachbearbeiterin-m-w-d-2/</link><description>Stiftung Deutsches Historisches Museum, Berlin Bewerbungsende: 29.05.2025 | Bei der Stiftung Deutsches Historisches Museum ist ab 1. August 2025 eine Stelle als
Bürosachbearbeiter*in (m/w/d)
in der Abteilung Ausstellungen im Fachbereich Ausstellungswerkstätten zu besetzen.
Die Stelle ist unbefristet und nach Entgeltgruppe 5 TVöD-Ost bewertet.
Dienstort ist Berlin-Mitte.
Das Aufgabengebiet umfasst im Wesentlichen
:
Erledigung von administrativen Aufgaben für die Fachbereichsleitungen Ausstellungswerkstätten und Restaurierung,
Unterstützung der Fachbereichsleitungen bei der Beschaffung von Materialien für Ausstellungen (Einholen und Auswerten von Angeboten, Vorbereiten des Bestellvermerkes),
Bestellung von Ausstellungsmaterial nach Beauftragung der Fachbereichsleitung,
Dokumentation der Ausgaben getrennt nach Kostenstellen,
digitale Ablage und Überwachung eingehender und ausgehender Rechnungen und den dazugehörigen Anlagen,
Mitarbeit bei der Rechnungsprüfung,
Erstellen von Listen und Zutrittsberechtigungen für den Ausstellungsauf und -abbau,
Bearbeiten von Leihanfragen für wiederverwertbares Ausstellungsmaterial (Ausfüllen von Formularmietverträgen bzw. Formularleihverträgen),
Verwalten der Handbibliothek, Erfassen der Ausleih- und Rückgabedaten und Ergänzung der Literaturdatenbank.
Folgende Anforderungen werden gestellt
:
Abgeschlossene Berufsausbildung zur/zum Verwaltungsfachangestellten (w/m/d), zur Bürokauffrau/zum Bürokaufmann (w/m/d), zur/zum Fachangestellten für Bürokommunikation (w/m/d), zur Kauffrau/zum Kaufmann für Büromanagement (w/m/d) oder eine vergleichbare Berufsausbildung,
Mehrjährige Berufserfahrung in der Bürosachbearbeitung,
Erfahrungen im Umgang mit elektronischen Rechnungssystemen,
Sehr gute Kenntnisse der MS-Office-Programme (Word und Excel),
Fließende (ab GER-Niveaustufe C1) Deutschkenntnisse in Wort und Schrift.
Wünschenswert sind:
Gutes Zahlenverständnis,
Gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift,
Erfahrungen im Umgang mit MACH,
Erfahrung in musealen Einrichtungen,
Teamfähigkeit und Flexibilität,
Hohe Einsatzbereitschaft und Belastbarkeit.
Was wir Ihnen bieten:
Vielseitige Mitarbeit in einem engagierten Team an einem der weltweit größten und bedeutendsten historischen Museen,
Möglichkeit zum anteiligen mobilen Arbeiten und flexible Arbeitszeitgestaltung im Rahmen der dienstlichen Erfordernisse,
30 Tage Urlaub bei einer 5-Tagewoche plus zwei arbeitsfreie Tage am 24.12. und 31.12. sowie Zeitausgleich bei Mehrarbeit,
Jahressonderzahlung sowie jährliches Leistungsentgelt,
Betriebliche Altersvorsorge (VBL),
Option eines vergünstigten Jobtickets bzw. Bezuschussung des Deutschlandtickets,
Arbeitsplatz in zentraler Lage in Berlin-Mitte,
fachbezogene Fortbildungsmöglichkeiten und Angebote des betrieblichen Gesundheitsmanagements.
Zur Steigerung der Repräsentanz kultureller Vielfalt in der Stiftung Deutsches Historisches Museum sind Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten ausdrücklich erwünscht. Die Stiftung Deutsches Historisches Museum fördert die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter nach dem Bundesgleichstellungsgesetz sowie die Vereinbarkeit von Familie und Beruf. Eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung hat für uns absolute Priorität. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen und ihnen Gleichgestellte nach Maßgabe der gesetzlichen Regelungen besonders berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit Lebenslauf, Arbeits- und sonstigen Zeugnissen und anderen Bewertungen sowie Unterlagen unter Angabe der
Kennziffer: Büro
bis zum
29. Mai 2025
ausschließlich elektronisch an:
bewerbung@dhm.de
.
Bewerbungen in elektronischer Form sind ausschließlich per E-Mail möglich und dürfen aus technischen Gründen nur als
eine PDF-Datei
mit einer Größe von 8 Megabyte übertragen werden. Bitte wählen Sie die Dateibezeichnung “Nachname_Vorname.PDF”. Andere Dateiformate oder weitere Anhänge werden ohne Rückmeldung gelöscht oder abgewiesen.
Informationen und die Hinweise zum Datenschutz finden Sie unter
www.dhm.de/datenschutz/datenschutz-fuer-bewerberinnen/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.05.2025</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/buerosachbearbeiterin-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Mitarbeit bei der Sammlungsbetreuung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-bei-der-sammlungsbetreuung-m-w-d/</link><description>Stiftung Donaumoos - Freilichtmuseum und Umweltbildungsstätte, Karlshuld Bewerbungsende: 15.06.2025 | Die Stiftung Donaumoos Freilichtmuseum und Umweltbildungsstätte (Kurzname: Haus im Moos) hat für ihr Freilichtmuseum zum
01.08.2025
befristet bis zum 31.12.2026 die Position
Mitarbeit bei der Sammlungsbetreuung
(m/w/d)
in Vollzeit
zu besetzen.
Jährlich rund 25.000 Gäste empfängt das Haus im Moos mitten im Donaumoos, Süddeutschlands größtem Niedermoor. Zu der Einrichtung Haus im Moos gehören eine staatlich anerkannte Umweltstation und das Freilichtmuseum mit dem Heimatmuseum des Kulturhistorischen Vereins Donaumoos e.V. Das Freilichtmuseum umfasst drei Museumshäuser und eine Museumsgaststätte. Die museale Präsentation wird ergänzt durch das Heimatmuseum und Wechselausstellungen. Das zugehörige Tagungs- und Bildungszentrum der Umweltstation bietet neben Seminarräumen eine Übernachtungsmöglichkeit für Schulklassen und andere Gruppen. Mit seinem ausgedehnten Freigelände, einer Vielzahl pädagogischer Angebote und einem umfangreichen Veran-staltungsprogramm von Führungen über Fachtagungen und Vorträgen bis hin zu Festen und Konzerten ist das Haus im Moos ein beliebtes Ausflugsziel nicht nur für Familien und Gruppen.
Für die umfangreichen kulturgeschichtlichen Sammlungen des Freilichtmuseums plant die Stiftung ein neues Museumsdepot. Dazu soll die laufende Sammlungserfassung und –qualifizierung bis Ende 2026 abgeschlossen und die Bestände in ein Zwischenlager verbracht werden. Der/Die zukünftige Stelleninhaber/in vervollständigt das für diese Arbeit gebildete Projektteam bestehend aus einer wissenschaftlichen Projektleiterin, einem Projektmitarbeiter und Hilfskräften.
Ihre Aufgaben:
Digitale Erfassung und fotografische Dokumentation von Sammlungsgut sowie Standortverwaltung mit dem Objektdatenbankprogramm VINO
Mitwirkung bei Deakzessionsprozessen
Objektreinigung und -konservierung
Organisation, Durchführung, Anleitung und Überwachung des Objekthandlings (insb. Verpackung, Transport und Einlagerung)
Schädlingsmonitoring, Gefahrstoff- und Arbeitsschutzmanagement
Mitwirkung bei Vorarbeiten im Rahmen der Depotneuplanung
Ihr Profil:
Sie verfügen über eine abgeschlossene Ausbildung, idealerweise im Bereich Restaurierung oder in einem anderen museumsrelevanten Studiengang mit Schwerpunkt Sammlungsverwaltung und -pflege.
Sie haben praktische Erfahrung im Bereich der musealen Arbeit, der konservatorischen Sammlungsbetreuung sowie in der Arbeit mit Objektdatenbanken und den gängigen Office-Anwendungen.
Sie packen gerne selbst mit an und bringen körperliche Belastbarkeit und Ausdauer mit.
Sie sollten einen Führerschein Klasse B besitzen, über Fahrpraxis verfügen und die Bereitschaft zum Führen von Dienstfahrzeugen haben.
Eine selbständige, flexible und lösungsorientierte Arbeitsweise bei gleichzeitiger Team- und Kommunikationsfähigkeit sowie Zuverlässigkeit sind grundlegend und werden erwartet.
Unser Angebot:
Mitarbeit in einem interessanten und spannenden Projekt in reizvoller ländlicher Umgebung
eine sehr gute Arbeitsatmosphäre in einem kooperativen und aufgeschlossenen Team
Work-Life-Balance durch flexible Arbeitszeiten
kreativer Gestaltungsspielraum
verantwortungsvolles und abwechslungsreiches Aufgabengebiet
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Vergütung in Anlehnung an TVÖD VK E9b
Wir freuen uns auf Bewerbungen von passend qualifizierten Personen unabhängig von ihrer kulturellen und sozialen Herkunft sowie von Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität.
Der Arbeitsplatz ist nicht barrierefrei.
Weitere Informationen
unter:
www.haus-im-moos.de
.
Für Rückfragen steht Ihnen die Projektleiterin Frau Küttner zur Verfügung: Tel. 08454/6199450,
s.kuettner@haus-im-moos.de
Ihre aussagekräftige Bewerbung richten Sie bitte
bis 15.06.2025 per E-Mail
an die Museumsleiterin Joana Mylek unter
j.mylek@haus-im-moos.de
(zusammengefasst in einer pdf-Datei, max. 5 MB).
Die Daten werden in unverschlüsselter Form übertragen. Die Erhebung von personenbezogenen Daten im Bewerbungsverfahren erfolgt gem. Art. 13 Abs. 1 DSGVO.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-bei-der-sammlungsbetreuung-m-w-d/</guid></item><item><title>Projektleitung (als Elternzeitvertretung) im Rahmen des Kooperationsverbunds gegen Antisemitismus (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleitung-als-elternzeitvertretung-im-rahmen-des-kooperationsverbunds-gegen-antisemitismus-m-w-d/</link><description>Anne Frank Zentrum, Berlin Bewerbungsende: 30.05.2025 | Das Anne Frank Zentrum sucht zum 01.07.2025 eine*n Projektleitung als Elternzeitvertretung im Umfang von 30 Wochenstunden. Die Stelle ist zunächst bis zum 31.12.2025 befristet mit der Aussicht auf Verlängerung bis 31.07.2026.
Das Anne Frank Zentrum ist die deutsche Partnerorganisation des Anne Frank Hauses in Amsterdam. Mit Ausstellungen und Bildungsangeboten erinnert das Zentrum an Anne Frank und ihr Tagebuch. Es schafft Lernorte, in denen sich Kinder und Jugendliche mit Geschichte auseinandersetzen und diese mit ihrer heutigen Lebenswelt verbinden. Sie lernen, gesellschaftliche Verantwortung zu übernehmen und sich für Freiheit, Gleichberechtigung und Demokratie zu engagieren.  Mehr Informationen finden Sie unter
www.annefrank.de
.
Das Projekt:
Das Anne Frank Zentrum setzt im Rahmen des Projekts »Kooperationsverbund gegen Antisemitismus« Angebote der Bildung und Vernetzung für Fachkräfte im Themenfeld der historisch-politischen und antisemitismuskritischen Bildung um. Als Koordinierungsstelle ist das Anne Frank Zentrum zuständig für die Gesamtkoordination des Verbunds und der Zusammenarbeit mit den anderen Partner*innen. Die Partner*innen des Kooperationsverbunds sind neben dem Anne Frank Zentrum die Bildungsstätte Anne Frank, der Bundesverband der Recherche- und Informationsstellen Antisemitismus, das Kompetenzzentrum für antisemitismuskritische Bildung und Forschung, die Kreuzberger Initiative gegen Antisemitismus und der Zentralrat der Juden in Deutschland.
Ihre Aufgaben:
Leitung des Projekts »Kooperationsverbund gegen Antisemitismus« und der Koordinierungsstelle des Verbunds: Planung und Umsetzung der geplanten Maßnahmen, u.a. Fachgespräche für Multiplikator*innen unterschiedlicher Berufsfelder, Koordination der Zusammenarbeit im Verbund der sechs Partner*innen, bundesweite Netzwerkarbeit und Vertretung des Kooperationsverbunds in Gremien
Projektplanung und Finanzcontrolling: Kommunikation mit Fördermittelgebern, Verfassen von Anträgen, Verwendungsnachweisen und Sachberichten
Konzeption und Umsetzung von Bildungsangeboten und Bildungsmaterialien im Feld der historisch-politischen und antisemitismuskritischen Bildung für jugendliche und erwachsene Zielgruppen gemeinsam mit Teamkolleg*innen, u.a. Weiterentwicklung der Handreichung für Multiplikator*innen „Antisemitismus – Geschichte und Aktualität“
Kommunikation und Netzwerkarbeit mit bundesweiten Partner*innen im Themenfeld
Ihr Profil:
abgeschlossene wissenschaftliche Hochschulausbildung oder eine vergleichbare Qualifikation sowie wissenschaftliche Fachkenntnisse im Bereich der Gesellschaftswissenschaften oder der Pädagogik
umfangreiche Erfahrungen in der Konzeption und Umsetzung von Bildungsangeboten und Bildungsmaterialien im Bereich der (historisch-) politischen und antisemitismuskritischen Bildung
fundierte inhaltliche und methodische Kenntnisse im Feld der Geschichtsvermittlung zum Nationalsozialismus und Holocaust und der antisemitismuskritischen Bildung
Erfahrungen im Projektmanagement und Projektcontrolling
ein hohes Maß an Zuverlässigkeit, Teamorientierung, Selbstständigkeit, Kreativität
sicheres und professionelles Auftreten, gute kommunikative Fähigkeiten in schriftlicher und mündlicher Form, Verhandlungssicherheit
sehr gute Englischkenntnisse, sehr gute Kenntnisse MS Office
Bereitschaft zu gelegentlich unregelmäßigen Arbeitszeiten und Dienstreisen
Wir bieten Ihnen:
eine Vergütung nach Haustarif in Anlehnung an den TV-L Berlin (Eingruppierung in Entgeltgruppe 12 kann bei Vorliegen der entsprechenden Voraussetzungen erfolgen).
eine sinnvolle Tätigkeit mit abwechslungsreichen Aufgaben für einen gemeinnützigen Verein in einem familienfreundlichen Team.
einen Arbeitsplatz im Herzen der Stadt – direkt am Hackeschen Markt.
die Möglichkeit, teilweise im Homeoffice zu arbeiten.
Möglichkeiten zur beruflichen Fort- und Weiterbildung.
30 Tage Urlaub pro Jahr (bei einer 5-Tage-Woche).
Das Anne Frank Zentrum besteht aus einem vielfältigen Team. Daher begrüßen wir Bewerbungen aller Interessierten, unabhängig von ihrer Herkunft, ihrer religiösen oder ethnischen Zugehörigkeit, ihrer sexuellen Identität oder einer Behinderung. Wir freuen uns über Bewerbungen aller Menschen mit Migrationsgeschichte, People of Colour, Juden*Jüdinnen sowie Schwarzer Menschen.
Der Arbeitsort ist nicht barrierefrei.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung, bestehend aus Motivationsschreiben, tabellarischem Lebenslauf, Zeugnissen und weiteren aufgabenrelevanten Nachweisen zu Praxiserfahrung und Qualifikation schriftlich
bis zum 30.05.2025,
ausschließlich per E-Mail (max. 5 MB) und ausschließlich im PDF-Format in
einer
Datei an die untenstehende Adresse. Postalische Bewerbungen werden nicht zurückgeschickt. Reisekosten werden nicht übernommen.
Wir behalten uns vor, Bewerbungsgespräche schon vor Ablauf der Bewerbungsfrist zu führen. Zögern Sie daher nicht, uns Ihre Bewerbung bereits früher zuzusenden.
Bitte beachten Sie unsere Hinweise zum Datenschutz:
Mit der Übersendung Ihrer Bewerbungsunterlagen geben Sie uns die Einwilligung, die von Ihnen übersandten personenbezogenen Daten zum Zwecke der Durchführung des Bewerbungsverfahrens und gegebenenfalls zur Kontaktaufnahme mit Ihnen zu verarbeiten. Sie können diese Einwilligung jederzeit durch eine formlose Nachricht an uns widerrufen, uns zur Berichtigung oder Löschung Ihrer personenbezogenen Daten oder zur Auskunft über deren Verarbeitung auffordern (vgl. Art. 6 DSGVO; siehe auch § 32 BDSG).
Sechs Monate nach Abschluss des Bewerbungsverfahrens werden Ihre elektronisch übermittelten Daten gelöscht, es sei denn, sie werden zum Zwecke der Anstellung weiter benötigt.
Alle weiteren Informationen zum Datenschutz beim Anne Frank Zentrum e. V. finden Sie in unserer Datenschutzerklärung unter www.annefrank.de/datenschutz.
Anne Frank Zentrum e.V.,
z.H. Franziska Göpner, Bereichsleitung Wanderausstellungen, Rosenthaler Straße 39, 10178 Berlin
E-Mail:
jobs@annefrank.de
www.annefrank.de
Fragen zur Ausschreibung: Franziska Göpner, Bereichsleitung Wanderausstellungen, 030 288 86 56-28/28,
goepner@annefrank.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.05.2025</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleitung-als-elternzeitvertretung-im-rahmen-des-kooperationsverbunds-gegen-antisemitismus-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in (m/w/d) im Bereich Finanzen und Verwaltung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/106889/</link><description>GRIMMWELT Kassel, Kassel Bewerbungsende: 15.06.2025 | Seit September 2015 präsentiert die von der Stadt Kassel neu errichtete GRIMMWELT Kassel das Werk der Brüder Grimm mit einer erlebnis- und wissensorientierten Ausstellungskonzeption und einem Schwerpunkt im Bereich Bildung und Vermittlung. Für Kassel ist die GRIMMWELT eine der wichtigsten kulturwirtschaftlichen Institutionen der Stadt. Die Brüder Grimm sind neben der documenta und dem UNESCO-Weltkulturerbe Bergpark Wilhelmshöhe drittes Markenzeichen der Stadt Kassel. Betreiber ist die GRIMMWELT Kassel gGmbH.
Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir zum 1. August 2025 eine/n Mitarbeiter/in (m/w/d) im Bereich:
Finanzen und Verwaltung (75 – 100 %
der regelmäßigen wöchentlichen Arbeitszeit)
befristet bis voraussichtlich zum 31.10.2026 (Elternzeitvertretung)
Ihre Aufgaben:
Eigenständige Verwaltung des kaufmännischen Geschäftsbereichs inkl. Budgetcontrolling
Unterstützung der Geschäftsführung bei finanz- und organisationsbezogenen Themenstellungen
Verantwortung für die Erstellung der Wirtschaftsplanung und des Jahresabschlusses
Vorbereitung und Abrechnung von Fördermitteln
Erstellung statistischer Auswertungen und Berichte
Prüfung und Grundsatzbearbeitung von Verträgen
Personalwesen (z. B. Lohnvorbereitung, Urlaubs- und Abwesenheitsbearbeitung)
Erstellung von Abrechnungen (z. B. für Gastronomiepächter, Kooperationspartner)
Ansprechpartner/in für Gesellschafter, Steuerberater, Wirtschaftsprüfer, Bank, IT-Dienstleister und Sicherheitsdienst
Unterstützung im Veranstaltungs-/Vermietungsgeschäft
Allgemeine Verwaltungsaufgaben (z. B. Rechnungserstellung und -prüfung, Überweisungen)
Ihr Profil:
abgeschlossenes betriebswirtschaftliches Studium (Bachelor, Master oder Diplom) oder eine vergleichbare Qualifikation
Berufserfahrung in einer vergleichbaren Position, idealerweise im Kulturbetrieb oder öffentlichen Dienst
Kenntnisse im Rechnungswesen und Vertragsrecht
Erfahrung mit Buchhaltungssystemen (vorzugsweise DATEV)
Sehr gute MS-Office-Kenntnisse, insbesondere Word und Excel
Selbständige, strukturierte und analytische Arbeitsweise
Organisationsstärke, Verantwortungsbewusstsein und Belastbarkeit
Gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Unser Angebot:
Eine Vergütung in Anlehnung an den Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (bis Entgeltgruppe 11)
Mitwirkung an vielseitigen und abwechslungsreichen Projekten
Zusammenarbeit in einem kollegialen und motivierten Team
Die GRIMMWELT Kassel bekennt sich ausdrücklich zur Chancengleichheit und fordert deshalb insbesondere qualifizierte Frauen zur Bewerbung auf. Anerkannte Schwerbehinderte werden bei ansonsten gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte senden Sie Ihre Bewerbung per Mail an
bewerbung@grimmwelt.de
.
Unsere Datenschutzerklärung zu Ihrer Bewerbung finden Sie unter
https://www.grimmwelt.de/grimmwelt-kassel/stellenangebote/
Bewerbungsfrist: 15.06.2025
Für Rückfragen steht Ihnen Lina Schmidt, Tel. +49 (0)561 598619 15 oder per E-Mail (bewerbung@grimmwelt.de) gern zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/106889/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/-in Aufsichtsdienst (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-aufsichtsdienst-m-w-d/</link><description>StadtPalais – Museum für Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 29.05.2025 | Wir suchen Sie für das Kulturamt der Landeshauptstadt Stuttgart, Abteilung StadtPalais – Museum für Stuttgart. Die Stelle ist in Teilzeit (60 %) und befristet für den Zeitraum einer Krankheitsvertretung zu besetzen. Die Stelle ist auch teilbar. Eine Beschäftigung im Minijob bei einem kleineren Arbeitszeitumfang ist möglich.
Das StadtPalais – Museum für Stuttgart ist für die stadtgeschichtliche Sammlung verantwortlich und bietet neben seiner Dauerausstellung regelmäßige Sonderausstellungen, Veranstaltungen und Events für ein breites Publikum. Darüber hinaus gehören das „Stadtlabor“ und die Museen Hegel-Haus, Stadtmuseum Bad Cannstatt, Städtisches Lapidarium und die Heimatmuseen Möhringen und Plieningen in den Verantwortungsbereich des StadtPalais.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.05.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-aufsichtsdienst-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (w/m/d) Sicherheitszentrale und Pforte</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-w-m-d-sicherheitszentrale-und-pforte/</link><description>Staatsgalerie Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 15.06.2025 | Die Staatsgalerie Stuttgart ist eines der renommiertesten Kunstmuseen in Deutschland und das größte im Land Baden-Württemberg. Unsere Sammlung ist geprägt durch einen außerordentlich reichen Bestand an Meisterwerken aus Malerei, Skulptur und Graphik vom 14. Jahrhundert bis in die Gegenwart. Jährlich kommen an die 280.000 Besucherinnen und Besucher zu uns. Zur Sammlung zeigen wir Sonderausstellungen und bieten ein umfassendes Vermittlungs- und Veranstaltungsprogramm.
Werden Sie Teil unseres Teams! Denn auf Sie warten vielseitige Aufgaben in einem kreativen und motivierten, dynamischen Umfeld und Team. Unser gemeinsames Ziel: Den Besuch und Aufenthalt in der Staatsgalerie für unsere Besucherinnen und Besuchern zu einer unvergesslichen Erfahrung zu machen. Gleichzeitig setzen wir alles daran, die Potenziale und das Engagement unserer Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter durch ein attraktives und wertschätzendes Arbeitsumfeld im öffentlichen Dienst zu fördern und zu stärken.
Wir besetzen ab sofort eine Stelle als
Mitarbeiter (w/m/d) Sicherheitszentrale und Pforte
(in Vollzeit, 38,50 Stunden/Woche, unbefristet)
Die Vergütung erfolgt nach TV-L.
Ihre Aufgaben:
Überwachung und Kontrolle der zugangsberechtigten Personen
Kontrolle und Überwachung der Außenhaut mittels Videoüberwachungsanlage
Kontrollgänge aus technischen Gründen oder bei Veranstaltungen
Koordinierung des Alarmablaufs bei Polizei oder Brandalarm, Verständigung von Personen nach Notfallplan
Telefonzentrale für technische bzw. infrastrukturelle Belange
Information und Vermittlungsposition bei externen Besuchern und Dienstleistern
Bestellung und Koordinierung der Handwerkeraufsichten
Melden und Erstellen von Berichten und Vorkommnissen
Ihr Profil:
Berufserfahrung im Bereich Sicherheit und Pfortendienst
Bescheinigung über die Unterrichtung nach § 34a GewO oder höherwertig
Kenntnisse im Umgang mit Gefahrenmanagementsystemen (BMA/EBA)
Technisches Verständnis z. B. im Bereich der Gefahrenmeldetechnik
Gute Anwender PC-Kenntnisse
Bereitschaft, im Schichtbetrieb (Früh- und Spätschicht) zu arbeiten
Hohes Verantwortungsbewusstsein und verantwortungsvoller Umgang mit Informationen
Fähigkeit, auch in Notfallsituationen ruhig und konzentriert zu bleiben
Gute und schnelle Auffassungsgabe
Ausgesprochene Team- und Kommunikationsfähigkeit
Kompetentes und freundliches Auftreten
Unsere Benefits entnehmen Sie bitte
hier
.
Das Aufgabengebiet ist grundsätzlich teilbar, auch Tandembewerbungen sind erwünscht. Schwerbehinderte Bewerber (w/m/d) werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt.
Wir begrüßen Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Wir legen Wert auf familienfreundliche Arbeitsbedingungen und gewährleisten die Gleichstellung von Männern und Frauen.
Sind Sie interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung unter Angabe der Gehaltsvorstellung, die Sie bitte
bis zum 15.06.2025
ausschließlich über unser Online-Bewerbungsportal
https://bewerberportal.landbw.de/sgs
unter Angabe
der Kennziffer SGS-2025-11
einreichen. Fachliche Fragen vorab beantwortet Ihnen Frau Böttcher (Leitung Bereich Besucherservice) unter T +49 711 470 40 130. Für allgemeine Fragen steht Ihnen unser Bereich Personal gerne unter T +49 711 470 40 196 zur Verfügung.
Hinweise zu Ihren übermittelten Bewerbungsunterlagen finden Sie unter
https://www.staatsgalerie.de/de/museum/stellenangebote/ datenschutzerklaerung-stellenangebote-und-initiativbewerbungen
. Die Informationen zur Erhebung von personenbezogenen Daten bei der betroffenen Person nach Art. 13 der Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) erhalten Sie auf unserer Homepage unter
https://www.staatsgalerie.de/de/datenschutzerklaerung
. Ihre Bewerbungsunterlagen werden nach dem Ende des Verfahrens datenschutzkonform gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-w-m-d-sicherheitszentrale-und-pforte/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (w/m/d) im Bereich Personal</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-w-m-d-im-bereich-personal/</link><description>Staatsgalerie Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 15.06.2025 | Die Staatsgalerie Stuttgart ist eines der renommiertesten Kunstmuseen in Deutschland und das größte im Land Baden-Württemberg. Unsere Sammlung ist geprägt durch einen außerordentlich reichen Bestand an Meisterwerken aus Malerei, Skulptur und Graphik vom 14. Jahrhundert bis in die Gegenwart. Jährlich kommen an die 280.000 Besucherinnen und Besucher zu uns. Zur Sammlung zeigen wir Sonderausstellungen und bieten ein umfassendes Vermittlungs- und Veranstaltungsprogramm.
Werden Sie Teil unseres Teams! Auf Sie warten vielseitige Aufgaben in einem kreativen und motivierten, dynamischen Umfeld. Unser gemeinsames Ziel: Den Besuch und Aufenthalt in der Staatsgalerie für unsere Besucherinnen und Besucher zu einer unvergesslichen Erfahrung zu machen. Gleichzeitig setzen wir alles daran, die Potenziale und das Engagement unserer Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter durch ein attraktives und wertschätzendes Arbeitsumfeld im öffentlichen Dienst zu fördern und zu stärken. Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Zur Verstärkung unseres Teams Personal suchen wir ab sofort eine engagierte Persönlichkeit, die Freude an Aufgaben in der Personalverwaltung mitbringt.
Wir besetzen ab sofort eine Stelle als
Mitarbeiter (w/m/d) im Bereich Personal
(in Teilzeit, zwischen 30 und 35 Stunden/Woche, unbefristet)
Die Vergütung erfolgt nach TV-L.
Ihre Aufgaben:
Erfassung und Administration von personellen Maßnahmen und Mitarbeiterdaten in unseren Personalverwaltungs- und Zeiterfassungsprogrammen
Unterstützung bei der Bearbeitung und Pflege der elektronischen Personalakten
Durchführung von monatlichen, jährlichen sowie ad hoc personalrelevanten Auswertungen
Sonstige administrative Tätigkeiten wie z. B. Bearbeitung des Bescheinigungs- und Meldewesens und der Ein- und Austritte
Mitwirkung bei der Vorbereitung der Lohnabrechnung
Dokumentation und Weiterentwicklung der Prozesse und Arbeitsabläufe innerhalb des Bereichs Personal
Ihr Profil:
Erfolgreich abgeschlossene Ausbildung im kaufmännischen Bereich
Gerne erste Berufserfahrungen im Personalwesen
Kenntnisse im Arbeits-, Tarif- sowie Sozialversicherungsrecht wünschenswert
Sicherer Umgang mit MS-Office-Anwendungen
Gute schriftliche und mündliche Ausdrucksweise (Niveau C1)
Hohe Vertrauenswürdigkeit, Verschwiegenheit und Zuverlässigkeit
Sicheres und freundliches Auftreten
Selbstständige, sorgfältige und strukturierte Arbeitsweise
Unsere Benefits entnehmen Sie bitte
hier
.
Bewerber (w/m/d) mit Behinderung oder Gleichstellung werden bei entsprechender Eignung vorrangig berücksichtigt.
Wir begrüßen Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung und sexueller Identität. Wir legen Wert auf familienfreundliche Arbeitsbedingungen und gewährleisten die Gleichstellung von Männern und Frauen.
Sind Sie interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung unter Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung, die Sie bitte
bis zum 15.06.2025
ausschließlich über unser Online-Bewerbungsportal
https://bewerberportal.landbw.de/sgs
unter Angabe der
Kennziffer SGS-2025-09
einreichen.
Für fachliche und allgemeine Fragen stehen Ihnen Frau Radu und Frau Wolff aus dem Bereich Personal gerne unter T +49 711 470 40 194 oder -196 zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-w-m-d-im-bereich-personal/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d) Ausbildung zum/ zur Kurator:in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-ausbildung-zum-zur-kuratorin/</link><description>Deutsches Textilmuseum Krefeld, Krefeld Bewerbungsende: 08.07.2025 | Inmitten der Metropolregion Rheinland
ist Krefeld eine Großstadt mit Charakter, viel Grün und hoher Lebensqualität – kulturell lebendig, wirtschaftlich dynamisch, mit einer engagierten Stadtgesellschaft. Unsere lange Tradition der Kreativität und Weltoffenheit wird auch in der Gegenwart spürbar.
Machen Sie Krefeld mit uns l(i)ebenswert! Die Stadtverwaltung Krefeld ist vor Ort eine der größten Arbeitgeberinnen. Im Zusammenwirken mit der Bürgerschaft organisieren und gestalten rund 4000 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter den Alltag und das tägliche Miteinander in unserer Stadt.
Wir bieten Ihnen
eine
Ausbildung zum Kurator/zur Kuratorin (m/w/d) am Deutschen Textilmuseum
im Rahmen eines
wissenschaftlichen Volontariats
Kennziffer E – 122/25/41T I Beginn zum 01. Januar 2026 I befristet für die Dauer von zwei Jahren I Vollzeit I Die Vergütung beträgt 50 v.H. des Entgelts der EG 13 TVöD I Bewerbungsfrist: 08. Juli 2025
Die Ausbildung, die dem wissenschaftlichen Volontär/der Volontärin den praktischen Umgang mit Objekten eröffnet, vermittelt eine wesentliche Zusatzqualifikation zu dem bereits an einer Hochschule erzielten Studienabschluss.
Das Deutsche Textilmuseum Krefeld verfügt mit seiner nahezu 30.000 Objekte umfassenden Textilsammlung aus allen Kulturen, Epochen und Regionen über ein Alleinstellungsmerkmal. An diese Sammlung knüpfen sich zahlreiche Forschungs- und Publikationsprojekte, die zudem in temporären Ausstellungen gezeigt werden. Zwei Mal jährlich eröffnet das Museum eine neue Schau, die Themen bilden starke Kontraste und reichen von Kulturgeschichte, Ethnologie, Archäologie und textilem Handwerk bis hin zur zeitgenössischen Textilkunst.
Durch einen wissenschaftlichen Volontär/eine wissenschaftliche Volontärin wird der Museumsbetrieb bei der Konzeption und Durchführung seiner Forschungs- und Ausstellungsprojekte qualifiziert unterstützt, zugleich werden dem Volontär/der Volontärin Kenntnisse und Fertigkeiten in allen Tätigkeitsfeldern des Museumsbetriebes vermittelt. Der Volontär/die Volontärin durchläuft alle Abteilungen des Hauses und erlernt so den praktischen Umgang mit zu bewahrendem Kulturgut, aber auch Projektmanagement, ein Kenntnisschatz, der an Universitäten und Hochschulen nicht vermittelt wird.
Die Institutsleitung übernimmt die Betreuung und wissenschaftliche Ausbildung bei der es gilt, ein Bewusstsein zu schaffen für die Kernaufgaben des Museums: Sammeln, Bewahren, Erforschen, Ausstellen und Vermitteln. Unter fachgerechter Anleitung wird der Volontär/die Volontärin die Planung und Durchführung von öffentlichen Events (Workshops, Tagungen, Vorträge etc.) mitgestalten, dabei den zeitgemäßen Einsatz von digitalen Medien voranbringen sowie maßgeblich an der Konzeption und Realisierung von Ausstellung enmitarbeiten.
Wenn Sie über die im Profil genannten Qualifikationen verfügen, freuen wir uns über Ihre Online-Bewerbung
Ihr Profil
ein abgeschlossenes Hochschulstudium (Master, Magister, Diplom), möglichst mit Promotion in Kunstgeschichte, Ethnologie, Museologie oder einer anderen historischen Kulturwissenschaft und
absolvierte Museumspraktika von insgesamt mindestens drei Monaten
Ihre Aufgaben
Mitarbeit an Ausstellungsprojekten: inhaltliche Konzeption, Gestaltung und Realisieren der Ausstellungspläne, Leihverkehr (auch international), Verfassen wissenschaftlicher Texte und Unterstützung der Katalogproduktion, Öffentlichkeitsarbeit, Erstellen und Durchführen von Begleitprogrammen, Kunstvermittlung für verschiedene Altersgruppen
Mitarbeit an der Entwicklung digitaler Präsentationsformate
Auseinandersetzung mit Sammlungsbeständen: Unterstützung der Inventarisierung und Sammlungsbetreuung
Darüber hinaus wünschenswert
praktische Erfahrungen im Ausstellungswesen
Erfahrungen im Recherchieren sowie Verfassen und Redigieren von Texten in deutscher Sprache
stark ausgeprägte kommunikative Kompetenzen in Wort und Schrift
ausgewiesenes Interesse an Kulturgeschichte und europäischem Kunstgewerbe, außerdem Kenntnisse in Textil- und Modegeschichte
Bereitschaft, sich in Herstellungstechniken von Textilien einzuarbeiten
Erfahrungen im Umgang mit digitalen Medien, Social Media und Datenbanken
gute Kenntnisse der englischen Sprache in Wort und Schrift, daneben Kenntnisse der französischen Sprache
Team- und Organisationsfähigkeit
Engagement und Kreativität
selbständige Arbeitsweise
Wir bieten Ihnen
Gesundheitsmangement/Sport
30 Tage Urlaub
Homeoffice (Stellenabhängig) / flexible Arbeitszeiten
Betriebliche Altersvorsorge
Personalentwicklung/ Coaching/Mentoring
Onboarding
Feedback/ Ideenmanagement
Mitarbeitendenevents
Moderne Mobilitätsangebote wie Jobrad, AG-Darlehen &amp; Dienstfahrkarten
Leistungsorientierte Bezahlung
Für fachliche Fragen hinsichtlich der ausgeschriebenen Stelle steht Ihnen die Leiterin des Deutschen Textilmuseums Frau Dr. Annette Paetz gen. Schieck (Tel. 02151/9 46 94 50) zur Verfügung. Ihre Ansprechpartnerin im Fachbereich Verwaltungssteuerung und – service rund um das Auswahlverfahren ist Frau Anke Axnick (Tel. 02151/86-1480).
Die Stadt Krefeld fördert aktiv die Gleichstellung der Geschlechter und setzt sich für Chancengleichheit und Diversität ein. Wir erwarten von allen Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern, dass sie an der Erreichung dieser Ziele aktiv mitwirken und begrüßen die Bewerbungen von Menschen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Orientierung und geschlechtlicher Identität.
Die Stadtverwaltung Krefeld hat sich verpflichtet, einen ausgewogenen Anteil von Frauen und Männern gegenwärtig und in Zukunft sicherzustellen. Frauen sind deshalb ausdrücklich angesprochen, sich zu bewerben. Die Auswahlentscheidungen erfolgen unter Berücksichtigung der Regelungen im Sozialgesetzbuch IX, im Landesgleichstellungsgesetz NRW sowie unseres aktuellen Gleichstellungsplans.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.07.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-ausbildung-zum-zur-kuratorin/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-97/</link><description>Landesmuseum Württemberg, Stuttgart Bewerbungsende: 15.06.2025 | Das Landesmuseum Württemberg (LMW) ist das größte kulturhistorische Museum in Baden-Württemberg. Mit den umfangreichen Sammlungen aus der Archäologie, der Kunst- und Kulturgeschichte sowie der Populär- und Alltagskultur bildet es die Kulturgeschichte Württembergs von der Steinzeit bis zur Gegenwart ab. Rund 180 Menschen arbeiten im Landesmuseum Württemberg. Wir kommen aus vielen verschiedenen Städten und Ländern, haben eine kollegiale Arbeitsatmosphäre und unser aller Herz schlägt für die Kultur.
Ein Volontariat am Landesmuseum Württemberg ermöglicht eine fundierte Museumsausbildung. Ein Curriculum von internen Seminaren vertieft die praxisnahe und umfassende Einführung in alle museumsrelevanten Arbeitsgebiete. Es wird ein umfassender Einblick in alle Bereiche des Museums gegeben.
In der Fachabteilung Archäologie ist zum 1. November 2025 die Stelle einer/eines
wissenschaftlichen Volontärin/Volontärs (m/w/d)
in Vollzeit zu besetzen. Das Volontariat ist auf zwei Jahre befristet. Der Arbeitsort ist Stuttgart.
Neben den allgemeinen Aufgaben in der Fachabteilung sind insbesondere die Mitarbeit im Ausstellungswesen, Projekten und Sammlungsmanagement Schwerpunkte des Volontariats.
Wir setzen voraus:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium (Magister, Master, Diplom) in der Vor- und Frühgeschichte, Provinzialrömischen oder Klassischen Archäologie (Promotion wünschenswert).
Ihr Profil:
Interesse an der musealen Präsentation von Objekten und Themen
Bereitschaft zur Vermittlung von Inhalten im Museum und im digitalen Raum
erste Erfahrungen in der Museumsarbeit und Kenntnisse im Umgang mit Datenbanken sind von Vorteil
überdurchschnittliches Engagement, Teamfähigkeit, Belastbarkeit, Einsatzbereitschaft, Verantwortungsbewusstsein und Flexibilität
Deutschkenntnisse im C1-Sprachniveau
bei Einstellung: Vorlage eines einwandfreien Führungszeugnisses zur Vorlage bei einer Behörde.
Wir bieten:
eine interessante und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem kreativen Umfeld
eine qualifizierende Weiterbildung für die Arbeit in Museen
einen zentralen Arbeitsort mit sehr guter ÖPNV-Anbindung
Unterstützung Ihrer Mobilität mit dem JobTicket BW
flexible Arbeitsmodelle wie Gleitzeitregelung und Möglichkeit zur mobilen Arbeit
Die Vergütung während des zweijährigen Volontariats entspricht 50 % der Entgeltgruppe 13 Stufe 1TV-L (Erhöhung im zweiten Jahr auf Stufe 2)
Wir sind an einem heterogenen, vielfältigen Team interessiert und begrüßen daher Bewerbungen von Personen jeglichen Geschlechts, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte reichen Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung unter Angabe der
Kennziffer 516
mit den üblichen Unterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) bis zum
15.06.2025
in unserem Bewerbungsportal ein unter:
https://www.landesmuseum-stuttgart.de/museum/stellenangebote
Die Vorstellungsgespräche sind für den 15.07.2025 vorgesehen.
Eine Teilnahme ist auch digital möglich.
Für Rückfragen steht Ihnen Frau Dr. Astrid Fendt, Leiterin der Fachabteilung Archäologie, gerne zur Verfügung (Telefon: 0711 89535 205, E-Mail: Astrid.Fendt@Landesmuseum-Stuttgart.de).
Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Hinweise zum Datenschutz im Rahmen der Verarbeitung personenbezogener Daten bei Bewerbungen finden Sie unter www.landesmuseum-stuttgart.de/museum/stellenangebote.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-97/</guid></item></channel></rss>